<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[nirhilys.wiki/narrative-design]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>nirhilys.wiki/narrative-design</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 10:08:17 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:08:10 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[! Zauberbuch MOC]]></title><description><![CDATA[Diese Tabelle enthält das gesamte magische Wissen der Spieler. Jedes Mal, wenn sie eine neue <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Art von Magie</a> erlernen, schalten sie den ersten <a data-tooltip-position="top" aria-label="Zauberrang I Magiestufe" data-href="Zauberrang I Magiestufe" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Rang</a> (Stufe eins), des jeweiligen Magie-Typen frei. Mit zunehmender <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willenskraft</a>, Charakterstufe/Level und Anwendung dieser Magie steigt auch ihr Rang. Das Maximum ist Rang 10, welcher sehr schwer zu erreichen ist.<br>Die magischen Fähigkeiten eines Spielers werden durch seine Menge an <a data-href="Lumineszenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumineszenz</a>, <a data-tooltip-position="top" aria-label="Zauberrang I Magiestufe" data-href="Zauberrang I Magiestufe" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zauberrang</a>, Willenskraft, <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^a197a2" data-href="! Statuswerte EXPO#^a197a2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">emotionale Kontrolle</a>, geistige Gesundheit und möglicherweise weitere Faktoren begrenzt.Das Zauberbuch enthält auch alle Zaubersprüche, die der Spieler entwickelt oder entdeckt hat. Das Wirken eines Zaubers auf einer höheren Stufe kann zu einer völlig neuen Zaubervariante oder einfach zu einem mächtigeren Zauber führen, verbraucht jedoch mehr Energie. <br>Die <a data-href="Lumineszenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumineszenz</a> des Spielers wird auf dieser Leiste angezeigt. Eine Skala an der Seite zeigt den aktuellen Stand der Lumessenz. Erreicht die Skala die kritischen Bereiche am oberen und unteren Ende, dann erleidet der Charakter negative Effekte. Je nach Stufe stehen die Markierungen an der Skala für unterschiedliche Mengen an Energie. <a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> <br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> <a href=".?query=tag:MOC" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#MOC"><span class="" style="display: none;"></span>#MOC</a> <a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeZaubersprüche" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeZaubersprüche"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeZaubersprüche</a>]]></description><link>05-magie-systen-moc/!-zauberbuch-moc.html</link><guid isPermaLink="false">05 Magie-Systen MOC/! Zauberbuch MOC.md</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:40:17 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Curiare]]></title><description><![CDATA[Curiare Magie ist wahre Heilmagie Prinzipiell können <a data-href="Lebenspunkte" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lebenspunkte</a> durch einerseits Arzneimittel und Kräuter, sowie natürliche Heilprozesse wieder zurückerlangt werden. Zusätzlich gibt es die Möglichkeit die Heilung mit Magie zu beschleunigen.<br>Grundsätzlich beinhaltet fast jede der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magie-Typen</a> ein Fragment der Fähigkeit zu heilen, allerdings nur in sehr begrenzter Kapazität und mit dem großen Nachteil, dass die Lebensenergie nicht einfach generiert wird, sondern lediglich vom Heilenden an die betroffene Person übertragen wird. <br>Curiare Magie ist speziell, indem sie in den Fluss der Zeit eingreift und auch Gebrechen heilen kann, die mit natürlichen Mitteln nicht möglich wären. Sie greift nicht auf die Lebenskraft des Zaubernden zurück, sondern erneuert die Zellen im verletzen Körper selbst. Dieser beschleunigte Heilprozess, mit dem selbst verlorene Gliedmaßen wiederhergestellt werden können, ist je nach Geschwindigkeit sehr, sehr schmerzhaft. Die Kreatur, die die Heilung erfährt muss häufig <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > Willensstärke" data-href="! Statuswerte EXPO#Willensstärke" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willensrettungswürfe</a> überstehen, um unter den Schmerzen nicht zu zerbrechen.„Stärke bedeutet nicht Muskelkraft&nbsp;… Man kann etwas in bloß einem Moment zerstören, aber es kann eine Ewigkeit dauern, etwas zu heilen. Wahre Stärke beweist, durch Disziplin und Geduld etwas zu reparieren.“Nach diesem Prinzip funktioniert das natürliche Heilen. Umgeht man nun dieses kosmische Gesetz, kommt es zu den oben bereits genannten Nachteilen.<br><a href=".?query=tag:Magie" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Magie"><span class="" style="display: none;"></span>#Magie</a> <a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a>]]></description><link>05-magie-systen-moc/curiare.html</link><guid isPermaLink="false">05 Magie-Systen MOC/Curiare.md</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 20:20:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Aura]]></title><description><![CDATA[Die magische Energie einer Kreatur strahlt in gewissen Mengen nach außen, bzw. sammelt sich ein Teil der magischen Kreatur um sie herum. Dieses Energiefeld nennt man auch Aura. Die stärke der Aura korreliert direkt mit der Menge an Lumessenz, die die Kreatur besitzt. Manche Kreaturen können diese Energien wahrnehmen und wählen ihre Gegner dementsprechend. Besonders fähige Magier können ihre Aura unterdrücken, um Gegner hinters Licht zu führen.Dieses Unterdrücken zerrt allerdings an der <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> und geschieht im nochmal Fall nicht 100% perfekt. Für gewöhnlich bleiben dennoch Aura-Rückstände zurück und auch in der übrigen Aura sind Schwankungen zu sehen.<br><a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> <a href=".?query=tag:Magie" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Magie"><span class="" style="display: none;"></span>#Magie</a>]]></description><link>05-magie-systen-moc/aura.html</link><guid isPermaLink="false">05 Magie-Systen MOC/Aura.md</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 20:19:19 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Zyneor]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Solaris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Solaris</a> Magie
Ein dämonenähnliches Volk der Sonne. Diese großen schlaksigen Kreaturen ziert ein Paar prächtiger geschwungener Hörner. Zwischen ihnen sammeln sie Orbs aus Sonnenlicht. Sie haben einen dünnen Schweif, der an seiner Spitze gekrönt mit Fell in Goldtönen ist (Manchmal auch reines Schwarz oder weiß). Ihr ganzer Körper ist bedeckt mit pechschwarzem Fell, um die Hitze der Sonne besser aufnehmen zu können. Von ihrem Scheitel aus, entlang der Wirbelsäule ist dieses Fell länger. Sie haben mehrere Sets and ineinander liegender, fächerähnlicher Ohren. Bei den Männchen zeigen diese gerade nach oben und bei den Weibchen sind sie nach unten gedreht. Ihre Arme und Beine sind unnatürlich lange und in der Regel sind sie bis auf die Knochen abgemagert, was weiter zum dämonische Erscheinungsbild führt. An den Händen tragen sie nur jeweils drei lange, spitze Finger. Sie haben zwei Augen, sind aber in der Regel von klein auf blind.Ihre Kleidung ist luftig und schützt sie vor dem Sand, jedoch ausschließlich schwarz. Ihre Blicke sind starr, leblos, sie wirken distant. Oft meditieren sie Tage lang vor sich hin und bewegen dabei keinen Muskel. Inneres Auge
Die Zyneor sind blind, bzw. sie erblinden schon im Kindesalter, rituell. Das bedeutet nicht, dass sie nicht sehen. Ihre Sinne werden durch konstante Meditation gestärkt, sodass sie die sogenannte „wahre Sicht“ entwickeln. Sie können ihre Umgebung ohne Probleme wahrnehmen, solange sie in ruhiger Verfassung sind. Sie können zwischen hell und Dunkel unterscheiden und auch Temperaturen erkennen. Das heißt auch, dass sie immun für Illusionen und Unsichtbarkeit sind. Verstärkte Wahrnehmung
Sie haben einen Bonus auf ihre passive Wahrnehmung [+3] Kälteempfindlich<br>
Die Zyneor sind an ein Leben in der Wüste gewöhnt - Verwundbarkeit zu <a data-href="Froikis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a> Angriffe, Resistenz gegen <a data-href="Icneus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Icneus</a> Angriffe. Katoptromanie
Aus unerklärlichen Gründen fühlen sich die Zyneor zu reflektierenden Oberflächen angezogen, wie Motten vom Licht. Dabei erlaubt es ihre „wahre Sicht“ nicht einmal eine Reflexion zu sehen. Solar-Geladen
Sie haben die Fähigkeit rohes Sonnenlicht zwischen ihren Hörnern anzusammeln und zu speichern. Diese Energie können sie zu einem späteren Zeitpunkt freisetzen. Sie sind von großer Statur 2,30 - 3,30 m
Sie haben mittleres Gewicht 80 - 110 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 80 - 90 Jahren (150 würden sie genug essen)
<br>Sie leben nördlich der großen <a data-href="Weltenweide" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Weltenweide</a> in der <a data-href="Spiegelwüste" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Spiegelwüste</a>. Ihr Tempel grenzt direkt an den Rumpf des Baumes und führt sogar ins innere, zum Lumenkern oder Luminis-Kern. Der Kern ist die Hauptenergiequelle Nirhilys‘ und besteht aus zwei voneinander abhängigen <a data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekern</a>en, dem <a data-href="Solaris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Solaris</a>-kern und dem <a data-href="Lunaris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lunaris</a>-Kern. Die Aufgabe der Zyneor ist es, den Kern ihrer Hälfte mit Energie von der Sonne zu füllen.<br>Vor dem Tempel liegt die Stadt <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a>. Beschützt durch ein magisches Feld aus uralter Magie, leben die Zyneor in Gebäuden aus Sandstein und Marmor. Sie sind rundlich und halb im Boden untergraben. Sie verwenden ihre Häuser nur bei Nacht, um dem Licht der Mondes zu entkommen. Unterirdisch sind viele der Häuser miteinander verbunden und führen zu einer Art Labyrinth im Untergrund, die <a data-href="Katakomben von Chroma" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Katakomben von Chroma</a>, die seit Jahrhunderten bestehen. Niemand weiß so recht was darin verborgen liegt.Von Tempeln fürs Beten, über Monumente und Statuen bis hin zu Porträts und prophetischen Wandbildern, der Glaube macht alles aus. Er ist ihre Luft zu atmen. Und überall findet man Sonnensymbolik. Die Zyneor sehen sich als das auserwählte Volk. Nichtsdestotrotz sind sie aufgeschlossen gegenüber Außenstehenden, oder vielleicht genau deswegen. Sie sind sehr stolz auf ihren eigenernannten Titel. Gerne versuchen sie auch Anhänger von Außerhalb für ihre Religion zu finden. Sie sind stark abgeneigt gegen jeden, der Positives über den Mond zu sagen hat.<br>In ihrer Gesellschaft entscheidet die Stellung zu Gott den Rang. Je näher man seinen Weg unter <a data-href="Zylahia" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zylahia</a> geht, desto angesehener ist man. Darunter Fallen religiöse Gelehrte, Tempeldiener, Mönche und Priester und ganz oben, der „Bischof“, der „Kuarahili“.<br>Der <a data-href="Solaris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Solaris</a>-Kern, sie füttern ihn mit zu viel Magie. Ihre Idee, ist dadurch die Macht der Solaris-Magie im ganzen Land auszubreiten und die von der <a data-href="Lunaris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lunaris</a>-Magie versorgten Länder auszulöschen bzw. zu reformieren.<br>Schon seit Jahrhunderten steht der Schutzschild namens „Diamantring“. Es dient als Barriere zu der <a data-href="Sandigen See" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sandigen See</a> und hält die Chimiky davon ab in die Ländereien der Zyneor einzudringen. Der Schutzschild wird durch die Säulen, die im Halbkreis um die Weltenweide aufgestellt sind, angetrieben.Die Hohepriester haben die Propaganda in die Welt gesetzt, dass das Volk der Alchares einen Angriff plant. Sie schwächen den Lumenkern und deshalb brauchen sie, die Zyneor, mehr magische Kraft, damit sie den Solaris-Kern weiter am Leben erhalten können<br>Sie huldigen ihrer Religion und streben nach Macht und Absolutismus. Sie glauben fest daran von den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sternen</a> erwählt worden zu sein, um der Welt eine Revolution zu bringen. Diese Ebene der Existenz ist beschmutzt und muss gereinigt werden. Für sie bedeutet das, ihre Glaubenssätze anderen aufzuzwingen. <br>Im Namen der <a data-href="Mäßigkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mäßigkeit</a> und um nicht undankbar gegenüber der Geschenke der Sterne zu sein, veranstalten die Zyneor regelmäßige Rituale der Mäßigkeit - lange Phasen des Fastens, in denen sie nur vom Licht der Sonne leben. Sie verzichten sogar völlig auf jede Form der Hydration. Diese Rituale sollen prüfen, dass sie fähig sind nur durch <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willensstärke</a> die Tücken dieser Welt zu überstehen. Diejenigen, die während dieser Zeit sterben, „werden von den Sternen aufgenommen.”<br><a data-href="Gier I Neugier" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Gier I Neugier</a>. Die Zyneor glauben, ihnen gebührt mehr, dass sie diejenigen sein sollten, die über das Wohl Nirhilys‘ entschieden und über die Bewohner regieren sollten. Als das <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Volk</a>, das das Licht der Sonne zu allen bringen wird, sollen sie das Land vereinigen.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/zyneor.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Zyneor.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:34:01 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Vinifulppi]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Aeros" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aeros</a> Magie
Diese pelzigen Kreaturen haben lange fluffige Ohren, eine Fuchsnase und generell viele Gemeinsamkeiten mit Säugetieren aus dem Wald. Ihre Oberarme sind besonders lange und sind mittels einer besonderen „Flughaut“ mit den Beinen verbunden. Sie können diese verwenden, um durch die Lüfte zu gleiten. Ihr Fell schimmert in bunten Farben, bis auf ihre „Flügel“, welche neutral gefärbt sind. Außerdem haben sie helle Bäuche. Ihre Oberschenkel sind eher ausgeprägt und ihre Füße enorm.Diese Kreaturen sehen im Flug atemberaubend majestätisch aus. Die kleinen Racker zeigen sich selten, aber wenn sie es tun, bringen sie gerne Geschenke. Ihre Kleider sind leicht und luftig, oft nur Ponchos. „Flügel“
Sie können die Membran zwischen ihren Armen und Beinen verwendet, um in der Luft zu gleiten. (Kein Fallschaden) Gesteigertes Gehör
Die enormen Ohren sind ganz praktisch. Sie hören Gefahr schon aus weiter Entfernung. Bonus auf „Passive Wahrnehmung“ (+1). Außerdem können sie sich auf ein Geräusch innerhalb von 100 m konzentrieren und seine genaue Ursprungsposition bestimmen (Einmal pro kurzer Rast) Blitzableiter<br>
Da ihre Dörfer meist in hoch gelegenen Gebieten liegen, ist die Gefahr von Blitzeinschlägen groß. Die Vinifulppi passten sich diesen Umständen an und lernen die potenzielle Energie in den Blitzen zu nutzen. Ihr dichtes Fell verleiht ihnen Resistenz zu <a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a> Magie und ihre Antennen fungieren als Blitzableiter. Sie können Blitze abfangen und die Energie in <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> umwandeln. Flotte Finger
Ihre gewitzte Art gibt ihnen viele Jahre Erfahrung im Stibitzen von Dingen. Geschick in „Fingerfertigkeit”. Kulleraugen
Wer braucht Worte, wenn ein Blick genügt. Auf einen verfehlten Charisma-Wurf kannst du deine Kulleraugen einsetzen, um die Person doch noch umzustimmen. Diese muss einen Willensstärke-Rettungswurf absolvieren. Für diese Aktion hast du 3 Tokens. Pro langer Rast kannst du einen regenerieren. Sie sind von kleiner Statur 90 -110 cm (ohne Ohren | + 30 cm mit)
Sie haben niedriges Gewicht: 12 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 30 - 40 Jahren
<br>Südwestlich der <a data-href="Weltenweide" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Weltenweide</a> finden sich Türme aus Stein, <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> die bis weit in den Himmel reichen. Auf genau diesen Leben die Vinifulppi. Sie haben sich seitlich an und auf den steinernen Säulen eingenistet. Zwischen ihnen spannen Seile, teils Brücken und auch größere, „schwebende Plattformen“. Das Dorfzentrum ist auf der Spitze des größten dieser Türme, dort wo auch ihr <a data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekern</a> liegt.Sie ernähren sich von Fisch und Insekten, nebenbei auch von Beeren, wenn sie am Weg an welchen vorbeikommen sollten. Die Vinifulppi sind verspielte kleine Racker. Untereinander verhalten sie sich wie eine große Familie, teilen, verbringen miteinander Zeit, schenken einander Vertrauen, scherzen jedoch auch. Es ist nicht unüblich, einen Vinifulppi zu sehen, der einem anderen einen Streich spielt. Unglücklicherweise haben sie ein eigens-definiertes Verständnis von Spaß. So können ihre „Streiche“ für Außenstehende äußerst grenzüberschreitend sein.Wie in einer Familie stellen das Oberhaupt die Großeltern, dann die Eltern und letztlich die Kinder. Die Anführer nennen sie Voppali und Nonnili, Ihre Worte für Großvater und Großmutter, Sterben die amtierenden, so wird neu ausgelost. Aus den gesamten jungen Erwachsenen wird ein Vinifulppi erwählt. Die zweite Rolle gilt automatisch dem Partner des nun ernannten Oberhauptes.
Ihre Art des Lebens ist kommunistisch.Aufgrund der Schwankungen im Gleichgewicht dreht das Wetter völlig am Rad. Die sonst so beständige, leichte Brise wurde ersetzt von ständig schwankenden Sturmböen und absoluter Windstiller, Winde so stark, dass sie sogar die Steinsäulen zu Fall bringen. Daraufhin schickten sie Suchtrupps aus, um die Ursache für diese Besonderheiten zu finden, oder gar Hilfe.<br>Die Vinifulppi haben ein unterschiedliches Verständnis für Eigentum, wie die <a data-href="Menschen" href="06-völker-moc/menschen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Menschen</a>. Sie sind es gewohnt, sich Dinge einfach zu nehmen, wenn sie es brauchen und demnach auch, dass Gegenstände oft nicht an dem Ort bleiben, wo sie sie gelassen haben. Sie spielen ständig Streiche, sie schenken und sie rauben. Aus diesem Grund verstecken sie ihre wichtigen persönlichen Gegenstände oftmals.<br>Die Kommunalität ist dennoch in ihrer gesamten Natur vertreten. Wann immer Außenstehende sie besuchen, heißen die Vinifulppi sie <a data-tooltip-position="top" aria-label="Großzügigkeit" data-href="Großzügigkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">großzügig</a> willkommen, integrieren sie in ihre „Familie” und übergeben ihnen Geschenke. Es sei gesagt, dass sie sich von den Außenseitern auch „Geschenke” erwarten, seien diese beabsichtigt oder nicht.<br>Die Vinifulppi sind ungemein trickreich. Ihre Streiche sind kreativ und wohl durchdacht. Sie erschrecken und bewerfe andere, gleicherweise lassen sie auch das ein oder andere Mal etwas mitgehen, das ihnen nicht gehört. Sie sind leicht käuflich und im Großen und Ganzen wenig <a data-tooltip-position="top" aria-label="Aufrichtigkeit I Vertrauen" data-href="Aufrichtigkeit I Vertrauen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">vertrauenswürdig</a>.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/vinifulppi.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Vinifulppi.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:29:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mentima]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Tecra" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Tecra</a> Magie
<br><a data-href="Mecca" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mecca</a> Magie
<br><a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a> Magie
<br>Mentima sind eine menschenähnliche <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a>. Man erkennt sie an ihrer charakteristischen kleinen Statur. Ihre Haut kann eine weite Breite an Erdtönen annehmen, bis hin zu Grau und Grüntönen. Ihre Augen haben sich über die Jahre unter Tage zurück entwickelt, daher sehen sie meist schlecht. Allerdings verfügen die Mentima über die Technologie Brillen herzustellen. Ihre Hände und Füße sind proportional sehr groß. Generell sind sie trotz ihres breiteren Körperbaus nicht zwingend kräftiger. Ihre Nasen sind knubbelig und wie Ihre Ohren sehr prominent. Mentima sind stolz auf ihre Behaarung und tragen gewöhnlich lange Haare, sowie extravagante Bärte. Das gilt für die Frauen wie Männer genauso wie Kinder. Tatsächlich sind ihre Kinder am haarigsten. Im Alter verlieren die Mentima ihr Haar. Ein Neugeborenes ist wie ein Haarknäul. Ihre Knochen sind schwerer als menschliche, weshalb sie etwa auf das selbe Gewicht kommen.Die Mentima wirken nach Außen, wie ein recht abgeschottetes Volk. Sie leben in ihrer Festung und zeigen nur selten ihre Gesichter. Tatsächlich hat niemand sie seit Jahrzehnten gesehen. Ihre Anzahl hielt sich in der Vergangenheit immer recht niedrig und man nimmt an, dass es heute nur noch weniger sind, oder das sie sogar ausgestorben sind.Bekommt man einen zu Gesicht, möge man fast glauben, eine Maschine vor sich zu haben. Mechanische Teile und Werkzeuge schmücken ihre Person, zum leichteren Gebrauch. Und sie tragen eine Brille mit Dicken Gläsern, die ihnen Glupschaugen verleiht. Technik Freak
Sie sind technisch sehr begabt und trotzen von Erfindergeist. Diese Affinität hilft ihnen Mechanismen und Puzzles einfach zu durchschauen - Geschick in “Technisches Handwerk” und „Maschinenkunde” Maulwurf
Ihr Orientierungssinn ist aufgrund ihrer Lebensweise in den unterirdischen Tunneln besonders ausgeprägt.
Geschick in Terrain „Untergrund” Schlüpfrig
Aufgrund ihrer geringen Größe werden sie von Gegnern meist übersehen. Fähigkeit: ”Untertauchen”: Einmal pro kurzer Rast kannst du im Kampf, sofern du dich nicht im 1 gegen 1 Kampf befindest, wegschleichen ohne eine Angriffsmöglichkeit auszulösen. Die nächste Kreatur, die du angreifst, muss einen Wahrnehmungs-Rettungswurf ausführen. Bei einem Fehlschlag überrascht du die Kreatur. Standfest in Kopf und Körper<br>
Dein Schwerpunkt liegt sehr tief daher stehst du stabil auf den Beinen. - Vorteil bei Agilitäts-Rettungswürfen gegen Fallen, Ausrutschen, Umstoßen… . Dazu sind die Mentima in der Regel recht stur… äh, Willensstark. Du erhältst einen Bonus auf <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willensstärke</a>. Technik-Affin
Geschick mit Waffentyp: „mechanisch“ Sie sind von kleiner Statur 80 - 95 cm
Sie haben mittleres Gewicht: 40 -60 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 500 Jahren
<br>Das Zuhause der Mentima ist die <a data-href="Beryllith Festung" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Beryllith Festung</a>, ein wares Wunderwerk der Baukunst. Hohe Steinwände, perfekte Winkel und prächtige Monumente und Statuen. Sie ist von moderater Größe, zumindest nach Außen hin. Darunter verbirgt sich eine unterirdische Stadt <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> in der Größe der gesamten Menschenländer. <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> <br> Sie halten sich für gewöhnlich versteckt, nicht weil sie schüchtern sind, ganz im Gegenteil, sie sind sogar sehr gastfreundlich. Die Mentima sind von Natur aus neugierig, weshalb sie in Interaktionen mit Außenstehenden viele private oder persönliche Fragen stellen. Wegen ihrer Abschottung sind ihre sozialen Bräuche oft unterschiedlich zu den anderer <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völkern</a>.
Ihr Streben gilt dem Fortschritt und der Expansion, als solche auch die Expansion der Untergrundstadt. Sie arbeiten Tag und Nacht am Weiterbau der Stadt. Die Mentima sind ein äußerst stolzes Volk.<br>Die Mentima führen politisch eine Ratsdemokratie. Jede der <a data-href="Provinzen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Provinzen</a> entsendet einen Vertreter, der Teil der <a data-href="Tafelgilde" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Tafelgilde</a> wird. Sie treffen ihre Entscheidungen durch Abstimmung, aber in der geschlossen Runde.<br>Ihre Motivation zur Expansion stammt tatsächlich aus Mangel an Platz an der Oberfläche. Ihre Zahl wuchs in den Jahren zunehmend an. Die <a data-href="Beryllith Festung" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Beryllith Festung</a> bot nicht genügend Ressourcen oder Platz, also verlegten Sie ihren Lebensraum in den Untergrund.<br>Die momentanen Pläne zur Erweiterung und Erkundung dienen jedoch nicht dem Stadtausbau. Der Rat hat das Motiv ihre Technologie zu erweitern. Vor nicht all zu langer Zeit entdeckten sie, tief im Inneren der <a data-href="Zunderspitze" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zunderspitze</a> den <a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a> <a data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekern</a>. Die Mentima unternahmen Experimente mit der neu gefundenen Magie, bis sie es irgendwann geschafft haben einen Teil davon zu extrahieren und umzufunktionieren. Sie kreierten einen völlig neuen Kern, der es möglich macht Antriebsmagie anzuwenden, den <a data-href="Mecca" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mecca</a> Magiekern. Nun suchen sie nach weiteren Kernen.<br>Ihnen jedoch nicht bewusst, störten sie damit den Fluss von <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> durch das Land. Der Thuriaz Magiekern wurde aus seiner Balance geworfen und die <a data-href="Pulifurso" href="06-völker-moc/pulifurso.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Pulifurso</a> wuchsen wild und fielen in unbändigen Zerstörungswahn. Sie begannen die umliegenden Völker zu attackieren, Mentima, <a data-href="Nemfylia" href="06-völker-moc/nemfylia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Nemfylia</a>, <a data-href="Kicauilfikor" href="06-völker-moc/kicauilfikor.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kicauilfikor</a> und <a data-href="Menschen" href="06-völker-moc/menschen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Menschen</a>.<br>Sie tragen Stolz in ihren Errungenschaften und Fortschritt. Sie glauben an die Reformation des Landes. Jeder der Magiekerne birgt, in ihren Augen, ein Multiversum an ungenutztem Potenzial. Potenzial, das neue Formen der Magie und Wachstum nach Nirhilys bringen kann. Was sie allerdings nicht bedenken, ist, dass um für etwas Neues Platz zu schaffen, etwas Altes vergehen muss. Sie arbeiten <a data-tooltip-position="top" aria-label="Disziplin" data-href="Disziplin" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">diszipliniert</a> und voller Fleiß. Effizienz ist ihr höchstes Streben.<br><a data-href="Gier I Neugier" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Gier I Neugier</a> oder Neugier. Obgleich sie nicht die Kontrolle über die anderen Kerne wollen, so möchten sie dennoch ihre Kraft. Sie haben bereits drei Magiekerne, aber das ist ihnen nicht genug. Sie sind blind gegenüber der Konsequenzen und sehen nur ihre Gier nach mehr, danach sich alle Fragen beantworten zu können, danach zu sehen, wozu die Magie fähig ist. Am Ende ist es ihnen womöglich sogar egal, ob dabei die Welt zugrunde geht. <br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/mentima.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Mentima.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:28:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Faebelys]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Melodias" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Melodias</a>
<br><a data-href="Aeros" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aeros</a>
<br><a data-href="Cresencium" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cresencium</a>
Die Faebelys sind menschenähnliche Insektoide-Kreaturen. Wie die Insekten tendieren sie dazu sechs bis acht Gliedmaßen zu haben, sowie äußere Skelettrüstungen oder Panzer, wie auch Flügel. Sie kommen in großer Variation. Sie können eine eher menschliche oder stark käferähnliche Anatomie annehmen, wie ein rundlicher, breiter Unterleib mit sechs Beinen. Sie haben stets eine gerade Augenzahl und bezaubern mit wunderbaren Musterungen.Wie eine Puppe, klein und zauberhaft, so wirken sie oft auf andere. Man sollte sie und ihre Größe jedoch nicht unterschätzen. Sie haben ordentlich Temperament. Ihre Musik zieht andere Kreaturen an, doch Besuchern gegenüber sind sie nicht willkommen eingestellt. Die Faebelys tragen Kleidung aus feinster Seide, verziert mit aufwendigen Details. Für das menschliche Auge sind diese kaum noch wahrnehmbar. Sie wirken edel und zerbrechlich, sie selbst sind aber vollends überzeugt von sich, und schrecken vor nichts zurück. Lieblinge der Lumessenz
Die Faebelys sind eng verbunden mit der Energie dieser Welt. In diesen kleinen Kreaturen steckt unermessliches magisches Potenzial. Sie haben einen Bonus auf Magiestärke. Käfernatur
Ihre Körper weisen insektenähnliche Eigenschaften auf. Sie haben Flügel, Fühler, Zangen, Giftstachel, Panzer, Seide-Drüsen, können hoch springen oder zirpen… <br>
<a data-href="Runen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Runen</a>magie<br>
Tradition ist ihnen heilig, sie tragen Stolz für ihre Kultur. So geben sie das Wissen aus alter Zeit seit jeher weiter. Alle Faebelys, die eine Ausbildung erleben durften, sind der <a data-href="Runensprache" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Runensprache</a> mächtig. Sie können sie sowohl lesen als auch schreiben. Winzige Gestalt
Ihre doch sehr sehr kleinen Körper sind zwar schwieriger zu treffen, können aber auch weniger einstecken. Ihre Größe erlaubt es ihnen allerdings in kleine Räume zu schlüpfen oder unentdeckt zu bleiben. Sie erhalten einen Bonus auf „Verstecken”. Temperaturempfindlich<br>
Sie leben im für sie idealen Klima, sie sind nicht gemacht für die Kälte oder Hitze. (Verwundbarkeit für <a data-href="Icneus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Icneus</a>- und <a data-href="Froikis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a>-Magie) Dazu sind sie anfälliger für <a data-href="Wetter" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wetter</a>bedingungen. Sie sind von winziger Statur 5-15 cm Sie haben sehr leichtes Gewicht: 50-250 g Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 40-50 Jahren
Adelige, diejenigen die mit royalem Honig gefüttert werden, haben eine weit erhöhte Lebensdauer von bis zu 1000 Jahren. <br>Die Faebelys leben im Osten hinter den Bergen. <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> Dort leben sie in Dörfern, die alle der selben <a data-href="Kolonie" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kolonie</a> angehören. Sie hausen mit dem Wald verschmolzen. Die Termiten-Architekten meißeln Häuser in Bäume, oder sie wohnen in Pilzen, Nüssen, gewobenen Stoffhäusern, welche die Baumkronen schmücken. Sie haben eigens angelegte Bäche und Straßen, sowie geregelten Luft Verkehr.Ihre Dörfer sind im ständigen Rhythmus. Entweder sie singen tatsächlich im Chor oder sie arbeiten einfach nur. Alleine das funktioniert im Rhythmus. Es ist belebend die Harmonie dort zu spüren. Sie ernähren sich von Früchten und Nektar.
Diejenigen, die doch einmal einen anderen Bewohner verspeisen landen im Verließ.Obgleich sie von einander nicht verschiedener sein könnten, leben sie vereinigt als Folk. Es gibt große Unterschiede zwischen den einzelnen Archetypen, diese vermischen sich und kreieren neue. In gewisser Weise gibt es allerdings trotzdem eine Art Klassensystem in ihrer Gesellschaft.<br>Ihr gemeinsames Zusammenleben funktioniert, weil wie in einem Uhrwerk ein jedes Mitglied eine Aufgabe hat. Was das ist, hängt vom Archetypen und die dazu gehörenden angeborenen Fähigkeiten ab. Die Obersten Aufseher des Systems sind die Mitglieder der <a data-href="Familie de Monarch" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Familie de Monarch</a> und ihr engster Kreis. Sie agieren als Adel. Darunter stehen Krieger Typen, wie Hornissen, Wespen, Hirschkäfer etc. Sie bewachen die Dörfer und fungieren als Polizei. Kundschafter Typen währen z.B. Libellen. Arbeiter Typen sind Ameisen, Termiten, Milben und Bienen.<br>Die lebendige und neugierige Natur der Faebelys führte dazu, dass einzelne von ihnen immer wieder die Grenzen ihres Waldes überwunden und die Magie des <a data-href="Melodias" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Melodias</a>-Kerns in alle Ecken von Nirhilys trugen. So verbreitete sich die Musik über Jahrhunderte im ganzen Land, sie veränderte sich und obwohl die Magie, die von ihrer Musik ausgeht, bei den anderen Völkern zwar kaum noch spürbar ist, so besteht die Musik für ganz andere Gründe weiter. <br>Die Musik, die von den Dörfern der Faebelys ausgeht lockt andere Wesen zu sich, deshalb haben sie pflanzliche Abwehrmechanismen angesetzt, die Feinde fernhalten soll. Das hat gut funktioniert, bis die feindlichen Kreaturen immer mehr und stets hartnäckiger wurden. Die Rede ist von <a data-href="Chimiky" href="08-monster-moc/chimiky.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Chimiky</a>. Sie leben von der <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> in der <a data-href="Spiegelwelt" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Spiegelwelt</a> des <a data-href="Faewald" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Faewald</a>es. Doch die Vorräte des Spiegelwelt sind begrenzt. Immer öfter materialisieren sich die Chimiky, wenn sie ihrem Hunger verfallen. Sie folgen der magischen Kraft der Faebelys und greifen ihre Dörfer an.<br>Der Melodias-Kern trägt wohl mit eine der stärksten magischen Kräfte in sich. Seine Magie ist beständig und so weniger anfällig für die Schwankungen im <a data-href="Lumenkreislauf" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumenkreislauf</a>. Verschlechtert sich die Situation jedoch weiter, wird auch er nicht standhalten. Der Melodias-Kern wird womöglich durch die verstaute Energie im Boden überladen werden. Wenn das passiert, bilden sich Risse im inneren. Dabei setz er eine enorme Schockwelle ab. Die Phasen der Überladung werden immer schlimmer werden, bis der Kern vollständig zu zerbrechen droht.<br>Sie schätzen die <a data-href="Harmonie" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Harmonie</a>, sowohl miteinander, wie auch mit der Natur. Außerdem setzen sie großen Wert auf <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willensstärke</a>. Eine Person, die über geringe Willensstärke besitzt wird nachgesagt ihr Leben zu verschwenden. Sie arbeiten weiter an einer perfekten Gesellschaft. Jeder Regent in der Familie de Monarch setzt sich ein neues Ziel, welches bis zum Ende jener Herrschaft vollendet sein soll. So entwickeln sich die Faebelys mit jedem Regenten immer weiter. Sie folgen dem Beispiel ihres <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sterns</a> <a data-href="Fiséille Mol" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fiséille Mol</a>. Sie besiegte den <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a>, … , indem sie <a data-href="Mut" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mut</a> beweisen hat und sich gegen das bestehende System stellte. Zumindest reden sie sich das gerne ein.<br><a data-href="Hochmut" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Hochmut</a>. Sie vertrauen in ihren Weg, die Dinge anzugehen und sind dabei nicht nur stur sondern auch arrogant. Sie verschließen sich gegenüber Ideen, die zu weit von der ihren Weltanschauung abweichen. Sie schauen auf Außenstehende herab, weil sie laut ihren Vorstellungen unterentwickelt sind.<br>
Zudem verachten sie die anderen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> dafür, die Musik „verschandelt“ zu haben. Ihnen passen die neuen Richtungen der Musik ganz und gar nicht in den Kram. Sie spiegeln nicht die Harmonie wieder, die die Faebelys teilen wollten, als sie über Nirhilys zogen.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/faebelys.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Faebelys.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:28:01 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Äonendrachen EXPO]]></title><description><![CDATA[Alles begann mit dem Fall des mächtigsten aller Äonendrachen, der Herrscher des Lichts, Chroma Terasu, durch die Hand eines Menschenjungens namens Selûne , heute bekannt als <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Seiji" data-href="! Die Sterne EXPO#^Seiji" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Seiji" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Seiji</a>. Er verkörperte den Glauben an Gerechtigkeit und <a data-href="Harmonie" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Harmonie</a>. Jahrelang sehnte sich Seiji nach Veränderung und suchte vergeblich nach Wegen, die Herrschaft der Äonendrachen herauszufordern. Dabei traf er auf einen Forscher, der den Fluss der Magie studiert hatte. Dieser nahm Seiji als seinen Lehrling auf. Gemeinsam studierten sie die <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> und versuchten, die bekannten Grenzen der Magie zu sprengen. Dabei entdeckte Seiji etwas Neues: Er konnte bereits materialisierte Magie in etwas völlig Neues verwandeln. So wurde die <a data-href="Obscinia" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Obscinia</a>-Magie geboren. Diese war zuerst auch als Kreations-Magie bekannt, von der Sagen noch heute erzählen. Erst die Jahre deckten ihre Nebenwirkungen auf und sie wurde allgemein bekannt als Obscinia-Magie (Schatten-Magie). Jedoch ging die Korrelation mit Seiji verloren.Er zog in den Kampf gegen den Äonendrachen, Chroma Terasu. Trotz seiner vereinten Kräfte von Sonne und Mond fiel der erste Regent Nirhilys‘ von seinem Thron. Zuletzt war also der Schatten, den sein strahlendes Licht geworfen hatte, zu mächtig geworden.<br>Hoffnung entflammte all über Nirhilys. Einer nach dem anderen wurden auch die anderen Äonendrachen besiegt. Púcaliua, der Drache Bestien, wurde von <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Zylahia" data-href="! Die Sterne EXPO#^Zylahia" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Zylahia" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zylahia</a> bezwungen, einem jungen Kind einer Spezies, die heute als <a data-href="Chimiky" href="08-monster-moc/chimiky.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Chimiky</a> bekannt ist. Sie lebten dort, wo sich nun die <a data-href="Albtraumwüste" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Albtraumwüste</a> befindet, unter der Kontrolle Púcaliuas. Nach dem Tod des Chroma Terasus schlossen sich Zylahias Leute zu einem Aufstand zusammen. Für ihre Untreue belegte Púcaliua sie mit einem Fluch, welche ihre Seele an einen unsterblichen Körper band und in zerstörerische, wilde Bestien verwandelte. Zylahia, ein schmächtiges und schwaches Kind, konnte nur hilflos zusehen, wie seine Freunde und Familie entweder in Monster verwandelt oder von jenen getötet wurden, die es bereits waren. Seine Rasse ernährte sich karnivor, von der Energie anderer Wesen, ähnlich wie die Alchares von der Energie in lebenden Organismen. Zylahia weigerte sich jedoch, dies zu tun, was zu seinem kränklichen Zustand führte.Trotzdem überwand er seine Angst und stellte sich Púcaliua zum Kampf. Da er jedoch noch schwächer als der durchschnittliche Chimiky war, schleuderte die Bestie ihn unbedacht, wenn nicht sogar etwas belustigt beiseite. Zylahia merkte, wie die Verzweiflung immer lauter wurde, doch er gab nicht auf. Er rappelte sich auf und begann, sich von der Energie der Bestie zu ernähren, wohl wissend, dass sein Gegner mächtig genug war, um mit seiner Energie Zylahias gesamten Schwarm für Tage zu sättigen. Púcaliua attackierte ihn immer wieder, doch Zylahia sog seine Angriffe ein, bevor sie ihn treffen konnten. Als die Menge an roher magischer Kraft, die Zylahia aufnehmen konnte, nun endlich an ihrer Grenze war, verfiel Zylahia dem Wahnsinn. Völlerei ergriff den Kleinen, als er Púcaliua in weniger als Sekunden verschlang.<br>Der Äonenrache des Wassers, die Meeresschlange Leviathan,- fiel als eine der Letzen. Als Wesen des Meeres kam man nicht an sie heran. Die einzige Zeit, wenn sie der Küste nah genug wäre, war in dunkelster Nacht, wenn ihre nächste Mahlzeit anstand. Die untergehende Sonne am Horizont des Meeres, war ein Symbol für Unheil, und ihr Gesang unter dem Mond, ein sicheres Zeichen für den Tod. Leviathan musste sich von der Lumessenz anderer ernähren, um am Leben zu bleiben. Als <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Amananti" data-href="! Die Sterne EXPO#^Amananti" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Amananti" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Amananti</a>, ein junges Mädchen, das die Virtuose der Keuschheit gemeistert hatte, an den Klippen auf sie wartete, ahnte Leviathan nicht, was auf sie zukommen würde.Amananti war das schönste Mädchen, das sie je gesehen hatte, und zum ersten Mal beschloss Leviathan, einmal zu hungern, eine solche Schönheit zu töten, gliche die Sterne vom Himmel zu reißen. Amananti kam jedoch die nächste Nacht zurück und lauschte den Melodien der Meeresschlange. Doch Amananti widersetze sich ihrem Befehl und blieb auch eine zweite Nacht unversehrt. Auch sie hatte sich verliebt. Die folgende Nacht begann Amananti ebenfalls zu singen, was Leviathan aus ihrem Versteck lockte.Sie fragte, wer Amananti sein könne, dass ihr Sirenengesang sie nicht beeinflusste. „Sie tut es, ich habe noch nie eine bezauberndere Symphonie vernommen. Seit meiner ersten Nacht hier, sehne ich mich diesem Lied und mit jeder Nacht wuchs meine Liebe für die Person hinter dieser Stimme“, antwortete Amananti. Daraufhin gestand auch Leviathan Amananti ihre Liebe. „Teile diese Nacht mit mir, schöne Maid“, bat sie die Meeresschlange schweren Herzens. „Ich kann nicht“, erwiderte Amananti. „Dann musst du wirklich auch eine Sirene sein, denn meine Liebe zu deinem Lied wird mein Ende bedeuten. Dies ist meine letzte Nacht, es ist zu lange her seit meiner letzten Jagd. Wirst du mir also einen letzten Wunsch erfüllen, einen, der nichts von dir verlangt?“
Amananti nickte.
Dann küsste Leviathan ihre Lippen, bevor ihr Körper sich in Wasser verwandelte und mit den Wellen davon floss.<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^VhinPhie" data-href="! Die Sterne EXPO#^VhinPhie" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^VhinPhie" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vhin und Phie</a>, zwei Schwestern, standen unter der Herrschaft des Äonendrachens der Lüfte, Tejpei Phun. Ihr Volk besaß die außergewöhnliche Fähigkeit, aus ihrer Magie eine Art Nektar zu gewinnen. Ein Nektar, der heilende, lebensverlängernde Kräfte besaß. Tejpei Phun labte sich gierig an diesem Nektar und versklavte ihr Volk, auf dass sie es für sie in Massen produzieren mögen. Diese Ausbeutung zehrte derart an den Kräften der Unterdrückten, dass viele den Tod fanden. Trotz allem bewahrte Vhin heimlich etwas von ihrem Nektar auf, um ihrer Schwester Phie ein Geschenk zu machen.In ihrem Eifer verbrauchte Vhin zu viel ihres kostbaren Nektars für die letzten Verfeinerungen. Als am nächsten Tag die Ernte eingefordert wurde, tobte Tejpei Phun und schleuderte sie zu Boden. Phie eilte ihrer Schwester zu Hilfe und enthüllte dabei unbeabsichtigt das Nektar-Amulett, das sie unter ihrer Kleidung verborgen hatte. Blitzschnell entriss Tejpei Phun es ihr. „NEIN, das ist nicht für Euch bestimmt!“, rief Vhin verzweifelt.Mit angewiderter Miene und bedrohlich ruhiger Stimme erwiderte der Drache: „Mein liebes Kind, du scheinst nicht zu begreifen. Der einzige Grund für eure Existenz ist die Produktion von Nektar, Nektar für mich und JEDER Tropfen davon gehört mir.“Mit diesen Worten setzte Tejpei Phun ihre Aeros-Kräfte ein, um Vhin zu ersticken. Sie zappelte wild in der Luft, bis ihr Körper letztlich leblos zu Boden sank. Dann nahm der Äonendrache das Amulett an sich und verschlang es gierig. Phie kniete sich schluchzend über ihre Schwester und flehte sie an aufzuwachen. Dann wandte sie sich voller Zorn an Tejpei Phun und stürzte sich auf sie, doch ihr Angriff wurde mühelos abgewehrt. Wieder und wieder schleuderte er Windstöße gegen sie. Als Phie kurz davor war aufzugeben, vernahm sie plötzlich die Stimme ihrer Schwester.
Vhins Geist klammerte sich an das Leben und manifestierte sich in einem neuen astralen Körper. Vereint sprachen die Schwestern: „Ihr habt uns viel zu lange ausgebeutet. Ihr hättet Euren Anteil haben können, doch Eure Gier kannte keine Grenzen. Ihr wollt alles für Euch selbst?, dann nehmt dieses Geschenk an!“Gemeinsam erschufen sie einen mächtigen Wirbelsturm aus Nektar, der eine so enorme Kraft besaß, dass Tejpei Phun der Energie nicht standhalten konnte. Die verjüngende Essenz des Nektars drehte die Zeit des Äonendrachens zu weit zurück, bis zu einem Moment vor ihrer Größe. Übrig blieb ein mickriger Abbild, des einst so mächtigen Tejpei Phun. Mit dieser Tat beendeten sie ihre Schreckensherrschaft ein für alle Mal. Man sagt, dass dort, wo die Schlacht stattgefunden hatte, der Nektar in den Boden gesunken ist und eine Quelle erschaffen hat, eine Quelle heilenden Nektars.<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Fiselle" data-href="! Die Sterne EXPO#^Fiselle" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Fiselle" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fiséille Mol</a> lebte am Hofe von Maestro Verrillon, dem Äonendrachen der Musik. Verrillon war eine Art kristallines Wesen, dessen Körper aus glasähnlichen Edelsteinen Bestand. Ebenso wie ihr Antlitz, so war auch ihr Geschmack makellos und ihre Meinung absolut. Der gesamte Hof zitterte vor ihrem Urteil. Jeden Abend veranstaltete Maestro Verrillon eine pompöse Theateraufführung, die Figuren, die Untertanen selbst. Wer dabei auch nur einen Ton verfehlte, einen Schritt falsch setzte oder seinen Einsatz verpasste, wurde gnadenlos beseitigt. Unter Verrillons Herrschaft gab es nur eine einzige, als richtig erachtete Art, Musik zu machen.Doch Fiséille Mol wusste es besser: Musik war so viel mehr als das. Jedes Wesen trug seine ganz eigene Melodie in sich. Sie beschloss, ihre Angst zu überwinden und wagte bei ihrer nächsten Darbietung nicht nur einen Schritt über die Grenze des Erlaubten – sie stürmte geradewegs auf die Felder der Freiheit zu. Mit Leidenschaft präsentierte sie ihre persönliche Interpretation des Stückes und sang unbeirrt weiter, selbst als alle anderen bereits verstummt waren. Für sie, war Fiséilles Tat reiner Selbstmord. Doch Verrillon verharrte still. Und als Fiséille Mol schließlich ihren letzten, grandiosen Ton anstimmte, geschah das Unglaubliche: Maestro Verrillon, die vermeintlich unerschütterliche Herrscherin, zersprang in Millionen glitzernder Scherben. Die Darbietung Fiséille Mols hatte sie begeistert, die Melodie eines mutigen Herzens. So brachte Fiséille Mols Musik, das Herz des Äonendrachens zum resonieren.<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Onosai" data-href="! Die Sterne EXPO#^Onosai" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Onosai" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Onosai Logmak</a> und <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Krhir" data-href="! Die Sterne EXPO#^Krhir" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Krhir" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Krhír</a>, zwei Krieger aus verfeindeten Lagern, fanden sich inmitten eines erbitterten Gebirgskrieges wieder. Krhír, ein Frostgeist und Kardinal von Glacquis, dem Äonendrachen des Eises, stand Onosai gegenüber, einer Magmabestie im Dienste von Salamanther. Als Krhír die unteren Magmaberge nahe dem Vulkan <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> erreichte, vernahm er den verzweifelten Hilferuf eines verirrten Kindes. Trotz seiner Position als General der gegnerischen Seite zeigte Krhír Mitgefühl und geleitete das Kind sicher zurück in sein Dorf. Überraschenderweise hießen die Dorfbewohner Krhír willkommen, sodass er beschloss, eine Weile zu bleiben.In dieser Zeit begann Krhír, dessen Spezies ursprünglich nur für den Krieg erschaffen wurde, Emotionen zu entwickeln - ein völlig neues Konzept für sie. Bei einer Routinepatrouille entdeckte Onosai Logmak den Frostgeist im Dorf. Entgegen der üblichen Raserei seiner Art beobachtete er die Situation geduldig.<br>Als er sah, wie Krhír den Dorfbewohnern die Kunst der Frostmagie beibrachte, näherte er sich ihnen vorsichtig. Den Krieg völlig außer Acht lassend, fragte er den Geist fasziniert, wie er es geschafft habe, den Wesen der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Icneus</a>-Magie, <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a>-Zauber beizubringen…Es entstand eine Verbindung zwischen den beiden Kriegern, die es Leid waren, ihr Leben einem ewigen Kampf zu widmen. Zusammen schmiedeten sie einen kühnen Plan.Onosai gab vor, Krhír gefangen genommen zu haben. Als Kardinal war er für Salamanther von unschätzbarem Wert. So arrangierte der Äonendrache der Flammen prompt einen Austausch mit seinem Gegner. Als die beiden Äonendrachen ihr Treffen abhielten, evakuierte Onosai heimlich das Bergdorf und löste eine gewaltige Lawine aus. Salamanther, in dem Glauben, Glacquis nutze den Austausch für eine Infiltration, zog sich hastig in seine Basis im schlafenden Vulkan zurück. Er fand seine Basis leer auf, ohne sein Gefolge, aber auch ohne Tote. Er war völlig ahnungslos in Onosais raffinierte Falle getappt. Die Dorfbewohner vereinten ihre neu erlernte Froikis-Magie, um den Stützpunkt zu versiegeln und Salamanther darin einzuschließen. Mit gesammelter Kraft, kühlten sie den Berg immer weiter, bis Salamanthers Flammen endgültig erloschen.
Währenddessen wurde Krhír „befreit“ und setzte seinen Teil des Plans in die Tat um. Während Glacquis abgelenkt war, geleitete er die Magmabestien zum Berggipfel und überraschte den Äonendrachen, der ebenfalls sein unerwartetes Ende fand.<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Ugrun" data-href="! Die Sterne EXPO#^Ugrun" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Ugrun" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ugrûn</a>, bekannt als die „Seelenflamme“, erwarb diesen Titel zusammen mit seiner Göttlichkeit. Der Äonendrache der Erde, die Erdkröte Othrys, war eine ruhige Präsenz und kaum ein Herrscher. Er verkörperte die Sünde der Trägheit, genauso wie es Ugrûn jetzt tut. Othrys war sich seiner Schwäche bewusst, und es überraschte ihn nicht, als der junge Ugrûn zu ihm kam, um seine Hilfe zu erbitten. Er flehte Othrys an, den Krieg zu beenden. Othrys erklärte ihm, dass Verteidigung manchmal ein entscheidenderer Schlag sei als ein Angriff.
Ugrûn ließ nicht locker, also stellte Othrys ihm eine Herausforderung: Er sollte eine Schutzmauer für die Menschheit errichten. „Die Menschen? Warum nicht dein eigenes Volk schützen?“ - „Beschütze die Menschen, während ich kämpfe, und der Krieg wird bald vorbei sein!“Trotz seiner Zweifel begann Ugrûn mit dem Bau der Mauer, und nie zuvor war ein architektonisches Werk so grandios und monumental gewesen. Als er zu Othrys zurückkehrte, war dieser höchst zufrieden, doch seine Reaktion befriedigte Ugrûn bei weitem nicht. Nach Vollendung der Herausforderung eröffnete Othrys ihm, dass er nicht derjenige sein würde, der den Krieg beenden würde...„Aber-“, „Warte, sei nicht beunruhigt, denn es besteht keine Notwendigkeit mehr dafür. Du, mein lieber Ugrûn, hast deine Aufgabe erfüllt, obwohl sie mühsam und anstrengend war und den Großteil deines Lebens in Anspruch nahm. Doch deine Taten haben es der Menschheit ermöglicht zu gedeihen. Die Menschen sind widerstandsfähiger als man denkt, sieh nur:“ In diesem Moment durchbrach ein Lichtblitz den Himmel, von dort, wo die Weltenweide steht. Chroma Terasu war gefallen, und die anderen würden bald folgen. „Die Menschen haben ihn getötet?“ - „Nein, nur ein Einziger. Genauso wie ein Einziger diese Mauer errichtet hat. Beide Taten sind würdig, mit dem Titel eines Gottes gekrönt zu werden.“
„Was?“ - „Du sollst mein Nachfolger sein, und ich werde meine letzte Kraft nutzen, um das Schloss zu installieren.“ - „Schloss?“ - „Du hast die Menschen vor der Magie geschützt, nun muss die Magie vor den Menschen geschützt werden. Indem wir sie aus Nirhilys fernhalten, wird Frieden einkehren. „Ich glaube, du wirst diese nächste Herausforderung ebenso gut meistern wie die vorherige.“ Und so übergab Othrys den Thron an Ugrûn.<br>Der Äonendrache der Flora und Fauna trug den Namen Ambrosia und war eine prachtvolle, drachenfruchtrote geflügelte Echse. In den Kriegsunruhen nahm sie die Rolle der diplomatischen Heilerin ein. Nach verheerenden Schlachten, die die Landschaft zerstörten, erschien sie, um Blumen und Bäume sprießen zu lassen und das Land wieder zu Neuer Blüte zu bringen. An ihrem Hof lebten Wesen, die aus Pflanzen selbst erschaffen waren. Eine von ihnen war <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Lianpar" data-href="! Die Sterne EXPO#^Lianpar" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Lianpar" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lianpar</a>. Jede dieser „Flouressen“ beaufsichtigte einen bestimmten Landabschnitt und war für die Verwaltung und Überwachung der Pflanzenwelt in diesem Gebiet verantwortlich, da Ambrosia es liebte, zu experimentieren und neue Pflanzenarten zu erschaffen. Ambrosia überschüttete all ihre Anhänger mit Dankbarkeit und wurde von den meisten verehrt. Lianpar sehnte sich danach, etwas von dieser Anerkennung für sich selbst zu gewinnen. Sie war für die Flora rund um das Sumpfgebiet zuständig. Das alkalische Wasser sollte in die Blütenblätter der Blumen eingearbeitet werden, um eine Grundlage für die Seifenherstellung zu schaffen.
Ohne es zu wissen, verursachte Lianpar, dass die weiter entfernten Blumen einen Teil ihrer „Alkalinität“ verloren und dadurch giftig wurden.Eines Tages besuchte sie Ambrosia, um Lianpars Fortschritte zu übersehen. Wie es der Brauch war, bereitete Lianpar Tee und einige Gebäckstücke vor, um ihre Meisterin gebührend zu empfangen. Beim Sammeln der Blumen pflückte Lianpar versehentlich einige der giftigen Mutationen, die später serviert wurden. Lianpars Fortschritte übertrafen Ambrosias Erwartungen bei weitem. Sie „beförderte“ Lianpar und erweiterte ihr Gebiet erheblich. Zudem zeigte sie ihre Dankbarkeit, indem sie ihr einen kristallinen Lotus schenkte, ein Symbol höchster Anerkennung.<br>Nach ihrem Treffen bereitete sich Ambrosia auf ihren Abflug vor, als plötzlich der giftige Tee seine Wirkung zeigte, und Ambrosia noch im Flug, Schwarz vor Augen wurde. Sie stürzte in die Gewässer der Seifigen Sümpfe <a href=".?query=tag:ortsnamen" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsnamen"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsnamen</a> und sank direkt auf den Grund eines der Seen. Lianpar eilte zum Unglücksort und tat ihr Bestes, um Ambrosia aus dem See zu retten, doch alle Bemühungen schlugen fehl. Erschüttert kehrte sie nach Hause zurück, wo sie die Giftstoffe im Tee entdeckte und sich der Schrecken bewusst wurde, die SIE verursacht hatte. Lianpar brach zusammen, voller Trauer, Angst und Entsetzen starrte sie auf ihren Lotus. In diesem Moment erkannte sie, dass dies die Gelegenheit war, nach der sie sich gesehnt hatte. „Dankbarkeit, das ist es. Dies war ein Geschenk des Universums an mich. Ich werde es annehmen und dankbar sein, auch wenn der Preis hoch war.“ Sie verbreitete das Narrativ, Ambrosia hätte sie zu ihrem Nachfolger ernannt und nutzte des Lotus als Beweis. Allerdings war Ambrosia nie wirklich gestorben. Als Pflanzendrache benötigte sie keine Luft, sondern nur Wasser und Mineralien zum Leben. Aufgrund der alkalischen Natur des Sees fiel sie in einen tiefen Schlummer, aus dem sie noch immer erwachen muss.Der Äonendrache Iksblixem, der Herrscher der des Donners und der Blitze, manifestierte sich als Letzter der Drachen. Er war wie jeder andere seiner Art geboren, eine Funkenspanner Viper. Allerdings wurde er getrennt von seinem Rudel. Dann kreuzten sich eines schicksalhaften Tages die Wege eines junger Abenteuer namens HEJ mit den seinen. Dem Jungen war klar, dass ein einziger Angriff der Schlange sein Tod bedeuten konnte, doch den kleinen ganz allein und abgemagert zu sehen, rührte sein Herz. Vorsichtig platzierte er etwas Proviant vor Iksblixem. Während sich dieser über das geschenkte Essen her machte, begab sich HEJ in Sicherheit. Unbemerkt schlich Iksblixem dem Jungen nach und verpasste ihm den Schreck seines Lebens, als er da plötzlich in seiner Hütte lag. Im Versuch der Bestie zu befehlen zu fliehen, wand der Junge einen neuen Zauber an, ein Zauber, der ihm erlaubt, seine Gedanken mit anderen zu verbinden.Zum Verblüffen des Jungen, handelte Iksblixem ganz gegen der Natur seiner Art, war nicht angriffslustig oder aggressiv, sein Geist war ruhig und… einsam. HEJ beschloss Iksblixem probeweise bei sich auf zu nehmen und ehe sie sich versahen entstand zwischen den Beiden eine Bindung, gefolgt von einer Partnerschaft und schließlich eine Freundschaft.HEJ und Iksblixem kämpften Seite an Seite und Iksblixems Kräfte wuchsen mit jedem Tag. Schon bald stand fest, dass es sich bei ihm um etwas besonderes hielt, den Äonendrachen der Blitze. Sie zogen durch das Land und besiegten Gegner für Gegner gnadenlos. Und egal wie viele Heldentaten Iksblixem auch vollbrachte, die Nemfy sahen nur das, was sie wollten, einen Äonendrachen, wie die anderen. Damit projizierten sie auch den Hass, den sie für die anderen Herrscher verspürten auf Iksblixem. Vor allem dem Anführer der Nemfy hegte einen Groll gegen den kleinen Kumpanen. Er überreichte HEJ und Iksblixem unter falschem Vorwand eine Auszeichnung für ehrenwerte Leistungen. In Wirklichkeit war es ein magisches Medaillon, welches in die Gedanken des Trägers eingreift und ihre Schlimmsten Abräume wahr macht. Es setze den Gedanken in Iksblixems Kopf, dass HEJ ebenfalls Angst vor ihm habe und dass er ihn verraten würde.Der Anführer schickte die beiden für ihre nächste gefährliche Mission, eine Falle. Irgendwann während ihres Abenteuers wurden sie voneinander getrennt und das Medaillon entfaltete wieder seine Kraft. Iksblixem „überhörte“ HEJ mit einem der Krieger reden, wie Iksblixem aufgehalten werden müsste. Aus Schmerz vor den falschen Worten drang Iksblixem weiter in den Dungeon ein. Es dauerte Tage, bis HEJ ihn wieder erreichen könnte. Überglücklich rannte er auf den verängstigten Äonendrachen zu. Er benutzte seine Magie um in seine Gedanken einzudringen und um ihn zu beruhigen. „Hey mein Freund, was ist den los?
Die Stimmen in seinem Kopf drehten wild, seine Erinnerungen an seinen treuen Freund, die täuschenden Visionen und die beruhigenden Worte des Moments.Die Emotionen nahmen überhand, die elektrische Energie sprudelte, bis sie dann in einer Explosion ein Loch in den Dungeon riss. Das Medaillon löste sich und die Stimmen beruhigten sich wieder. Iksblixem erwachte zu der Stimme des Jungen. Als er zu ihm hinüber schlängelte fand er ihn über dem Körper eines Verbündeten knieend, weinend. Iksblixem wollte seinen Freund trösten und näherte sich ihm. Dieser aber schreckte vor ihm zusammen. „VERSCHWINDE!“, voller Rage keifte er auf ihn ein. „Was hast du getan?“ Erst jetzt wurde Iksblixem das Ausmaß seines Anfalls bekannt. Zahlreiche Körper lagen im Krater verteilt. „Verschwinde!“, schluchzte HEJ wieder. Dann Plötzlich brach der Boden weiter auseinander und HEJ stürzte in die Tiefe. Am letzten Abgrund konnte er sich noch festhalten Dort baumelte er nun und schrie um die Hilfe Iksblixems. Er bewegte sich bis an den Abgrund und blickte in die flehenden Augen seines engsten Freundes.… Dann sah er ihm dabei zu, wie seinem Körper langsam die Kraft ausging und er in der Tiefe verschwand. <br>Von dem Tag an schwor sich Iksblixem niemals jemals wieder jemanden zu vertrauen. Und dann, als die Äonendrachen alle einer nach dem anderen zu Grunde gingen, verschleierte er seien Identität, täuschte seinen Tod vor und nahm als neuer Gott unter dem Namen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Taimoraj" data-href="! Die Sterne EXPO#^Taimoraj" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Taimoraj" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Taimôraj</a>, einen Platz unter den Sternen ein.<br><a href=".?query=tag:religion" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#religion"><span class="" style="display: none;"></span>#religion</a> <a href=".?query=tag:EXPO" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#EXPO"><span class="" style="display: none;"></span>#EXPO</a> ]]></description><link>04-religion/äonendrachen-expo.html</link><guid isPermaLink="false">04 Religion/Äonendrachen EXPO.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:27:20 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alchares]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Lunaris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lunaris</a> Magie
Leuchtende Kreaturen mit marmorgleicher Haut (, auch wenn sie selbst ihr Leuchten nicht wahrnehmen können). Ihre Körper geben im Licht des Mondes einen ätherischen Schein ab.<br>
Dann ist ihre Haut blass weiß, ansonsten hat sie einen lila-blauen Ton. An den Armen und Beinen verschwimmen die Konturen ihrer Haut, sodass sie nahezu durchsichtig sind. Nur glitzernde Partikel, die an Sterne erinnern sind noch sichtbar. Für gewöhnlich haben sie eine ungerade Anzahl an Augen, wobei eines davon stets geschlossen ist. Mit diesem Auge können den Fluss der Lumessenz in ihrer Umgebung wahrnehmen. Es hilft ihnen die für sie lebensnotwendige <a data-href="Lunaris-Energie" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lunaris-Energie</a> zu finden. Auch an ihren Händen tragen sie ein Paar Augen, entweder auf der Handfläche oder am Handrücken.Ihr Körper weist nur wenig organische Struktur auf. Ihre Körper bestehen aus geometrischen Formen, abgeflachten Kanten und Spitzen Ecken. Ihre Körperteile sind auch nicht direkt miteinander Verbunden. Die einzelnen Teile sind verbunden, durch ihr Herz oder auch ihren Kern, der sich im Bereich des menschlichen Nabels liegt, im Zentrum ihres Torsos. Ihr Herz, obwohl offengelegt, ist geschützt durch eine magische Barriere.Sie wirken jenseitlich, als kämen sie nicht aus dieser Welt. Ihre ungewöhnliche Anmutung mag zuerst abschreckend wirken, doch sie sind (fast zu sehr) einladend.
Sie tragen keine gewöhnliche Kleidung, haben aber auch nicht die Notwendigkeit dafür. Ihre physische Struktur macht das Tragen von Kleidung kompliziert. Sie tragen Einzelteile, die mit ihrer geometrischen Struktur kombinierbar sind.
Wahre Nachtsicht
Die Alchares leben unter dem Licht des Mondes. Sie nehmen auch bei Nacht die Welt so wahr, wie die Menschen bei Tag. Dafür sind sie sehr empfindlich für Licht. Verwundbarkeit für Solaris-Magie.
Lichtschwingen<br>
Sie beherrschen den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Zauberbuch MOC" data-href="! Zauberbuch MOC" href="05-magie-systen-moc/!-zauberbuch-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zauber</a> „<a data-href="Lichtschwingen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lichtschwingen</a>“ mit dem sie Flügel aus reinem Licht beschwören können. (Die Alchares bekommen sogar 3 Paar - Ästhetik) Einmal pro Nacht können sie diesen Zauber wirken, ohne, dass <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> verbraucht wird. Diese Fähigkeit regeneriert nach einer langen Rast.
Verbunden mit dem Lumenfluss
Die Alchares haben die Fähigkeit den Fluss der Lumessenz in ihrer Umgebung sehen zu können. So haben sie einen Bonus gegen Schleichaktionen ihrer Gegner.
Leichtgläubig
Ihre prophetische Art verleitet sie dazu in der Zukunft zu leben und die Gefahren der Gegenwart zu unterschätzen. Sie haben einen Nachteil auf „Überzeugen“, bzw. Charisma-Rettungswürfe.
Moralische Orientierungslosigkeit
Die Alchares leben in ihrem dilirischem Paradies und in stetiger Glückseligkeit, die aber leider nicht immer der Wahrheit entspricht. Sie sind so fernab der Realität, dass sie nicht auf die wahre Welt gewappnet sind. Sie leiden stärker unter den Auswirkungen von Wahnsinn und Trauma. Sie sind von mittlerer Statur 1,60-1,80
Sie haben mittleres Gewicht: 55-80 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 120 Jahren <br>Die Alchares leben auf der Südseite der <a data-href="Weltenweide" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Weltenweide</a>, etwas in Richtung Osten, entlang der Berge. Auf der Leeseite der Berge, in einer Mondsichel-förmigen Ausbuchtung, dort befindet sich ihre Hauptstadt, Kulunis. Am Fuße der Weltenweide steht ein kleiner Tempel und zwischen ihm und der Hauptstadt finden sich vereinzelt kleine Siedlungen, bestehend aus wenigen Häusern.Ihre Wohnweise ist sehr schlicht und einfach. Mond- und Sternsymbolik findet sich zwar auf fast allen Oberflächen, doch dennoch wirkt es nicht prunkvoll oder pompös. Auch Technologie ist kaum vertreten, noch nicht einmal Lichtquellen. Aber die brauchen sie immerhin auch nicht. Blumenfelder zieren die Landschaft und Tiere leben frei unter ihnen.
Ihre Häuser sind ohne Türen, nur Vorhänge gibt es im Überfluss. <br>Die Lumessenz fließt durch alle Lebewesen und Organismen in Nirhilys. Die Alchares konsumieren diese Energie, extrahieren sie aus ihrer Umwelt. Dafür verwenden sie eine Vielzahl an <a data-href="Flora" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Flora</a> oder Mineralien. Werden diese in das magische Feld um ihren Kern gehalten, zersetzen sie sich und die Lumessenz kann in den Kern übergehen.<br>Ihre Art des Lebens ist tief verankert im Konzept der Gemeinsamkeit, der Liebe, der Liebe zu allen. Allerdings ist ihre Art einer Beziehung drastisch anders, als die der Menschen. Zu jedem <a data-href="Purpurmond" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Purpurmond</a> untergehen sie einem Ritual der „Crescenz“. Dafür versammeln sich die Alchares auf dem großen Platz und geben die Energie aus ihrem Kern frei, um sich mit den anderen zu verbinden. Wenn zwei Energien miteinander kompatibel sind, entsteht ein Band zwischen den Seelen beider Alchares. Nun haben sie ihren Partner fürs Leben gefunden.<br>Die Alchares besitzen keinen Machthaber. Eine Gesellschaft soll ihrer Meinung auf Kommunikation basieren und bedarf keinen Mediator. Die Einzigen, die einen anderen Status zu dem restlichen Volk genießen, sind die Priester, die Mondweisen. Nichtsdestotrotz bedeutet das nicht, dass sie mehr Ansehen haben, sie leben lediglich nach anderen Regeln. Die Alchares sind gesamt sehr regelgewandt, äußerst religiös. Die einzigen Regeln die fixiert sind, sind diejenigen vorgegeben durch ihre Göttin, <a data-href="Amananti" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Amananti</a>.Die Priester werden schon im Kindesalter von dem Vater Sterne erwählt, von Amananti selbst. Man holt sie in den Tempel, dort erlernen sie das Wissen der Sterne, sehen aber ihre Familien oft nie wieder. Es ist eine ehrenvolle Aufgabe.<br>Die Lumenbahnen sind krank. Die Alchares waren die ersten, die vom Ungleichgewicht der Welt Wind bekamen. Die Priester wissen, dass auch die <a data-href="Zyneor" href="06-völker-moc/zyneor.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zyneor</a> ihre Finger im Spiel haben. Für gewöhnlich fütterten die Priester der Alchares den Lunaris-<a data-href="Kern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kern</a> jeden Vollmond mit magischer Kraft, doch die Zyneor überladen den Kern mit <a data-href="Solaris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Solaris</a>-Energie. Würden sie die reguläre Menge an Energie zusätzlich hinzugeben… Wer weiß welche Konsequenzen das hätte.<br>Sie leben, um eines purpurnen Nachts einen Partner fürs Leben zu finden. Familie steht bei ihnen als Oberste Priorität. Nicht selten warten sie dafür viele Jahre und durchlaufen zahlreiche Crescenzen. Die Alchares schätzen das Leben und seine Schönheit. Es verbindet sie die <a data-href="Keuschheit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Keuschheit</a>, weil sie, wie ihre Göttin für immer ihre wahre Liebe schätzen werden.<br><a data-href="Untätigkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Untätigkeit</a>. Sie wissen über den Status des Lumen-Kerns Bescheid, aber unternehmen nichts. Die Prophezeiung zeigt ihnen eine heile Zukunft, das ist alles, auf das sie vertrauen zu brauchen. Sie vernachlässigen die Gegenwart und die Zeit zwischen dem Jetzt und dem Morgen. Sie leben heute in einer Welt, für die sie Fundamente nie legen.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/alchares.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Alchares.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:23:56 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fjellysshì]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Froikis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a> Magie
<br>potenziell <a data-href="Icneus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Icneus</a> Magie
Die Fjellysshì sind Krieger mit muskulösen Körpern und scharfen Krallen, perfekt angepasst an das eisige Klima der Berge. Ihre Haut hat einen Dunklen violett-blauen Ton und ist bedeckt mit einem dicken Mantel aus schneeweißem Fell (bis auf Gesicht, Hände und Füße). Gewöhnlich tragen sie volles, langes Haar, gerne in aufwendigen Frisuren und/oder verziert mit Haarschmuck. Ihre Knie biegen nach innen, damit sie beim Erklimmen der Berge nicht im Wege stehen. Ihre Nasen sind wenig ausgeprägt, dafür sind ihre Ohren groß und spitz.Diese Spezies wirkt unbestreitbar und ganz klar einschüchternd auf die anderen Völker. Ihr gesamtes Auftreten wirkt mächtig. Ihr steinharter, muskulöser Körper trägt ebenfalls zu diesen Eindrücken bei. Dennoch wirken sie bei näherem Betrachten weit primitiver und weniger fortgeschritten als die anderen Völker. Robuster Körper<br>
Ihr Körper ist besonders durchhaltefähig und robust. Auch diejenigen, die weniger trainiert sind, halten deutlich mehr, als vergleichsweise die <a data-href="Menschen" href="06-völker-moc/menschen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Menschen</a> aus. Eiserne Lungen
Die beschwerlichen Umstände eines Lebens in den Bergen machten sie nur Stärker. Ihre Körper haben sich an den geringen Luftdruck angepasst. Die Fjellysshì erhalten keine negativen Statuseffekte von niedrigem Luftdruck. Sicht im Dunkeln
In einem 60 m Radius können sie perfekt im Dunkeln sehen, können so allerdings keine Farben wahrnehmen. Geboren aus Eis<br>
Sie sind resistent gegen Kälte und <a data-href="Froikis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a>-Magie. Barbarische Präsenz
Sie haben ein Geschick in „Einschüchtern“. Sie sind von mittlerer Statur 1,80 -2,30 m
Sie haben mittleres Gewicht: 90 - 150 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 30 - 50 Jahren
<br>Man findet die Fjellysshì überall auf den Bergen. <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> Sie sind perfekt gerüstet für die eiserne Kälte oben auf den Gipfeln der frostigen Giganten. <br>Die Fjellysshì sind geteilt in zwei Fraktionen, wovon eine ihren Hauptsitz auf der Spitze des höchsten Berges hat, Name, <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> in der Festung name. <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> Die Festung besteht Eis, Schnee und Holz und schütz den <a data-href="Froikis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a>-Kern vor Eindringlingen. Die zweite Fraktion lebt weiter unten in den Bergen, im Norden. Sie haben sich innerhalb des schlafenden Vulkans ausgebreitet. Tief unten, wo die Wärme des Magmas den Boden fruchtbar macht, wo man geschützt ist vor der Kälte. Kleinere Gruppen befinden sich überall dazwischen, in Lagern, um die anderen anzugreifen, oder auszuspionieren.<br>Die Fjellysshì sind recht einfach gestrickt, sie benötigen nicht viel und geben sich mit dem Geringsten zufrieden. Auch intellektuell geben sie nicht allzu viel her. Natürlich gibt es auch unter ihnen große Denker und gelehrte, jedoch sind diese im Vergleich zu anderen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völkern</a> sehr primitiv und altertümlich.<br>Die <a data-href="Vulkanfraktion" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vulkanfraktion</a> wird regiert von einer Stammesanführerin, Thekhar Die Frauen tragen die Verantwortung, kümmern sich ums Kämpfen und den Schütz des Stammes. Ihre Männer sind alle weitaus zierlicher als die Frauen und Kümmern sich um das Vieh, die Ernährung und den Nachwuchs. Gegenteilig dazu herrschen auf dem Gipfel die Männer, unter dem Kommando ihres Anführers Bjorgen. Ihre beiden Machtstrukturen fungieren exakt gespiegelt, es ist also kein Wunder, dass sie miteinander nicht auskommen.Sie ernähren sich sehr fleischlastig, mit gelegentlichen Bohnen, Kartoffeln oder Linsen. <br>Aufgrund des Klimas und des gefrorenen Bodens ist es der <a data-href="Gipfelfraktion" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Gipfelfraktion</a> kaum möglich sich beständig zu ernähren. Ihre Hauptnahrungsquelle gewinnen sie aus den Höhlen innerhalb des Berges. Sie ernähren sich von <a data-href="Leuchtkraut" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Leuchtkraut</a> (Ranken, die an Höhlenwänden wachsen) und den Erträgen ihrer Viehwirtschaft. In den Höhlen halten sie <a data-href="Fledermäuler" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fledermäuler</a>. Die Fjellysshì verwenden ihr Fleisch, ihre Milch, ihr Fell, sogar ihre Knochen und Zähne.<br>Die Vulkanfraktion läuft trotz der deutlich idealeren Bedingungen für den Anbau von Saatgut in ein ähnliches Problem. Ihre üppigen Felder vertrocknen. Aus Gründen, unbekannt für die Fjellysshì, steigt die Temperatur in den Tiefen zunehmend an. Der Boden erwärmt sich, was dafür sorgt, dass die Pflanzen verwelken und das Magma brodelt. Tatsächlich liegt das am <a data-href="Icneus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Icneus</a>-Kern, welcher sich nur wenige Meter unter ihnen inmitten des Magmas befindet. Wegen der Imbalance überladet er sich. Geht dies so weiter droht der schlafende Vulkan wieder zu erwachen.Beide Stämme haben begonnen einander anzugreifen, um Essen zu stehlen, ohne zu wissen, dass die jeweils anderen ebenso wenig haben.Sie kämpfen für Stärke, Rang und Ansehen und je nach Stamm, Männlichkeit oder Weiblichkeit. Für sie gelten die Regeln ihrer Häuptlinge, zweier Sturköpfe, die lernen müssen, Veränderung zu akzeptieren, bevor sie sich damit selbst zerstören. <br>Nichtsdestotrotz sind, zumindest diejenigen aus der Gipfelfraktion auch sehr unterwürfig. Die Beziehung zu ihrer Gottheit <a data-href="Krhír" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Krhír</a> ist eine stark militärische. Allerdings ist dies die Rolle, welche die Fjellysshì für Krhír gewählt haben. Beide stehen einander mit <a data-href="Demut" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Demut</a> gegenüber. Krhír spielt für sie einen stoischen Anführer und die Fjellysshì führen ihre Anweisungen aus.<br><a data-href="Zorn" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zorn</a>. Die Stärke der Fjellysshì liegt nicht in der Kommunikation. Und wie das für Gewöhnlich so kommt, wenn die Kommunikation nicht funktioniert – Missverständnisse kommen auf und damit Konflikte. Diese Konflikte pendeln weiter außer Kontrolle, wenn Emotionen ins Spiel kommen und es entwickelt sich ein Sturm aus Hass und Eifersucht.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/fjellysshì.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Fjellysshì.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:15:53 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Wahnsinn EXPO]]></title><description><![CDATA[Wahnsinn beschreibt die Reaktion der Charaktere, auf Situationen im Lauf der Geschichte. Speziell eine negative Reaktion.Eine Kreatur erhält Wahnsinn, wenn:
Sie zu viel Magie auf einmal aufnimmt.
Besonders grausame Geschehnisse wahrnimmt.
Besonders grausame Zauber wirkt.
Ihre Emotionen überhand nehmen und nicht beruhigt werden.
Geliebte Personen sterben.
…
Bevor eine Kreatur jedoch Wahnsinn erhält, muss diese einen Willenskraft-Rettungswurf bewältigen. Bei einem positiven Rettungswurf verarbeitet der Charakter die Situation auf gesunder Art und Weise. Bei einem negativen Würfelergebnis bleibt das Geschehene hängen und der Charakter erhält einen Wahnsinnspunkt. Für jeden Punkt erhält sie einen negativen Effekt. Unfähigkeit, zwischen Gut und Böse zu unterscheiden: Deine moralische Orientierung ist jetzt rein chaotisch, nicht neutral chaotisch, sondern absolut chaotisch Dieses Gefühl von uneingeschränkter Autorität brennt auf deiner Haut. Dein Charakter wird süchtig nach dieser Sensation. Wann immer sich die Möglichkeit ergibt deine Statuswerte zu erhöhen, sei es durch das Erlangen eines neuen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magietypen</a>, oder die Aussicht auf ein Artefakt… , DU MUSST es haben. Die Kreatur muss nun spontan Rettungswürfe machen. Bei einem misslungenen Wurf greift sie den nächsten Freund oder Feind an. Du lernst mit deinem Frust umzugehen – in dem du ihn und alles was schlecht ist unterdrückst. Die Fähigkeit deine Emotionen abstellen zu können, wirkt erstmals ganz praktisch, bis du es nicht mehr kontrollieren kannst. Deine Emotionen sind ganz tief vergraben, so tief, dass du sie selbst nicht mehr findest. Anstatt deine Emotionen lange herunterzuschlucken, ist deine Kapazität dafür sehr limitiert. Sticheleien und Kleinigkeiten bringen dich bereits zur Weißglut. Du Erhältst Malus auf Charisma {-2} {-20 auf Checks}. Leben ist träge und anstrengend. Möglicherweise ist es all die Mühe am Ende gar nicht wert. All diejenigen, die dir etwas Bedeuten sehen dich nur als Belastung und eigentlich kann dich niemand leiden... Du erhältst einen Malus auf Agilität {-2} {-20 auf Checks}. Du rationalisiert dir deine schlechten Erfahrungen, in dem du einen positiven Spin darauf gibst. Das hilft dir zwar mit negativen Emotionen stückweise umzugehen, aber doch oft zum Leidwesen von anderen. Du lachst in unpassenden Momenten und kannst es dir nicht verkneifen Witze zu reißen. Du erhältst einen Malus auf emotionale Interaktionen {-20}. Deine Gedanken fühlen sich an als wären sie in einen Wirbelsturm geraten. Erinnerungen sind nicht mehr am korrekten Platzt und auch deine Umgebung fühlt sich fremd an. Deine Reaktionszeit ist deutlich verschlechtert, da du dir immer wieder die Zeit nehmen musst, um dir deiner Situation klar zu werden. Du hast einen Nachteil auf „Interpretation” und „Ausweichen”. Die Augen sind überall, ständig fühlst du dich beobachtet. Du nimmst Lumessenz wahr, wo keine ist und hörst Geräusche, die nicht zu hören waren. Du erhältst einen Malus auf Weisheit {-2} {-20 auf Checks}. Allerding einen Bonus auf „Passive Wahrnehmung” – wobei es trotzdem vorkommen kann, dass diese manchmal fälschlich anschlägt. Deine Adern gefrieren und deine Beine fühlen sich an wie Zementblöcke, das Adrenalin schnürt dir die Kehle zu und dein Herz pocht wie wild in deinem Kopf. Deine Bewegungsgeschwindigkeit reduziert sich auf 0 und du musst vor jeglicher Aktion einen Willensrettungswurf tätigen. Die Angst in dir fühlt sich an, wie ein immer weiter sich ausbreitendes Feuer. Auch in Momenten der Ruhe zittern deine Hände und deine Beine fühlen sich an wie Gummi.
Du erhältst einen Malus auf „Standfestigkeit” {-10} sowie auf „Fingerfertigkeit” und „Auftreten” {-20}. Deine Ideen sind erschöpft, deine Muse inspirationslos und deine Motivation am Ende. Du erhältst einen Malus auf Kreativität {-3} {-30 auf Checks} Deine Gedanken erinnern an einen Tavernenbesuch. Sie sind laut und unsortiert, dein Kopf unterbricht sich schon selbst. Man kann sich nicht konzentrieren und du bist manchmal unfähig, einfache Aufgaben zu erledigen. Alle Fertigkeitswürfe werden mit Nachteil durchgeführt. - ##### Gebrochen: Deine Hoffnung ist an ihr Limit gekommen und deine Lebenslust mit ihr. Du bist nur noch einWenn der Wahnsinnslevel das Maximum an Wahnsinns-Punkten erreicht, tritt die Kreatur in einen überladenen Zustand . Das Gleiche geschieht bei einem kritischen Misserfolg, bei dem Willenskraft-Rettungswurf oder wenn das Powerlevel so hoch ist, dass es die Kriterien für die drei Wahnsinns-Punkte sofort überschreitet.Im überladenen Zustand ist eine Kreatur unfähig zu handeln. Ihr Körper beginnt, die überschüssige Magie abzustoßen, was enorme Zerstörung verursacht. Diese Phase wird als Entladungsphase bezeichnet. Danach muss die Kreatur sofort 4 Todesrettungswürfe machen, bevor die nächste Kreatur an der Reihe ist.Ein mancher Wahnsinn kann mit genügend Hingabe wieder beseitigt werden. Die Bedingungen dafür stehen auf den Wahnsinns-Karten selbst.Traumatisiert: Nach ständiger Konfrontation mit schrecklichen und gefährlichen Situationen müssen Charaktere einen erfolgreichen Rettungswurf ablegen oder sie werden von etwas traumatisiert... Wenn dieses Monster, diese Situation oder diese Objekte wieder auftauchen, verlieren sie ihre Ruhe und geraten in den traumatisierten Zustand. In diesem Zustand treten verschiedene negative Effekte auf, wie
Gestresst: Man kann sich nicht konzentrieren und ist manchmal unfähig, einfache Aufgaben zu erledigen. Alle Fertigkeitswürfe werden mit Nachteil durchgeführt.<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> <a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> <a href=".?query=tag:EXPO" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#EXPO"><span class="" style="display: none;"></span>#EXPO</a> <a href=".?query=tag:grey" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#grey"><span class="" style="display: none;"></span>#grey</a>]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/wahnsinn-expo.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/Wahnsinn EXPO.md</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:14:12 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Golumas]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
Womit auch immer sie aktiviert wurden.
Ein Golumy ist ein leeres Gefäß, eine Hülle, die eigentlich keinerlei Lebenskraft besitzt. Sie kommen nicht natürlich vor, sondern werden gemacht, bzw. wurden gemacht. Die Magie, für die Kreation der Golumas ist uralt. Heute wissen nur noch wenige, wie die Kreaturen überhaupt zu sein kamen.<br>Ein Golumy kann aussehen wie immer ihr Meister es möchte, fertigt man selbst ein Gefäß. Es können auch alte Golumas-Körper neu ins Leben gerufen werden. Der Prozess der Aktivierung erfolgt, indem eine magiebewandte Person einen Teil ihrer magischen Kraft (<a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a>) in das leere Gefäß füllt. Für den Anwender dieser Magie ist die magische Kraft für immer verloren. Dann erteilt man seiner Kreation einen Zweck, eine Aufgabe. Der Golumy lebt, um diese Aufgabe zu erfüllen. Ist sie vollendet, schwindet die Magie aus seinem Körper und die Hülle verharrt an Ort und Stelle. Die Golumas haben also keine Seele und auch keinen Sinn des selbst… zumindest war es so.Größe, Material, Form und Farbe, alles das hängt vom Erschaffer ab. Es sei allerdings angemerkt, je komplexer die Anatomie und je Größer das Gefäß, desto mehr magische Kraft wird benötigt.Die Existenz der Golumas ist ein jedem bekannt, obwohl die meisten Völker im Glauben sind, dass bereits alle Golumas erloschen sind. Einen aktiven Golumy zu sehen, wäre doch für viele erst einmal ein Schock. Handgemacht
Ihre natürliche Zähheit und Stärke hängt von ihrem Material, ihrer Größe und generellen Beschaffung ab. Magisches Band
Sie sind eng mit ihrem Meister verbunden, sie können Befehle auch telepathisch wahrnehmen oft über viele Kilometer hinweg. Außerdem folgen sie JEDEM Befehl. Magische Lebenskraft
Ihre Vitalitätspunkte sind direkt verknüpft mit der Menge an magischer Kraft, die für ihre Aktivierung angewendet wurde. Werden sie im Kampf besiegt, müssen sie von neuem aktiviert werden.
Sie verwenden keine VP, um ihre Leben zu repräsentieren, sondern ihre Lumessenz. Diese kann wie VP wieder regeneriert werden. Wird ein Teil ihres Körpers jedoch zerstört, sänkt sich das Maximum der Lebensenergie dauerhaft. Magischer Kern
Die Magie in ihrem Inneren wirkt als ihr Antrieb, viel mehr doch ist es ein Generator. Die Golumas sammeln über Zeit mehr Lumessenz an, als sie für ihre Aktivierung gebraucht haben. Sie können lernen diese überschüssige Magie zu kontrollieren zu verwenden. Ihr Herz dient dabei als eigener magischer Kern und ersetzt die Kern-Verbindung. ”Willenlos”
Ihre Hingabe zu ihrer Aufgabe ist (meist) absolut. Die Golumas sind grundsätzlich immun zu Willensangriffen, die auf Charisma basieren. Entwickelt ein Golumy jedoch über lange Zeit eine Identität, so mildert sich diese Immunität zu einer Resistenz. Je komplexer ein Golumy ausgestattet ist, desto wahrscheinlicher ist die Willensbildung. Sie sind von winziger bis gigantischer Statur 10 cm - 50 m
Sie haben sehr leichtes bis immenses Gewicht: Sie leben so lange bis ihre Magie erlischt, also bis ihre Aufgabe erfüllt ist, oder bis sie besiegt werden, allerdings können sie danach wieder reaktiviert werden, also leben sie, bis ihr Körper zerstört wird.
<br>Ruhende Golumas findet man überall in Nirhilys, von den Bergen <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> im Osten bis zu den Menschenländern <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> im Westen<br>In uralter Zeit, zur Zeit des <a data-href="1. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">1. Sternenzyklus</a> lebten die Golumas eng mit den damaligen Hochspezies zusammen. Sie erledigten schwere Arbeiten für sie, bauten Häuser, teils ganze Städte und beeindruckende Monumente, oder sie drehten gesamte Landschaften um, damit dort Felder entstehen konnten. Später wurden sie in Kriegen verwendet, viele gingen daran zu Bruch. Heute ruht die Großzahl der Golumas, die wenigen anderen wandern oft nur mehr herum, ohne Meister, ohne Aufgabe(da diese schon lange nicht mehr erfüllt werden kann), auf der Suche nach einer lange vergangenen Zivilisation.Sie folgen ihrem Meister, ganz gleich was gefordert ist.<br> Ihr einziges Ziel ist, ihre Aufgabe zu erfüllen und ihren Meister glücklich zu machen. Sie trotzen von <a data-href="Disziplin" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Disziplin</a> und Fleiß.Da sie keinen eigenen Willen besitzen können sie nicht sündigen, zumindest nicht in einem Sinne , indem sie selbst daran Schuld tragen würden.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/golumas.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Golumas.md</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 10:22:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pavilyor]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Curiare" href="05-magie-systen-moc/curiare.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Curiare</a> Magie
<br>Ihre Körper bestehen aus einer wachsähnlichen Substanz, diese kommt mit einer Handvoll einzigartigen Eigenheiten. Zumal reagieren die Pavilyor stark auf die Außentemperatur, so sehr, dass sie nur während der Phasen des Sonnenauf- und Untergangs draußen sein können. Würden sie in die Sonne gehen, würden ihr Körper zuerst anfangen ein schleimiges Sekret auszustoßen, bis sie irgendwann selbst zu schmelzen beginnen würden. Bleiben sie bei <a data-href="Nacht" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Nacht</a> zu lange der Kälte ausgesetzt und werden zu kalt, könnten sie langsam aushärten. Zuerst würden sich ihre Bewegungen verlangsamen und dann ihr Körper komplett erstarren. Beide Prozesse sind allerdings reversibel. Ihre einzigartige Körperstruktur erlaubt es ihnen nämlich auch, vollständig zu regenerieren und sich wortwörtlich neu zu gestalten. (Der Prozess ist jedoch überaus schmerzhaft.)Für gewöhnlich haben sie zwei jeder Gliedmaßen, der ein oder andere zusätzliche Arm oder ein zusätzliches Bein sind aber nicht selten. Sie kommen in vielerlei Formen und Farben. Üblicherweise verläuft die Körperfarbe in fließenden strömen von Hell nach Dunkel, Oben nach Unten. Ihre Finger erinnern mehr an Stümpfe. Ihre Kinder sind kleine Bälle, die für die ersten 50 Jahre ihres Lebens umkümmert werden müssen. Dann wachsen ihnen langsam Gliedmaßen.Sie haben die Fähigkeit selbst zu reproduzieren. Auch das Konzept von biologischem Geschlecht existiert nicht, immerhin könnten sie ihren Körper jederzeit ändern.Sie tragen für gewöhnlich keine Kleidung, bis auf sentimentale Stücke oder Accessoires. Sie haben keine wirklichen Bedarf dafür. In der Regel halten sie sich versteckt, sodass manche Völker mittlerweile glauben, sie seien ausgestorben. Temperaturempfindlich
Verwundbarkeit für Hitze und Kälte und damit verbundene Angriffe.
Heilendes Sekret
In Reaktion of gewisse Mineralien, stoßen ihre Körper ein schleimiges, durchlässiges Sekret ab. Dieses wirkt wie ein superpotenter Heiltrank. (Und schmeckt nach Minze)
Selbstregeneration
Aufgrund ihrer natürlichen Heilkräfte regenerieren sie im Kampf pro Runde VP in einer Höhe relativ zu den verbleibenden VP.
Formbarer Körper
Sie können ihr Äußeres zu einem gewissen Level verändern, was ihre Gestalt anbelangt, jedoch bietet ihr Körper auch im Kampf Vorteile. Sie sind immun gegen „Stich-Schaden” und resistent gegen „Schnitt-Schaden“. Selbst abgetrennte Gliedmaßen sind für sie kein Problem.
Motten zum Licht:
Sie haben eine biologische Faszination mit Licht bzw. leuchtenden Gegenständen und können durch diese sehr leicht abgelenkt werden. Sie sind von mittlerer Statur 1,60 m
Sie haben mittleres Gewicht: 45 - 65 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 500 Jahren
<br>Sie leben gut versteckt im Süden der <a data-href="Weltenweide" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Weltenweide</a>, in den dichten Wäldern der <a data-href="Dimmerzone" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Dimmerzone</a>, einem Ort, an dem die Sonne nie direkt hingelangt. Dort errichteten sie ihr Dorf. Die Häuser dort sind alle rundlich geformt und erinnern an Fischgläser oder Flakons.<br>Ein anderer Kleiner Teil von ihnen lebte eine lange Zeit unter den Eisbergen <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a>, in den unterirdischen Höhlengängen. Irgendwann brach Kälte ein und verwandelte das Dorf in einen Friedhof, einen <a data-href="Statuengarten" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Statuengarten</a>.Mit dem immer wärmer werdenden Vulkan, haben sie vielleicht eine Chance auf einen Neuanfang.<br>Die Pavilyor sind fasziniert von leuchtenden Gegenständen. Die Innenräume ihrer Häuser sind bunt beleuchtet mit Girlanden und Leuchtpilzen, selbst <a data-href="Feuerfliegen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Feuerfliegen</a> in Gläsern. Sie sind wahrlich keine Krieger, eher würden sie ihr Dorf zurücklassen, als dass sie ein angreifendes Monster bekämpfen. Jeglicher Konflikt, sei es interpersöhnlich oder physisch wird gemieden.Aufgrund ihrer Heilungskräfte wurden sie zu Kriegszeiten verfolgt und gejagt. Vor Fremden nehmen sie sich in acht und bleiben auf der Hut.<br>Sie verehren den Zehnten [[Stern am Horizont, der Gott, der oftmals in Vergessenheit gerät, <a data-href="Seiji" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Seiji</a>. Es wird auch „der Harlekin des dämmernden Lichtes“ genannt. Er regiert die Phasen zwischen Sonne und Mond, die Morgen- und Abenddämmerung. Sie hatten mal eine Anführerin. Priihi Es sind ihre Regeln für ein friedliches Zusammenleben, die noch heute bestehen. Die Rolle als Anführer wurde einige Zyklen weitervergeben, bis entschieden wurde, dass es keine Notwendigkeit für eine solche Rolle gab. Die Regeln waren gut. Und so achtet ein jeder auf sich und sein Umfeld, um Frieden zu wahren.<br>Die Pavilyor sind Insektenfresser. Sie leben ein friedliches, idyllisches Leben, abgeschottet von allem, was in der Außenwelt die letzten 1200 Jahre passiert ist. Kürzlich entdeckten sie nicht weit vom Waldrand ein Leuchten, die <a data-href="Alchares" href="06-völker-moc/alchares.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Alchares</a>. Das hat die Sehnsucht nach Erkundung in ihnen ausgelöst. Einige möchten um jeden Preis wissen, was 1200 Jahre alles geändert haben.<br>Sie schätzen Freiheit (Ironisch, wenn man bedenkt, dass sie sich selbst abgeschottet haben) und Festlichkeit. Die Selbstgegebenen Geschenke mit anderen zu teilen, das ist ihr höchstes Gut. Lange boten sie ihre heilende Magie aus <a data-href="Großzügigkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Großzügigkeit</a> den anderen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völkern</a> an, ganz ohne etwas dafür zu verlangen. Doch der Krieg zerrten an ihren Ressourcen. Darauf hin begannen die anderen sie zu jagen und zu versklaven. Sie zogen sich zurück und sind seit jeher nicht aus dem Unterholz hervorgetaucht.<br>Die <a data-href="Angst" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Angst</a> ist ihre größte Sünde. Sie leben zurückgezogen seit hunderten von Jahren. Die Pavilyor verweigern der Welt, die Macht zu heilen, die Welt selbst zu heilen. Zwar nicht aus Bosheit oder Rache, aber aus Angst.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/pavilyor.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Pavilyor.md</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 10:12:34 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Charakter-Bögen]]></title><description><![CDATA[Die Seiten sind nicht 100% geupdatet und dienen als Richtwert. <a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a>
Charaktername
Spielername
Porträt – Headshot
Ganzkörper-Porträt
Persönlichkeit
Schmuck &amp; Assessor Charaktername
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^37c384" data-href="! Statuswerte EXPO#^37c384" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^37c384" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Haupt-Statuswerte*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^9f7632" data-href="! Statuswerte EXPO#^9f7632" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^9f7632" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Passive Wahrnehmung*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^02d4d7" data-href="! Statuswerte EXPO#^02d4d7" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^02d4d7" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fertigkeiten (Geschicke)*</a> <br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^330361" data-href="! Statuswerte EXPO#^330361" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^330361" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Spezialgeschicke*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^81ad8d" data-href="! Statuswerte EXPO#^81ad8d" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^81ad8d" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Initiative*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^b30246" data-href="! Statuswerte EXPO#^b30246" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^b30246" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Rüstungsschutzwert*</a>
Geschwindigkeit
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^85183f" data-href="! Statuswerte EXPO#^85183f" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^85183f" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vitalitätspunkte*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^1d0ac3" data-href="! Statuswerte EXPO#^1d0ac3" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^1d0ac3" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lebenswürfel*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^3a47cf" data-href="! Statuswerte EXPO#^3a47cf" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^3a47cf" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Todes-Skala*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^190150" data-href="! Statuswerte EXPO#^190150" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^190150" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Angriffsbonus*</a>
Waffen-Attribute
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Waffen I Instrumente I Items MOC" data-href="! Waffen I Instrumente I Items MOC" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/kombat/!-waffen-i-instrumente-i-items-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Instrumente</a> Charaktername
Notizen
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^af4ca2" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willensstärke*</a> <br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^d05b3f" data-href="! Statuswerte EXPO#^d05b3f" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^d05b3f" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Emotionale Intelligenz*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^169081" data-href="! Statuswerte EXPO#^169081" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^169081" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Emotionale Intensität*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^a197a2" data-href="! Statuswerte EXPO#^a197a2" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^a197a2" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Emotionale Kontrolle*</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^00aaed" data-href="! Statuswerte EXPO#^00aaed" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^00aaed" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kern-Emotion*</a>
Emotionale-Welt
<br><a data-href="Wahnsinn EXPO" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/wahnsinn-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wahnsinn EXPO</a> + Wahnsinnspunkte
Eigenschaften Charaktername
Inventar
Waffen/Instrumente
Rucksack (Zeichenplatz)
Kompass
Key-Items Charaktername
Siegel für Magie-Typ
Zaubersprüche
<br><a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a>-Skala Charaktername
Seitenzahl
Liniertes Blatt Charaktername
Leere Porträtrahmen
Vertrauensskala*
Romantik-Skala*
Glaubensskala* Charaktername
<br>Skalen von <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Virtuosen</a> und <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sünden</a>
<br><a data-href="Ansehen I Reputation" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ansehen I Reputation</a>
Notizen
<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> ]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/charakter-bögen.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/Charakter-Bögen.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 13:32:09 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Würfel-Regeln]]></title><description><![CDATA[Fertigkeitswürfe bestimmen, ob ein Charakter, die vom Spieler gewünschte Aktion schafft, bzw. den Level an Erfolg, den der Charakter in der Aktion hat.Auf ziemlich jede Aktion kann gewürfelt werden. So wird das Element des Zufalls inkludiert und Aufregung und Nuance kreiert. Für Fertigkeitswürfe wird mit einem W100 gewürfelt. Jede Fähigkeit/Fertigkeit hat einen Wert, der je nach Können des Charakters unterschiedlich hoch ist. Ein „Durchschnittswert“ für eine Fähigkeit ist 40. Man kann etwas, allerdings nicht besonders versiert, aber auch nicht unbeholfen. Ein Wurf läuft nun Folgendermaßen ab:Um einen Erfolg zu erzielen, muss die gewürfelte Augenzahl innerhalb des Wertes für die jeweilige Fähigkeit liegen. Liegt die Augenzahl außerhalb, verfehlt der Versuch.Für einen kritischen Erfolg muss die Augenzahl im untersten Zehntel des Wertes liegen.
( Bei einem Wert von bspw. 80, also im Bereich von 1-8.)Ein kritischer Misserfolg bedarf eine Augenzahl mindestens doppelt so groß, wie das Maximum des Fertigkeitswertes. Glücklicherweise können Fähigkeiten im Laufe des Spiels <a data-tooltip-position="top" aria-label="Upgrade System" data-href="Upgrade System" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/upgrade-system.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">verbessert</a> werden.Sie funktionieren nach drei Prinzipien: Ähnlich wie bei Fähigkeitswürfen – Es wird auf einen der Haupt-Statuswerte gewürfelt. Für einen Erfolg muss die Zahl innerhalb des Wertes liegen. Hierfür wird mit einem W20 gewürfelt. Ein Rettungswurf kann auch an einen Mindestwert gebunden sein, der überschritten werden muss. Er kann auch gegen jemand anderen gewürfelt werden. Dabei würfeln beide zeitgleich und derjenige mit dem höheren Wert gewinnt den Rettungswurf. Steht die Truppe vor einem kniffligen Fähigkeitswurf, können sie ihre gemeinsamen Kräfte bündeln und für den Wurf zusammen helfen. Verwendet wird der höchste Wert und sie erhalten Vorteil.<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> ]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/würfel-regeln.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/Würfel-Regeln.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 13:24:07 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pulifurso]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a> Magie
<br><a data-href="Froikis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a> Magie
Die Pulifurso sind gigantische fluffige Biester. Diese Spezies bewegt sich größtenteils vierbeinig, sie besitzen aber auch die Fähigkeiten auf zwei Beinen zu stehen, Dinge zu greifen und zu Klettern. Ihre Köpfe erinnern an einen Mix aus Tiger und Grizzlybär. Sie tragen gefederte Antennen auf ihrer Stirn und stacheliges Fell den Nacken hinunter, welche die statische Energie aus der Umgebung anziehen können. Ihre Vorderpfoten sind massiv. Ihr ganzer Oberkörper ist extra breit, um die Arme unterstützen zu können. Ihre untere Körperhälfte ist weitaus kürzer als die obere. Am Ende haben sie einen langen buschigen Schweif.
In ihrem dunkelblauen Fell haben sie ein detailliertes Streifenmuster in Schwarz, welches im Licht mit einem violetten bis türkisem Schimmern zurückstrahlt.<br>Schon ihre <a data-href="Aura" href="05-magie-systen-moc/aura.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aura</a> hat eine einschüchternde Schwere. Ihre schiere Größe macht diese Kreaturen zu einem harten Gegner, mit dem man sich am besten gar nicht erst anlegt. Kleidung hat für sie keine Relevanz, ihr dickes Fell schützt sie zur Genüge. Auf den ersten Blick mögen sie wie wilde Tiere wirken, sind allerdings eine intelligente, selbstständige Spezies, auch wenn nicht viele von ihrer Existenz wissen. Oft werden sie für <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Bestien MOC" data-href="! Bestien MOC" href="07-bestien-moc/!-bestien-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Bestien</a> einfach für <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Monster MOC" data-href="! Monster MOC" href="08-monster-moc/!-monster-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Monster</a> gehalten. Wuchtiger Schlag
Ihr Oberkörper ist besonders stark gebaut. Sie haben einen erhöhten Stärkewert. Außerdem können sie ihre kräftigen Fäuste als natürliche Waffe verwenden. Erosionsschlag
Die Erde bebt unter ihrem mächtigen Schritt – Einmal pro langer Rast kann sich ein Pulifurso die angesammelte statische Energie in seinem Fell bündeln und in einem Flächenangriff nach Vorne schleudern. Dafür schmettert er seine beiden Fäuste auf den Boden und lässt ihn von Donnerwellen erodieren. Diese Attacke wirkt in einem 10 m Kegel und trifft auch fliegende Gegner. Sturmjäger
Ihre Bewegungsgeschwindigkeit und magische Kraft ist deutlich gestärkt während eines Donnersturms. Sicht im Dunkeln
In einem 60 m Radius können sie perfekt im Dunkeln sehen, können so allerdings keine Farben wahrnehmen. Hyperakusis (Geräuschempfindlich)<br>
Pulifurso sind extrem geräuschempfindlich. Verwundbarkeit für <a data-href="Melodias" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Melodias</a>-Magie; Sie einen Bonus gegen „Schleichaktionen” ihrer Gegner. Aufrecht stehend: Sie sind von großer Statur 3 - 4,2 m Sie haben schweres Gewicht: 160 - 250 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 40 - 50 Jahren
Auf allen Vieren:
1,60 -2,15 m Größe
<br>Ihre Heimat ist das Höhlensystem tief unter der <a data-href="Zunderspitze" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zunderspitze</a>. Sie nisten dort in einer großen Öffnung, in deren Wand sie vereinzelt Löcher gegraben haben, die als Schlafnischen fungieren. Sie nächtigen dort auf eigens gepflanzten, wattigen Pilzen. Die Böden wurden mit getrocknetem Gras, Moos und Rinde ausgepolstert. In der Mitte des Versammlungsplatzes steht ein großer Pavillon aus Holz und Kristallen. Und hoch oben im Dach des Pavillons schwebt er, der <a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a>-<a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kern</a>. <br>In Richtung Westen hausen die <a data-href="Kicauilfikor" href="06-völker-moc/kicauilfikor.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kicauilfikor</a>, sie haben die Höhlengänge, die dorthin führen, blockiert. Östlich leben die <a data-href="Nemfylia" href="06-völker-moc/nemfylia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Nemfylia</a>. Ihnen gegenüber unterhielten die Pulifurso bislang eine friedliche Beziehung. Dann sind da noch die <a data-href="Mentima" href="06-völker-moc/mentima.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mentima</a>, sie hatten noch bis vor kurzem wenig Kontakt mit den Pulifurso gehabt. Zuletzt die <a data-href="Menschen" href="06-völker-moc/menschen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Menschen</a>, sie haben keine Möglichkeit an die <a data-href="Zunderspitze" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zunderspitze</a> zu gelangen.<br>Die Pulifurso lieben es herumzudösen, oft verschlafen sie den gesamten Tag. Die <a data-href="Zunderspitze" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zunderspitze</a> gilt seit jeher als ihr Zuhause, jedoch sind sie nicht sonderlich territorial. Sie sprechen die gemeine Sprache nicht, was sie oftmals als Grund genommen wird, sie nicht als intelligentes <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Volk</a> anzusehen.<br>
Sie ernähren sich, obwohl sie so groß und gefährlich aussehen rein vegetarisch. <a data-href="Wattpilze" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wattpilze</a> sind ihre absolute Lieblingsspeise und die Basis eines jeden Gerichtes.<br>Das Pack steht unter dem Kommando von <a data-href="Big Popa" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Big Popa</a>. Er fungiert als oberster Beschützer des <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kerns</a>. Er ist mächtiger als die übrigen Pulifurso, denn neben der <a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a>-Kraft, besitzt er zusätzlich die <a data-href="Froikis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Froikis</a>-Kraft. Grob alle 30 bis 40 Jahre wild ein Welpe mit dieser besonderen Eigenschaft geboren.
Die übrigen Pulifurso werden in Gruppen nach Altersgruppe aufgeteilt, in denen sie ihre Tage verbringen, solange sie gerade nicht schlafen. Abends versammeln sich alle und spielen und schlemmen gemeinsam.<br>Als die <a data-href="Mentima" href="06-völker-moc/mentima.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mentima</a> in das zuhause der Pulifurso fanden, entdeckten sie zugleich den <a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a>-Kern. Zu dieser Zeit verbrachten die Pulifurso ihren saisonalen Schlafzyklus. Sie konnten die <a data-href="Mentima" href="06-völker-moc/mentima.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mentima</a> nicht abhalten mit dem Kern „herumzuspielen”, bis es zu spät war. Die Mentima fanden einen Weg, die Energie im Thuriaz-Kern zu nutzen, ohne sich damit zu verbinden. Das warf den <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kern</a> jedoch in einen unstabilen Modus. Als die Pulifurso aufwachten, war die Luft dick mit statischer Energie, sodass es brannte. Die Pulifurso wurden verrückt vor Schmerz und Angst. Sie verloren die Kontrolle und verlieren sich seitdem mehr und mehr im <a data-href="Wahnsinn EXPO" href="output/wahnsinn-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wahnsinn EXPO</a>.<br>Sie begannen die <a data-href="Nemfylia" href="06-völker-moc/nemfylia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Nemfylia</a> anzugreifen und lassen regelmäßig Donnerstürme aufkommen. die sowohl die Nemfy, wie die <a data-href="Menschen" href="06-völker-moc/menschen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Menschen</a> beeinflussen. Verschlimmert sich die Lage, besteht die Chance, dass die Pulifurso es schaffen, bis in die Menschenlande <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> einzudringen.<br>Sie schätzen ihre Sicherheit, vor allem die der Jungen. Mit Fürsorge und Achtsamkeit hüten sie ihren Nachwuchs und würden für sie bis zum Tod gehen. Dabei wenden sie normalerweise keine Gewalt an. Die Pulifurso haben eine Gesellschaft auf gegenseitigem <a data-tooltip-position="top" aria-label="Aufrichtigkeit I Vertrauen" data-href="Aufrichtigkeit I Vertrauen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aufrichtigkeit I Vertrauen</a> gebaut und dieses Vertrauen schenken sie auch Fremden.(Unglücklicherweise).<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="Untätigkeit" data-href="Untätigkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Trägheit</a>. Ihre gemächliche und aufgeschlossene Art zu leben führte dazu, dass die <a data-href="Mentima" href="06-völker-moc/mentima.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mentima</a> den <a data-href="Thuriaz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a>-Kern an sich rissen und sie konnten nichts dagegen tun. Viel mehr konnte sie das womöglich und taten es nicht. Nun lassen sie all ihre Frustration und ihren Schmerz an Unschuldigen aus.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/pulifurso.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Pulifurso.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 12:38:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Kalemir]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Lacumali" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lacumali</a> Magie
<br><a data-href="Melodias" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Melodias</a> Magie
<br><a data-href="Cognicii" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cognicii</a> Magie
Die Kalemir sind ein aquatisches Volk, Kreaturen teils menschlich, teils Meereswesen. Die meisten besitzen einen langen Fischschwanz, Tentakel oder Scheren und können im Dunkeln leuchten. Ihre Haut ist makellos und zart und ihre Haare geschmeidig, ihre Augen stechend und verführerisch zugleich. Ihre Schuppen ziehen sich in verschiedenen Mustern über ihren Körper und leuchten wie ihre Haare in allerlei Farben. Sie können sowohl an Land, als auch im Wasser leben. Ihre Körper transformieren sich, wenn sie ihre Umgebung wechseln. So verwandeln sich Finnen an Armen und Schwanzflosse zu Flügeln und Kiemen verschwinden im Nu.Sie verkörpern unmessbare Schönheit. Ihre Bewegungen sind flüssig und ihre Körpersprache sexuell angehaucht. Auf andere Kreaturen haben sie einen nymphenhaften Effekt. Sie sind vom Äußeren der Kalemir recht… abgelenkt. Die freizügige Bekleidung der Kalemir unterstützt dies nur noch mehr. „Pretty Privilege“
was Ihnen einen natürlichen Bonus auf Charisma gibt. Zusätzlich haben sie einen Bonus auf „Verführen“. Aquatisch
Sie können Unterwasser atmen und haben eine erhöhte Geschwindigkeit. An Land ist ihre Geschwindigkeit regulär. HUNGER<br>
Kalemir ernähren sich fast ausschließlich karnivor, bevorzugt von noch lebendigen Kreaturen. Essen sie zu lange nichts fleischliches oder „frisches“, verfallen sie ihrem Hunger und müssen einen Willensrettungswurf absolvieren. Bei einem Fehlschlag erhalten sie den <a data-href="Wahnsinn EXPO" href="output/wahnsinn-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wahnsinn EXPO</a>: <a data-href="„Sirene“" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">„Sirene“</a>. Allerdings verdoppelt sich ihr Schaden bei einem Erfolgreichen Ergebnis für drei Runden, bevor erneut ein Willensrettungswurf gemacht werden muss. Sirenenlied<br>
Ihre Singstimme hat einen hypnotisierenden Effekt. Während der Zeit der <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a>, im <a data-href="2. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">2. Sternenzyklus</a> haben die Kalemir sie zum Jagen verwendet, um Kreaturen vom Land anzulocken. Seit dem Tod von <a data-href="Leviathan" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Leviathan</a> ist das allerdings verpönt. Einmal pro langer Rast kannst du den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Zauberbuch MOC" data-href="! Zauberbuch MOC" href="05-magie-systen-moc/!-zauberbuch-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zauber</a> <a data-href="„Befehligen“" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">„Befehligen“</a> anwenden, der die erlaubt eine Kreatur, die dich versteht, zu etwas zu zwingen. Fluoreszierend
Teile ihrer Körper leuchten im Dunkeln, außerdem haben viele Nachtsicht. Sie sind von kleiner, mittlerer, großer oder übergroßer Statur 50 cm - 5 m
Sie haben niedriges bis schweres Gewicht: 35 -300 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 30-80 Jahren
<br>Sie leben im Untergrund, in einem Sinkloch <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> am Rande des Ozeans. Das Wasser Dort weist einzigartige Anomalien auf. Unter dem Wasserfall liegen begrabene fliegende Inseln. Die Luft rundherum ist so feucht, dass man darin schwimmen kann, luftatmende Wesen können allerdings noch atmen. Dieses Terrain hat die Adaption in den Kalemir hervorgerufen. Die Pflanzen und Korallen in den Tiefen leuchten, genauso wie die Hauptstadt der Kalemir. <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> Die Riesige Kolonie ist geschmückt von Neonlichtern und Glitzer, um die Dunkelheit in der Gesellschaft zu verdecken.<br>Obwohl sie in der Regel recht kokett und unbeschwert scheinen, dient das bei vielen nur als Maske oder Bewältigungsmechanismus. Ihre Gesellschaft basiert auf dem Prinzip der <a data-href="Lust" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lust</a>, welches viele Probleme mit sich bringt, wie Sexhandel, Entführung und Vergewaltigung. Tief drin leben viele in <a data-href="Angst" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Angst</a>, geben sich aber nach Außen wie in Partystimmung.
Sie haben kein Konzept von Familie oder Monogamie, tatsächlich werden Junge oder Eier oft gegessen. Es herrscht das Prinzip, der Stärkere frisst den Schwächeren.<br>Sie haben keinen oberen Aufseher oder Herrscher. In Belangen der Autorität richten sie sich an ihre Göttin <a data-href="Amananti" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Amananti</a>, ihr Orakel. Jedoch agiert sie im Krater weniger als Prophet und mehr als Popstar. Gelegentlich spielt sie trotzdem Orakel. Die einzige Instanz unter ihr ist am Ehesten noch Name, eine <a data-href="Ignitea" href="06-völker-moc/ignitea.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ignitea</a>, die unten im Krater in ihrer wahren Gestalt als „Oberste Sekretärin“ agiert.<br>In jüngster Zeit haben die Wände des Kraters zu beben begonnen. Ausgelöst wird das ganze von den <a data-href="Mentima" href="06-völker-moc/mentima.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mentima</a>, die auf der Suche nach dem <a data-href="Lacumali" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lacumali</a>-Kern immer näher kommen. Zusätzlich zeigt der Kern erste Anzeichen des Ungleichgewichts. Die Kalemir glauben an einen Zusammenhang zwischen den Ereignissen, die Panik ist groß. Wenn ihr Kern weiter an Energie verliert könnte der <a data-href="Schutzwall" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Schutzwall</a> fallen und noch gefährlicheren <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Bestien MOC" data-href="! Bestien MOC" href="07-bestien-moc/!-bestien-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Bestien</a> aus den tiefen des Ozeans freien Zugang gewähren.<br>Sie glauben an ihre Göttin. Sie sind beschützt und alles schlechte das passiert geschieht der Ordnung willen. Obwohl einst <a data-href="Demut" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Demut</a> ihre wichtigste Virtuose wahr, hat die Vergangenheit ihnen einen Weg eines freieren Lebens gepflastert, ein Leben in dem sie ihrer <a data-href="Lust" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lust</a> frei nachgehen. Das Ziel wahr einen neuen Weg einzuschlagen, einen Weg der Liebe… .<br><a data-href="Lust" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lust</a>: Sie leben ihr Leben auf der Suche nach Adrenalin und Innigkeit. Ihre konstante sexuell-geleitete Lebensweise beschert ihnen vielerlei Probleme, die gekonnt ignoriert oder als normal abgeschrieben werden. Die Virtuose, die sie einst führte wurde links liegen gelassen und so handeln sie nach einem rein negativen Leitsystem. Sie sehen ihre Sünde als Tugend.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/kalemir.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Kalemir.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 12:38:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ferratis]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Animuria" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Animuria</a> Magie
<br>Sie sind kleine meist pelzige Kreaturen, die Merkmale von Säugetieren aufweisen. Gewöhnlich bewegen sie sich wie auch die Menschen auf zwei Beinen, wenn sie laufen, dann wechseln sie allerdings auf alle Vier. Ihre Verbindung zum <a data-href="Animuria" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Animuria</a>-Kern verleiht ihnen die Fähigkeit, sich in eine <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Bestien MOC" data-href="! Bestien MOC" href="07-bestien-moc/!-bestien-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Bestien</a>-Form zu verwandeln. Dabei transformieren sich ihre Körper, ihre Größe nimmt signifikant zu. Dazu werden die jeweiligen tierischen Aspekte verstärkt, was ihnen erhöhte motorische Fähigkeiten oder gestärkte Sinne verleiht.Je nach korrespondierender Bestie, gibt es eine Charaktereigenschaft, die besonders ausgeprägt wird. (z.B.: Ein Ferratis basierend auf einem Jaguar erhält verstärkte Agilität, wobei ein auf einem Bär basierender Stärke bekäme, ein Fuchs Intelligenz, etc…)Es sei gesagt, sich von ihrem kuscheligen Aussehen nicht täuschen zu lassen, die Ferratis sind wilde und gefährliche Wesen, vor allem in ihrer Bestien-Form.
Sie sehen oft besonders wild aber nicht verwildert aus. Die Kleidung, die sie tragen, ist gemacht für ihre tägliche Erscheinung. In ihrer Bestien-Form reißt diese zwar an manchen Stellen potentiell, wird aber in der Verwandlung angepasst. Die wilde Erscheinung stammt vom Stil der Kleidung…<br>
Punk-Rock-Apokalyptisch. Perfekt abgestimmt auf das Leben im tiefen Dschungel <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> und die Gassen der <a data-href="Kommune" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kommune</a>. Flinke Pfoten
Ferratis sind enorm schnell, sowohl an Land als auch immer Wasser (dort weniger) haben sie erhöhte Geschwindigkeit. Im Sprint können sie kurze Distanzen über Wasser laufen. Bestien-Form<br>
Sie können sich einmal am Tag mit der Energie des <a data-href="Animuria" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Animuria</a>-Kerns verbinden und ihre physische Gestalt verstärken. Sie bleiben in der Gestalt bis sie die Verbindung trennen, ohnmächtig geschlagen werden oder ihre <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> ausläuft. Natürliche Jäger
Die Ferratis ernähren sich von einer Mischung aus Nüssen, Beeren und Fleisch. Dafür müssen sie sich regelmäßig auf Beutejagd begeben. Sie Jagen in Gruppen und verlieren nie ein Ziel. Sie haben ein Geschick im Spurenlesen und durch ihren verstärkten Geruchssinn können sie einen Zusatzwurf machen, der ihnen erlaubt zusätzliche Informationen zu der Kreatur, zu der die Spuren gehören, herauszufinden. Sicht im Dunkeln
Ihre Augen sind angepasst an das Leben im Wald. Sie haben perfekte Sicht im Dunkeln in einem Radius von 60 Metern, können so allerdings keine Farben wahrnehmen. HUNGER<br>
Obwohl ihre Körper nicht sehr groß sind, ist es ihr Appetit allemal. Bekommen sie über einen längeren Zeitraum nichts, oder nicht genügend zu essen, müssen sie einen Willensrettungswurf schaffen. Bei einem Fehlwurf verfallen sie ihrem Hunger und erhalten den <a data-href="Wahnsinn EXPO" href="output/wahnsinn-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wahnsinn EXPO</a> „<a data-href="Hungrige Bestie" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Hungrige Bestie</a>“. Sie werden wild und zerstörerisch und greifen alles an, das auch nur ansatzweise essbar aussieht. Bei einem Erfolg erhalten sie bis zu ihrem nächsten Rettungswurf +5 Schaden und eine Bonusattacke. Sie sind von kleiner Statur 20 -35 cm Sie haben niedriges Gewicht: 5-8 kg Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 20-40 Jahren
In der Bestien-Form Sie sind von mittlerer Statur 2-2,30 m Sie haben mittleres Gewicht: 110-150 kg <br>Sie Leben im Nordosten Nirhilys‘, in den Tropenwäldern <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> nördlich der <a data-href="heißen Becken" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">heißen Becken</a>. Sie hausen in ausgehöhlten Bäumen oder Untergrund-Bauten und Höhlen, sowie in Baumhäusern. Für die längste Zeit lebten die Ferratis getrennt in kleinen Rudeln, die über die gesamten Dschungel- und <a data-href="Trockenländer" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Trockenländer</a> aufgeteilt waren. Mit dem Rückgang des Mesa-Biomes und den daraus resultierenden Überlappungen der Jagdgebiete, entstanden mit den Jahren größere, gemischte Rudel. Heute gibt es nur mehr vereinzelt Rudel, der Großteil der Ferratis lebt in der <a data-href="Kommune" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kommune</a>, eine bunte „Stadt“ in mitten des dichten Urwaldes, direkt im Zentrum, rund um Elder Name See. <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> <br>Die Außenrudel halten stur an ihren Prinzipien fest und sind dem System eines gemeinsamen Volkes recht engstirnig entgegen gestellt. Aber auch in der <a data-href="Kommune" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kommune</a> ist das Rudeldenken nicht völlig erloschen. Häufig formen sich kleinere Zusammenschlüsse, Gangs, die auf gewisse Untergruppen innerhalb der Ferratis herab sehen oder Gang-fights auslösen.Im Alltag bringt das Leben in einer so großen Gruppe einfach Veränderungen. So ist die Jagd ein wichtiger Bestandteil ihrer Tradition, allerdings ist ein nachhaltiges Ernährungsnetzwerk für so viele Personen nicht möglich. So haben auch die Ferratis begonnen Nutztiere zu halten. Sie leben zusammen mit ihnen unter einem Dach, sie dürfen frei herumtollen, doch kommt die Zeit zu essen, werden alle Fenster und Türen verschlossen und eine Handvoll von ihnen wird zum täglichen Mahl verarbeitet.<br>Die Rolle des Rudelanführers wurde für die <a data-href="Kommune" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kommune</a> neu definiert. Für ein „Rudel“ dieser Größe, reicht es nun mal nicht einen einzelnen Anführer zu haben. Es regiert eine Gruppe von Fünf Anführern, die <a data-href="Hydra" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Hydra</a>. Ein jeder Anführer steht für einen Kopf der Hydra und repräsentiert eine der Stärken, die ein Fähiger Anführer haben muss: Stärke, Verstand, Durchhaltevermögen, Charisma und Agilität. Gemeinsam schreiben sie Gesetze für die Gesamtheit der Kommune und Vereinzelt ist ein jeder für einen <a data-href="Distrikt" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Distrikt</a> verantwortlich, für den es gilt, Ordnung zu bewahren.<br>
Die Position eines Kopfes erhält derjenige, der sich in einem <a data-href="Rudelkampf" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Rudelkampf</a> gegen die anderen durchsetzt. Diese kämpfe werden regelmäßig ausgetragen, wobei die aktuelle Hydra schon lange gleichgesetzt geblieben ist.<br> Der <a data-href="Animuria" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Animuria</a>-Kern, welcher sich im Versammlungshaus der Hydra befindet, verliert an Kraft. Die Bewohner verlieren mehr und mehr die Fähigkeit ihre Biester-Form zu kontrollieren, was selbst das tägliche Leben umständlich macht.<br>Die Ferratis schätzen Familie, Freundschaft, Brüderlichkeit und <a data-href="Loyalität" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Loyalität</a>. Sie bilden starke Beziehungen zu einander und die Bewohner der <a data-href="Kommune" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kommune</a> sind auch recht offen gegenüber Außenstehender. Dennoch, diejenigen, die ihre Regeln brechen, die Gemeinschaft gefährden und das Vertrauen brechen, die erwartet die Einsamkeit. Sie werden verstoßen und dürfen nie wieder zurückkehren. Es gibt keine Ausnahmen, dabei sind sie streng, es ist wichtig für ein harmonisches Zusammenleben.<br><a data-href="Zorn" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zorn</a>. Die Ferratis verlieren sich schnell in ihren Emotionen, vor allem in ihrer <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Bestien MOC" data-href="! Bestien MOC" href="07-bestien-moc/!-bestien-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Bestien</a>-Form. Vor allem Wut und Frustration sind Feinde der Ferratis. Werden sie emotional, haben sie ihre Aktionen meist nicht im Griff, was häufig mit Konsequenzen einher geht.
Deshalb schaufeln viele von ihnen ihre Emotionen in sich hinein, was wiederum nur dazu führt, dass ihre emotionalen Ausbrüche heftiger werden. (sehr variabel)<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/ferratis.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Ferratis.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 12:38:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[! Magie-System]]></title><description><![CDATA[Die Magie fließt durch das Land von Nirhilys in Form der <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a>.
Sie folgt bestimmten Regeln und ist in ihrer Existenz and Anwendung begrenzt.<br>Die Magie entspringt der Energie der Sterne – genauer gesagt, der Sonne UND des Mondes. Während das Sonnenlicht die ursprüngliche Quelle aller Magie ist, fungiert der Mond als Katalysator. Er verwandelt das Sonnenlicht in eine neue Form der Energie und ermöglicht so verschiedene <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Arten von Magie</a>.<br>Das Licht wird von der gesamten Natur in Nirhilys‘ absorbiert, insbesondere von der <a data-href="Weltenweide" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Weltenweide</a>. Diese dient auch als Verteiler dieser Energie. Durch seine Wurzeln sendet der Baum die <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a> durch Länder, Gewässer und den Boden. Kristalle sind Ansammlungen dieser Energie und davon nur so durchdrungen. Im Laufe der Zeit hat jedes Lebewesen genug von dieser Energie aufgenommen, um einige ihrer Eigenschaften nutzen zu können.<br>Zur Zeit des <a data-href="1. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">1. Sternenzyklus</a> floss die Lumessenz wild durch die Lande und brachte Chaos, bis 10 mächtige Wesen auftauchten und die Herrschaft über Nirhilys beanspruchten. Diese Wesen werden als die „<a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a>” bezeichnet. Sie begannen wie alle anderen ihrer Art, wurden jedoch mit einer besonderen Verbindung zu einem der Elemente geboren (Licht (Sonne &amp; Mond), Wasser, Feuer, Erde, Eis, Wind, Blitz, Pflanze, Musik und Bestien/Verwandlung). Die rohe Essenz jeder dieser Kräfte verband sich mit ihrem Selbst, was ihnen immense Macht verlieh.Man mag sich fragen, warum es in der heutigen Zeit mehr Formen der Magie gibt als nur diese. Die Antwort liegt in der Geschichte verborgen.<br>Die <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a> herrschten jahrtausendelang und führten Kriege gegeneinander, ohne auch nur einen Gedanken daran zu verschwenden, ihre Untergebenen als mögliche Bedrohung wahrzunehmen. Dann geschah etwas Unerwartetes: Der Äonendrache des Lichts, <a data-href="Chroma Terasu" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Chroma Terasu</a> wurde von einem Menschen namens <a data-tooltip-position="top" aria-label="Seiji" data-href="Seiji" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Selûne</a> getötet. Der Junge hatte das Leid gesehen, das die Äonendrachen verursacht hatten, und sprach einen Wunsch aus: “Ich wünsche mir Harmonie und Frieden in dieser Welt. Und wenn ich eine Ewigkeit dafür arbeiten muss, noch lange, nachdem meine Seele diesen Körper verlassen hat, ich werde dennoch alles tun, um Harmonie und Freiheit über dieses Land zu bringen.” Der Glaube des Jungen, dass er dieser Welt Frieden bringen könnte, führte zur Erschaffung einer neuen Energie - dem ersten <a data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekern</a> - einer glühenden Kugel aus reiner Magie, die in direktem Zusammenhang mit dem Glauben der Kreaturen Nirhilys‘ stand.<br>Hoffnung entflammte, und überall im Land manifestierten sich Kerne, während der Krieg sich intensivierte. Am Ende wurden die Äonendrachen besiegt, und zehn neue Wesen erhoben sich. Das Volk erklärte sie zu Göttern, Helden, und nicht lange danach stiegen diese Götter in den Himmel auf, von wo aus sie versprachen, in Harmonie zu herrschen. Sie bilden die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sterne</a> Nirhilys‘.<br>Die Magie fließt durch jedes Lebewesen. Sie sammelt sich in bestimmten Objekten, Kreaturen oder Menschen, in manchen mehr als in anderen, besonders aber in der Nähe der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekerne</a>. Auch in Kristallen herrscht eine reiche Ansammlung von <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a>.Der allgemeine Glaube ist, dass Magie bei Kreaturen bestimmter Spezies angeboren ist. Welche Elemente man kontrollieren kann, wird durch den Kern bestimmt, mit dem man verbunden ist, und basiert auf der Magie, die auch die Eltern beherrschten. Die Verbindung kann also weitergegeben werden.
Magisches Talent kann vererbt, verliehen oder erlernt werden. Menschen besitzen keine angeborene Magie, sie können Artefakte nutzen, um Magie zu kanalisieren, oder lernen, sie zu nutzen.
<br>Unbekannt für viele ist, dass jedes Wesen sich mit einem Kern verbinden kann, unabhängig von seiner Herkunft, solange sein Glaube mit den Absichten der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Götter</a> übereinstimmt und sein Wille der Macht standhält.Magie ist so weit verbreitet, sie ist ein Teil des täglichen Lebens, von Handwerk über den Kampf bis hin zu allerart von Dingen. Ganze Gesellschaften sind um alltägliche Magie aufgebaut. Die Nutzung von Magie ist völlig normal. Manchmal wird sogar der soziale Status durch Magie bestimmt, wie etwa durch die Menge an magischen Fähigkeiten, die jemand besitzt.<br>Für einige Spezies gilt das Experimentieren mit anderen Arten von Magie als Tabu, während andere von Natur aus mehrere Arten gleichzeitig zu kontrollieren vermögen. Gewisse <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Zauberbuch MOC" data-href="! Zauberbuch MOC" href="05-magie-systen-moc/!-zauberbuch-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zauber</a>, die besonders grausam sind, oder selbst für den Anwender zu traumatisierend, werden auch nicht gerne gesehen.Eine allgemeine Regel für die Rassen ist jedoch, dass sie ihren Kern nicht verlassen. Es ist ihre Pflicht, ihn zu schützen, und die Vermischung mit anderen Spezies ist meist streng verboten oder zumindest verpönt. Zumindest war es nach dem Krieg eine lange Zeit so gewesen. Mit der Zeit heilen die alten Wunden und der Schmerz wird vergessen, so werde auch die Gemüter aufgeschlossener.Magie ist größtenteils chaotisch, bzw. geordnetes Chaos. Während sie strengen Regeln in ihrer Anwendung folgt, gibt es normalerweise keine Gesetze darüber, wer die Magie wie nutzen darf. Ausnahmen bilden die von den Göttern gegebenen Regeln. Sie regulieren, wie Magie angewendet werden darf. Ihre Regeln basieren jedoch oft auf dem Prinzip von: „Es gibt Regeln, man erfährt sie aber nicht bis man sie bricht, wofür man dann bestraft wird.“Um die Magie zu manipulieren, benötigt eine Person:
<br>Eine Verbindung zu einem der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekerne</a>.
<br>Einen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willen</a> stark genug, um der Last der Macht stand zu halten.
Eine klare Absicht. Was soll geschehen?
Den richtigen Geisteszustand.
<br>Ausreichend <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a>.
<br>Um aktiv einen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Zauberbuch MOC" data-href="! Zauberbuch MOC" href="05-magie-systen-moc/!-zauberbuch-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zauber</a> wirken zu können, muss der Zaubernde den Zauber visualisieren. Daneben müssen sie sich auch im Klaren sein, welche Emotion die Energie antreibt und woher im Körper die Energie kommt? Bewegungen können die Wirkung des Zaubers verstärken, ebenso wie die Intensität der Emotionen.In manchen Fällen kann Magie auch versehentlich gewirkt werden. Zum Beispiel kann ein emotionaler Ausbruch zu einer magischen Reaktion der Umgebung führen. Je nach Art der Emotion und dem Grund kann das reagierende Element sogar eines sein, mit dem der Zaubernde nicht vertraut ist.<br>Obwohl Magie überall zu finden ist, bedeutet das nicht, dass ihre Nutzung ohne Kosten kommt. Bei der Ausführung eines Zaubers nimmt der Zaubernde fast immer die vorhandene Energie und manipuliert sie in irgendeiner Weise. Alternativ kann der Zaubernde Magie auch erschaffen, die er dann wiederum manipulieren kann. In jedem Fall verbraucht das Wirken eines Zaubers Energie, die eigene Energie des Anwenders, oder aus der Umgebung, die sogenannte „<a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a>“. Es handelt sich dabei nicht um die Lebensenergie, sondern um die gespeicherte magische Kraft, die man durch Schlafen oder Essen wieder auffüllen kann.<br>Die Grenzen der Magie dieser Welt sind nahezu ungebunden. Man kann sogar mehrere <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magie-Typen</a> kombinieren, um völlig neue Effekte zu erschaffen. Die Einschränkungen liegen oft in den Anwendern selbst. Wie gesagt, verbraucht das Wirken von Magie <a data-href="Lumessenz" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumessenz</a>, und während diese Energie natürlich wiederhergestellt wird, begrenzt die Menge an Lumessenz immer noch das tägliche Ausmaß, in dem ein Charakter Magie nutzen kann. Mit der Zeit kann die Menge an Lumessenz, die einem Charakter täglich zur Verfügung steht, sowie die Menge, die für einen Zauberspruch benötigt wird sich verändern. Dies geschieht durch den kontinuierlichen Gebrauch von Magie, durch natürliches Altern oder durch persönliches Wachstum. Infolgedessen verfügt der Anwender über mehr Lumessenz und benötigt gleichzeitig weniger davon für die Ausführung von Zaubern.<br>Eine weitere Einschränkung des Anwenders ist sein Geist. Wie alle Formen der Macht bringt Magie Verantwortung und Gefahren mit sich, und Magie ist Macht in ihrer rohesten Form. Mehr Magie zu erlangen, ist eigentlich nicht so schwierig, wie es scheinen mag, vielmehr geht es um die intellektuelle und emotionale Reife. Sollte der Charakter zu mächtige Magie erwerben, wird sein Geist überwältigt und er verfällt dem <a data-href="Wahnsinn EXPO" href="output/wahnsinn-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wahnsinn EXPO</a>.Da die Nutzung von Magie direkt mit den Emotionen des Zaubernden verbunden ist, kann das Ergebnis recht unvorhersehbar und daher nicht zuverlässig sein, wenn man nicht gut in ihrer Anwendung geübt ist. Der unzuverlässigste Teil der Magie ist die Intensität des Zaubers, da der Charakter seinen Emotionen vertrauen muss.Die Magie selbst ist ein geschlossener Kreislauf. Sie verbraucht Energie, die dann an das Land zurückgegeben und wieder in den Zaubernden fließt. Würde der Kreislauf auf irgendeine Weise gestört werden, würde das Gleichgewicht durcheinander geworfen werden und Chaos ausbrechen.Magie wird durch Emotionen kanalisiert. Man kann Kraft entweder von der Sonne oder vom Mond (oder vielleicht von etwas anderem...) ziehen. Die Emotionen, die die magischen Fähigkeiten verstärken, sind: Wut/Zorn, Traurigkeit, Glück/Erfüllung, Apathie, Angst, Liebe, Inspiration, Mut, Empathie, Lust, Ruhe und. Diese Emotionen können die magischen Fähigkeiten behindern: Wahnsinn, Angst, Wut, Stress, emotionale Erschöpfung, Nervosität und mangelnde Konzentration. <br><a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magie-Typen MOC</a>
<br><a data-href="Aura" href="05-magie-systen-moc/aura.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aura</a>
<br> <a href=".?query=tag:Magie" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Magie"><span class="" style="display: none;"></span>#Magie</a> <a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> ]]></description><link>05-magie-systen-moc/!-magie-system.html</link><guid isPermaLink="false">05 Magie-Systen MOC/! Magie-System.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 12:38:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[! Die Sterne EXPO]]></title><description><![CDATA[Am Himmel Nirhilys‘ leuchten zehn Sterne, sowohl bei Nacht, als am Tag. Sie repräsentieren die 10 Gottheiten, die Nirhilys im <a data-href="2. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">2. Sternenzyklus</a> bewachen.<br>Die Götter dieser Welt sind nicht von Natur aus mit den <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekernen</a> verbunden, tatsächlich bewachen sie diese nur. Jede Gottheit Nirhilys‘ begann als gewöhnliches Wesen, sterblich und mit wenig Macht. Es waren ihre Überzeugungen und die der Kreaturen um sie herum, die sie zu Göttern machten. Die Gründe für ihren Glauben sind jedoch unterschiedlich. Bsp:
Als ein Mädchen, das keine Liebe kannte, verstoßen von ihrer Familie, für einen angeborenen Defekt, sich einem Leben in Keuschheit widmete, war sie weit von dem entfernt, was eine Göttin ausmacht. Sie hatte keine Macht, keine Stärke, nur Hoffnung auf ein besseres Leben, ein Leben, dass sie selbst bestimme. Sie wollte grandios werden, die Blicke, voll Schrecken und Abneigung verändern, die Herzen der Kreaturen Nirhilys‘ verändern. Auf das nicht länger nur ihr Äußeres betrachtet wird.
Es waren ihre Hingabe und harte Arbeit, die sie dazu brachten, an sich selbst und die Kraft in ihrem Inneren zu glauben. Bald waren andere von ihr fasziniert und inspiriert. Mit der Zeit begann das, was die Menschen in ihrem Inneren gesehen hatten, nach außen zu strahlen, und das Mädchen wurde zum schönsten Geschöpf, das je die Welt bewandert hatte. Dennoch änderte sich nichts an ihrer Hingabe. Sie wuchs über ihre einst größte Quelle des Kummers hinaus, und diese Erkenntnis gab ihr die Kraft, noch weiter zu wachsen und schließlich zu den Sternen aufzusteigen.Die Sonne – Bringer des Lichts – ewig brennender Stern | Trügerisches Licht der Illusion– Königin der Zerstörung<br>Zylahia ist der erste der Sterne und leuchtet am hellsten. Er hat Macht über die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Solaris</a>- und <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Obscinia</a>-Magie. Er verkörpert die Virtuosen der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mäßigkeit</a> und die Sünde der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völlerei</a>. Er hat leuchtendes blondes Haar und den Körperbau eines Teenagers. Sein Körper besteht aus einer schwarzen, schattenartigen Substanz, die jeden verbrennt, der sie berührt. Sie tropft ständig von seinem Körper, wird jedoch nie weniger und hinterlässt keine Rückstände. Seine Augen leuchten wie die dämmernde Sonne, und er trägt ein weißes Seidengewand, das von seinem schwarzen, tropfenden Körper nicht beeinflusst wird. Er lebt in Selbstisolation, aus Angst die anderen zu verletzen, weshalb er sich auf sein erhöhtes Podium zurückgezogen hat, wo er in Einsamkeit verweilt. Früher beobachtete er die Geschehnisse dieser Welt durch seine Spiegel. Doch beim Anblick auf sich selbst, nach allem, was er getan hatte, zerbrach er allesamt. Er hat keine Ahnung von der Tragödie, die sich abspielt.
(Archetyp: der verlorene junge König)<br>Design: Krone, … Linien unter den Augen (ähnlich wie Make-up, Sonnensymbolik, korrodiert, gebrochen, Maske, angelehnt an das <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Monster MOC" data-href="! Monster MOC" href="08-monster-moc/!-monster-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Chimiky</a> Design)Der Mond – Vater der Sterne – ihre „Luminiszenz” (Anrede, vergleichbar mit „ihre Exzellenz“ | Der falsche Prophet , Fürst der Dunkelheit<br>Amananti herrscht über die Elemente der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lacumali</a>- und <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lunaris</a>-Kerne. Sie ist der zweite der Sterne. In dieser Welt glaubt man, der Mond leuchte aus eigener Kraft. Amananti verkörpert die Tugend der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Keuschheit</a> und die Sünde der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lust</a>. Ihr Erscheinungsbild ist sehr verführerisch, sie trägt Kleidung, die halbtransparent ist oder sie kaum bedeckt. Dennoch scheinen diese Kleider nie zu verrutschen oder preiszugeben, was darunter liegt. Außerdem trägt sie einen Keuschheitsgürtel. Generell ist sie unglaublich attraktiv und hat perfekte Gesichtszüge. Ihre gesamte Aufmachung erinnert an eine verführerische Nonne. Sie hat marmorglatte Haut und Haare, die zu schweben scheinen, als wäre sie unter Wasser – selbst an Land. Ihre Augen wunderschön und tief und ihre Haare leuchten hell, als wären sie aus Sternenstaub.<br>Zu ihren Lieblingsbeschäftigungen zählt mit anderen zu flirten, gleichzeitig gibt sie sich als unnahbar. Wahre Befriedigung in deren liebevollen Lobpreisungen findet sie nicht. „Verflucht“ mit dem Geschenk der Schönheit, glaubt Amananti, Liebe sei die unaufrichtigste und gleichzeitige unerreichbarste aller Emotionen, obwohl sie das ist, wonach sie sich am meisten sehnt. In der Zeit vor dem Krieg empfand sie sie zum ersten und letzten Mal, die wahre Liebe. Das schlagende Herz des Meeres - die Äonendrachin des Wassers, <a data-tooltip-position="top" aria-label="Äonendrachen EXPO > ^e9d046" data-href="Äonendrachen EXPO#^e9d046" href="04-religion/äonendrachen-expo.html#^e9d046" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Leviathan</a>. Sie wirkt typischerweise gelangweilt oder sarkastisch.(Archetyp: sexy Nonne - verbotene Frucht)Design: porzellanblau schimmernde Haut, diamantähnlich, Sterne in der Haut, mit Kapuze?, starker Kontrast, völlig glattes schwarzes/weißes Haar - sehr lang, fließt wie Flüsse, wenn es den Boden berührt? Keine Schuhe oder hohe Absätze (Plateaus), <br>Die dritte ist Fiséille Mol, die Verkörperung von <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mut</a> und <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Furcht</a>. Sie strebt nach Harmonie und ist bereit, dafür zu kämpfen. Als das Gleichgewicht zu Schwanken begann, nahm sie davon sofort Kenntnis. Als Gottheit, die über den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Melodias</a>-Kern herrscht, wollte sie dessen verstärkende Kräfte nutzen, um Harmonie zurück nach Nirhilys zu bringen. In ihrer Sphäre schmiedete sie einen Plan.<br>Dort begann sie, die Komposition der „Symphonie Harmonia“ ; eine Melodie von solch göttlicher Schönheit, dass sie alles Leid in dieser Welt beenden sollte. Jedoch verlor sie sich in dieser Aufgabe. Sie opferte Schlaf, Gemeinschaft und leider sogar ihre Pflichten und schwor, nicht zu ruhen, bis das Lied vollendet wäre. Aus Angst, es könnte nicht gut genug sein, wurde Fiséille Mol paranoid und unsicher, gefangen in Hoffnungslosigkeit. Zurückgezogen in ihren Gemächern verfiel Fiséille Mol langsam dem <a data-href="Wahnsinn EXPO" href="output/wahnsinn-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wahnsinn EXPO</a>.Fiséille Mols Erscheinung ähnelt einer Mischung aus einer Spinne und einer Gottesanbeterin, wobei ihre Haut schneeweiß gefärbt ist, mit Akzenten in sanften rosarot. Mit ihren vier Armen kann sie jedes Instrument spielen, erschafft sogar ihre eigenen aus der Seide, die sie in ihrem knollenförmigen, insektenartigen Unterkörper spinnt. (Archetyp: Harfenspinne - Sakura-Mantis)Design: Zwei Haarteile an der Vorderseite, eine große, nach oben gerichtete Blütenblattform am Hinterkopf. Schmales Gesicht. <br>Der vierte Stern am Himmel von Nirhilys ist Onosai Logmak. Seine Tugend ist die <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Geduld</a>, seine Sünde der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zorn</a>, und er kontrolliert die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Icneus</a>- und <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Animuria</a>-Kerne. Für eine Gottheit des Zorns wirkt er erstaunlich ruhig und gefasst, obwohl das Feuer in seinem Inneren ständig lodert (wortwörtlich). Onosai Logmak hat von allen die älteste Gestalt und nimmt die Form eines alten Ziegenbocks an. Seine Aufgabe in dieser Welt ist es, über die Regeln zu wachen. Er stellt sicher, dass jeder seine Rolle in dieser Geschichte spielt, und sollte es jemand wagen, Ungehorsam zu zeigen, wird er durch Onosai Logmak seine gerechte Strafe erfahren. Onosai Logmak ist die kalte, doch feurige Klinge der Gerechtigkeit, die jeden Grashalm abschneidet, der außerhalb seiner vorbestimmten Grenzen wächst.Er erscheint freundlich, wenn die Welt in Ordnung ist, doch das Feuer in seinem Inneren wird nur heller brennen, wenn sich die Dinge zu ändern beginnen. Veränderung deutet auf ein Überschreiten von Grenzen und das Brechen bestehender Regeln hin. Dies kann seinen zornigen Charakter hervorrufen. Unfähig, sich zu beherrschen, wird seine feurige Präsenz das Land von allen säubern, die den Frieden stören.Sein Körper ist mit weißem Fell bedeckt, und sein Haupt wird von einem Paar riesiger schwarzer Hörner gekrönt. Sein Körper selbst zeigt Risse, durch die man brodelndes Magma im Inneren blubbern sehen kann. Seine Arme, Beine und sein Schwanz sind aus der Lava in seinem Inneren geformt. Er kann ihre Form mühelos anpassen, um im Kampf die Oberhand zu gewinnen.(Archetyp: weichherziger Großvater, verdrehter Traditionalist, Aristokrat -- Schachspieler, innerlich brodelnd)
Design: Alt, weißes Haar, Buckel, Ziegenmann, Hörner, Skorpionschwanz, Gehstock, Zentaur? <br>Ugrûn, der fünfte Stern, ist allgemein bekannt als „Seelenfeuer“, „der Schöpfer“ oder „der Erfinder“. Als Verkörperung der Tugend des <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fleißes</a> führt diese Gottheit ihre Aufgaben perfekt und pünktlich aus. Seine Spitznamen leiten sich von seinem Handwerk ab, da er die Gottheit ist, die für das Erschaffen von Wünschen, Inspirationen und Sehnsüchten der verschiedenen Spezies zuständig ist. Es heißt, Motivation selbst entspringe seinen Fingerspitzen und fließe in alle die erstaunliche Kunstwerke, die die Nirhilysier seit Jahrhunderten inspirieren. Sein Geist strebt nach neuen Entdeckungen, neuen Ideen, neue Wege, seine <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Tecra</a>-Magie zu nutzen.Ugrûns körperliche Gestalt strahlt Stärke aus und zeigt von harter Arbeit. Seine Oberkörperproportionen sind schwer, während die untere Hälfte im Vergleich dazu winzig erscheint. Dennoch ist er einer der größten unter den Sternen. Das jemand wie er so filigrane Kunstwerke erschaffen kann, wirkt schon seltsam. Tatsächlich ist sein Körperbau am besten für die Künste des Schmiedens, Steinmetzens und das Erschaffen großer Kunstwerke geeignet. Dennoch führt Ugrûn all seine Aufgaben fleißig aus, egal wie schwierig sie auch sein mögen.<br>
Seine Waffe <a href=".?query=tag:bezeichnung" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#bezeichnung"><span class="" style="display: none;"></span>#bezeichnung</a> ,&nbsp;… , ein Multiwerkzeug, das jede Form annehmen kann, half ihm während des Äonenkrieges zu kämpfen.<br>Als die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mentima</a> vor kurzem den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a>-Kern entdeckten, war Ugrûn sofort von all den neuen Möglichkeiten fasziniert und nahm es auf sich, eine neue Technologie zu erschaffen - den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mecca</a>-Kern. Mit dieser neu gefundenen Magie verwandelte Ugrûn seine Werkstätten von einer Manufaktur einzigartiger Meisterwerke in eine industrielle Massenproduktion um. So brach er schließlich unter seiner Sünde der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Faulheit/Untätigkeit</a> zusammen, die er jahrhundertelang unterdrückt hatte. Der Illusion eines einfachen Lebens in Luxus erliegend, verlor er all seine funkelnde Motivation und seinen Geist.(Archetyp: Großer Softie, außen hart, innen weich, Koloss, innerer Ofen?, Steinern, Moos, einzelnes Horn)<br>Nummer sechs, Lianpar, die Gottheit der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cresencium</a>- und <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Venouris</a>-Magie. Sie verkörpert wahrhaftig das Sprichwort “Auch die schönsten Blumen haben immer Dornen”. Als die Personifikation von <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Dankbarkeit</a> und <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Neid</a>, versucht sie stets alle Lektionen des Lebens in Dankbarkeit anzunehmen, sie immer als Aufgabe zu sehen und Möglichkeit als Person zu wachsen. In Wirklichkeit trotzen alle ihre Bemühungen von Selbstillusion. Tatsächlich verbittert sie über den Gedanken an jene, die es leichter, bunter oder besser haben. Sie sehnt sich nach mehr, immer mehr. Status und materiellen Güter, Schönheit, Reichtum, Anerkennung… <br>Trotz ihrer langanhaltenden Herrschaft als Stern, wird Ambrosia, der ehemalige <a data-tooltip-position="top" aria-label="Äonendrachen EXPO" data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrache</a> immer noch hochgepriesen. All ihre Taten werden nie gut genug, um die Schande, die sie für das Ende von Ambrosia empfindet zu mildern. Bis zum Ende aller Existenz wird sie in ihrem Schatten sein. Nichtsdestotrotz bringt ihr dieses Schicksal Motivation. Sie ist Dankbar an Ambrosia für die Möglichkeiten und Macht, die ihr nun zustehen und trifft ihre Entscheidungen in ihrem Namen. Um ihres Namens gerecht zu werden und gleichzeitig, um sie eines Tages zu übertreffen.Dieser ständige Wettbewerb mit… sich selbst essenziell, und ihr Bedürfnis, alles allein zu erreichen, ist für sie unglaublich belastend. Eigentlich möchte ein Teil von ihr einfach nur einmal innehalten, um den zurückgelegten Weg und all die schönen Dinge, die sie bereits gesammelt hat, zu würdigen. Lianpar hat den Fokus auf ihr „Selbst“ verloren und machte sich selbst zu einem Gefangenen, als auch den Wärter.Archetyp: Todesblume/Rose, Dornen, chinesische GeishaDesign: Ein blumenartiges Kleid mit einem großen Halsstück, dornige Tentakel <br>Vhin und Phie, der siebte Stern am Horizont, eine duale Gottheit, bestehend aus zwei gleichgesinnten Seelen. Die Tugend der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Großzügigkeit</a> und die Sünde der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Gier/Neugier</a>, ein wahrhaft kindliches Dilemma. Daher hat diese Gottheit die Gestalt zweier Kinder angenommen. Beide verkörpern sie einen Aspekt ihres Seins:
Einerseits möchten sie Geschenke für andere erschaffen, sie die Freude am Leben spüren lassen, andererseits wollen sie nicht dem entgehen, was andere haben. Wie ein Kind, das bereits viele Spielsachen besitzt, sich aber nur für das eine interessiert, mit dem gerade jemand anderes spielt.<br>Diese Gottheit erscheint als zwei Individuen, ein Zwillingspaar - eine großzügig, die andere gierig - und doch sind sie eins. Sie agieren als eine Instanz. Sie sind zwei Seelen, verbunden zu einer. Ihre Aufgabe als Herrscher über die Elemente <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Curiare</a> und <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aeros</a> ist es, die Lebensfäden der Bewohner dieser Welt zu übersehen. Das Leben und der Tod liegen beide in allein ihrer Verantwortung. <br>Phie repräsentiert den Tod. Sie nutzt ihre <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aeros</a>-Kräfte, um die Seelen der Verstorbenen ins Jenseits zu geleiten. Dort wird ihnen wenn die Zeit kommt, ein neuer Körper zugeteilt. Für die Verkörperung des Todes, spiegelt ihre Persönlichkeit ganz andere Werte wieder, als man zuerst vermuten möge. Sie ist eine quirlige Persönlichkeit, ist überaus aufgeregt und neugierig dazu. Phie kennt den Schmerz der Welt und strebt danach, die Wichtigkeit des Lebens vermitteln, solange es währt. Oft gibt sie den Seelen auf ihrem Weg Geschenke mit, nimmt sich aber auch wieder etwas im Gegenzug.Vhin ist düster und scheint sich meist in einem Zustand des Elends zu befinden. Sie kontrolliert das Leben, sieht die verschiedenen Kreaturen in ihren besten und schlimmsten Momenten, wenn sie Erfolge feiern und verkümmern. Sie sieht das Leid der Menschen, die nach dem Tod einer geliebten Person in der Leere versinken.
Beide wissen, dass alle Geschöpfe am wohltätigsten sind, wenn sie wissen, dass sie bald sterben werden, und missbrauchen diese Tatsache manchmal.Archetyp: (Yin &amp; Yang, fröhlicher Tod, trauriges Leben)
Design: Kerze - schleimiger Körper - kleine Chibi, Sternenkind, knallig/zuckersüß. Pummelig? Weiß leuchtende Haut, prinzessinnenhaft, übertrieben extravagant, Schleifen, Zepter<br>Die Nummer acht, ein Wesen, das die meisten logischen Konzepte des Selbst herausfordert. Sie sehen sich als Verkörperung der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Demut</a> und würden nicht im Traum auf die Idee kommen, zuzugeben, dass auch sie eine Sünde in sich tragen. Ihre, ist Sünde des Stolzes, der <a data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sünden MOC</a>. Nichts begehrt Krhír mehr als Aufmerksamkeit und Anerkennung, doch wenn sie diese erhalten, weisen sie sie im Namen wahrer, vollkommener Demut zurück.Wie ein Entertainer, ein Schauspieler füllt Krhír immer genau die Rolle, die von ihnen verlangt wird. Statt eines Gesichts wechselt Krhír zwischen verschiedenen Masken, die unterschiedliche Emotionen und Persönlichkeiten darstellen. Krhír ist sich selbst fremd geworden und hat vergessen, wer sie einmal waren. Ohne Sinn wissen sie nur noch, genau das zu sein, was andere von ihnen erwarten. Sie haben sich verloren in der ständigen Maskerade.So legte sich Einsamkeit über sie, da alle nur immer das Spektakel an der Oberfläche sahen. Niemand bemühte sich je, tiefer zu graben und zu hinterfragen, was sich unter der Maske verbirgt - ob dort überhaupt noch etwas ist. Einst kannten sie jemanden, der ihnen half, sich zu finden, doch dieser jemand verlor sich in Macht und Autorität, während Krhír, ohne Halt, in ihren Pflichten ertrank. Archetyp: Schauspieler, verlorenes Selbst, maskierter DarstellerDesign: Eiskörper, scharf, elegant, schwebende Masken/Kristalle, Loch im Herzen<br>Taimôraj, auch bekannt als “der ewig wandelnde Stern”, erschien den Sterblichen in der Vergangenheit in vielen verschiedenen Gestalten. Als Gott des <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vertrauens</a> hat er viele Anhänger, doch wie alle anderen trägt auch er die Last einer gegensätzlichen Sünde. Seine Sünde ist die der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Täuschung</a>, weshalb seine wahre Gestalt und sein Geheimnis den meisten verborgen bleiben.<br>Taimôraj, im Verborgenen, war einst der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Äonendrachen EXPO" data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrache</a> des Donners, <a data-href="Iksblixem" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Iksblixem</a>, betrogen von seinem engsten Freund, verriet seine Art, um den Titel des achten Sterns zu erlangen. Er verbirgt seine wahre Form, spielt „ausgestopftes Frettchen“ oder zahmes Haustier. Wobei er in Wahrheit die vollständige Kontrolle über den Geist eines seiner Untergebenen, mittels seiner <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cognicii</a>-Magie übernimmt. Sogar seine <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Thuriaz</a>kraft kann er durch den Körper seiner Marionette einsetzen. Stirbt der Körper des sterblichen Wirtes, sucht er sich einen neuen. So erhielt er seinen Titel als „der ewig wandelnde Stern“.Wonach Taimôraj wirklich strebt, ist nicht Macht, sondern echtes Vertrauen – ein schwieriges Unterfangen für jemanden, der die Gedanken anderer lesen kann, selbst die unterbewussten, derer man sich möglicherweise nicht einmal im Klaren ist. Vertrauen braucht Zeit zum Wachsen und ist leicht zu verlieren. Folglich hat der Gott des Vertrauens dieses Konzept für sich selbst aufgegeben. Jeder, dem er begegnet, wird zu einer weiteren Schachfigur in einem endlosen Spiel des Verrats.Archetyp: Hinterlistige Schlange – niedlicher, vertrauenswürdiger WirtGestaltung: Niedliche Gewitterwolke, Drache, Augenmuster auf dem Kopf, Bumerang-Kopf, Schal oder Hut, große, klobige Hände, große Klauenhände<br>Seiji, auch bekannt als „der Harlekin des dämmernden Lichts“, ist der zehnte “Stern” am Nachthimmel. Sie kontrollieren den Auf- und Untergang von Sonne und Mond und regieren über die Phasen dazwischen. Seine Virtuose ist <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Harmonie</a>, seine Sünde das <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Chaos</a>. Seiji wird nicht von vielen verehrt, da die Zeit zwischen Tag und Nacht von vielen gefürchtet wird.Sie erscheinen in Narrenkleidung, tragen eine Maske und sprechen mit einer hohen, manischen Stimme. Trotz dieses Eindrucks ist Seiji eine der fürsorglichsten Gottheiten. Er bietet Hilfe an, wo er kann, allerdings meist in Form von Rätseln. Wenn die Truppe ihn findet, könnte er ihr seine Hilfe anbieten. Dreimal wird die Truppe ihn um Unterstützung bitten können. Seiji darf seine Macht eigentlich nicht einsetzen, da die Konsequenzen unvorhersehbar sind. Da er nicht an einen Kern gebunden ist, nutzt seine Magie die Energie des Kosmos, das Gefüge der Realität selbst, und im wahren Sinne des Gleichgewichts hat jede Aktion eine Reaktion.Erscheinung: Trauriger Clown, NarrMaske, Narrenkappe und -Kleidung, Sense oder Waage<br>In seinen Gemächern hortet Seiji allerlei Dinge in völligem Chaos. In der Mitte steht eine gigantische Waage, darüber ein mächtiger Mechanismus, der Lichtkugeln auf beide Seiten fallen lässt. Darunter sammelt ein anderer Teil aussortierte Kugeln und sendet sie wieder nach oben. Dies ist die <a data-href="Waage der Harmonien" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Waage der Harmonien</a> <a href=".?query=tag:bezeichnung" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#bezeichnung"><span class="" style="display: none;"></span>#bezeichnung</a>. Sie misst die Verteilung von Sünde und Virtuose in Nirhilys. <br>Obwohl er den Abenteurern Beistand anbietet und wie eine gütige Seele erscheint, hat Seiji seine Geheimnisse. Er sieht die Ungerechtigkeit und das Leid, das s sich durch das ganze Land zieht. In seinen Augen, kann nur ein kompletter Neustart, das Land vor dem Untergang „bewahren“ Mit Hilfe seiner Chaos-Kräfte, hegt er in den Köpfen der Bewohner Unruhe und Unsicherheit. Seine Manipulation führte dazu, dass die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zyneor</a> den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Solaris</a>-Kern überluden, die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Menschen</a> endlich ausbrechen wollen, die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fungalys</a> zweifeln und mehr.<br>Seijis himmlische Pflicht, seit er die Rolle des Narren übernahm, war es, die Sterne zu geleiten und das Gleichgewicht zu wahren. Ursprünglich herrschte er als Gott der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Obscinia</a>-Magie über die Sterne, mit <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Zylahia" data-href="! Die Sterne EXPO#^Zylahia" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Zylahia" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zylahia</a>, dem Gott des Sonnenlichts, als seinem Stellvertreter.<br>Als neue Kerne auftauchten, wurde Nirhilys in ein temporäres Chaos gestürzt. Zylahia bat Seiji, ihm seine Obscinia-Kräfte zu leihen, um die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Monster MOC" data-href="! Monster MOC" href="08-monster-moc/!-monster-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Chimiky</a> von dem Fluch … <a href=".?query=tag:bezeichnung" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#bezeichnung"><span class="" style="display: none;"></span>#bezeichnung</a> zu befreien. Doch Zylahia konnten der zusätzlichen Macht nicht standhalten. Er verfiel dem Wahnsinn und zerstörte seine Heimat.<br>Um ihn zu stoppen, versuchte Seiji den <a data-href="Lumen-Kern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumen-Kern</a> zu zerstören, um die Energie aus Zylahia herauszubekommen. Als er jedoch das Gleichgewicht störte, kippte die Waage und löste einen Kataklysmus aus. Gemeinsam konnten die anderen Götter Zylahia aufhalten und den Lumen-Kern neu ausbalancieren, doch die Waage konnte nicht vollständig repariert werden. Sie reduzierten Seijis Autorität darauf, nur noch Wächter der Waage zu sein, damit ein weiterer Kataklysmus nie wieder auch nur eine Chance hatte sich anzubahnen.<br>Ohne das Wissen der anderen entdeckte Seiji etwas in der Waage, <a href=".?query=tag:konzept" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#konzept"><span class="" style="display: none;"></span>#konzept</a> das nur erlangt werden kann, wenn sie zerbricht. Daher muss er Chaos im Land stiften, um diesen Gegenstand zu erhalten.<br><a href=".?query=tag:religion" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#religion"><span class="" style="display: none;"></span>#religion</a> <a href=".?query=tag:EXPO" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#EXPO"><span class="" style="display: none;"></span>#EXPO</a>]]></description><link>04-religion/!-die-sterne-expo.html</link><guid isPermaLink="false">04 Religion/! Die Sterne EXPO.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 12:38:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Statuseffekte und Konditionen]]></title><description><![CDATA[Muss mit einem Trank, Zauber oder Artefakt geheilt werden. Kann langfristige Auswirkungen haben, wenn man nicht rechtzeitig behandelt wird.Verursacht dauerhafte Brandmarkierungen auf der Haut.Nach langem Laufen, Luftanhalten oder einfach längerer Ausdehnung der Geschwindigkeit.Wird gedankenkontrolliert, bezaubert, leicht zu belügen, gezwungen etwas gegen den eigenen Willen zu tun oder mit unkontrollierbaren Gefühlen belastet.BewegungsunfähigIn Gebieten mit niedrigem Luftdruck oder verschmutzter Luft. Verursacht Erschöpfung nach längerem Aufenthalt in dieser Umgebung.Related:
<a data-href="Wahnsinn EXPO" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/wahnsinn-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Wahnsinn EXPO</a>
<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> <a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a>]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/statuseffekte-und-konditionen.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/Statuseffekte und Konditionen.md</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 12:38:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Menschen]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Obscinia" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Obscinia</a> Magie
Zwei Arme, Beine, Augen, Ohren und Zehn Finger und Zehen. Ihre Hautfarbe kann ein Spektrum an Fleisch- und Brauntönen annehmen. Sie haben sehr limitierte Augen und Haarfarben, verglichen mit den anderen Spezies.<br>
Die auffälligste Eigenschaft der Menschen ist, dass sie nicht wie alle anderen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> eine Verbindung zur Magie dieser Welt haben. Gleichzeitig bedeutet das allerdings, dass sie das meiste Potenzial haben.<br>Die meisten sehen auf die Menschen herab, aufgrund ihrer Machtlosigkeit. Oft auch, weil den Menschen eine zerstörerische Natur nachgesagt wird. Viele Völker bilden ihre Meinung zu den Menschen auch grundsätzlich auf falschen Stereotypen oder Sagen mit verdrehter Information . In Wirklichkeit sind die Menschen bereits so lange abgeschottet, dass niemand von Außerhalb eine tatsächliche Ahnung von den Menschen des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a> hat.
Die Menschen sind wie eine unbeschriebene Seite im Buch dieser Welt. Sie haben das größte Potenzial von allen. Menschliche Anpassungsfähigkeit<br>
Die Menschen haben keine angeborene Verbindung zu einem <a data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekern</a>. Das bedeutet aber im Gegenzug, dass sie eine leichtere Zeit haben, neue Formen der Magie zu erlernen. Jack of all traits
Sie haben einen Bonus auf ihre Upgrade-Werte. Für sie zählen als Erfolg die höchsten zwei Zahlen eines Würfels. Unterschätze nie deinen Gegner
Die Menschen sind stur, vor allem wenn es darum geht sich zu beweisen. Sie haben einen Bonus auf Würfe, in Belangen in denen sie unterschätzt wurden. Intensive Emotionen
Ihre Emotionale Intensität ist um [+2] erhöht, gleichzeitig ist ihre emotionale Kontrolle aber um [-1] verringert Rauf zu den Sternen
Die Menschen haben eine besondere Verbindung zur Hoffnung. In ihren Geschichten spiegelt sich ein Motiv immer wieder – Der Wunsch an die Sterne. Es sei gesagt, wenn jemand stark genug auf etwas hofft, dann kann alles geschehen.
Magische Angriffe nehmen in ihrer Potenz zu, in Korrelation zu den verbleibenden Vitalitätspunkten. Dies geschieht in halbierenden Etappen ( ½, ¼, ⅛, 1/16…) Sie sind von mittlerer Statur 1,60 - 1,90 cm
Sie haben mittleres Gewicht 50 - 85 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 30 -80 Jahren
<br>Sie Leben in den Westländern, <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> gefangen hinter der Mauer von <a data-href="Othiis" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Othiis</a>. Dort hausen sie nun schon seit hunderten von Jahren. Wo sie einst weite, ungenutzte Flächen hatten und Rohstoffe so weit das Auge reichte, herrschen heute Platz- und Rohstoffmangel. Ihre Heimat ist zu klein für sie geworden, doch es gibt scheinbar keinen Ausweg.
Sie sehnen sich nach der Außenwelt, nach einer Welt durchflossen von Magie. Magie, die ihnen untersagt worden ist.In ihrer Kultur sind die Menschen vielfältig, wie in ihren Ideen. Mit einer so enormen Anzahl an Personen auf so engem Raum entsteht eine bunte Kultur. Die Künste bieten den Menschen in ihrer doch grauen Situation, eine Möglichkeit zur Flucht und Hoffnung. Wer es sich leisten kann, wird Künstler, Erfinder, Gelehrter und spendet sein Leben, um entweder den Aufenthalt hinter der Mauer angenehmer zu machen oder um einen Ausweg zu finden.Die Menschen können sich nicht helfen. Egal wie man es dreht, sie schaffen immer irgendeine Form von Klassensystem. An der Spitze steht ihr Herrscher, der König und seine Töchter, gefolgt von der Oberschicht, den Kaufleuten und Ladenbesitzern, sowie Geistigen und den reicheren Familien.Darunter in der Mittelschicht, die Handwerker, Erfinder, Künstler, Musiker und technischen Gelehrten. Und zuletzt, die Unterschicht, bestehend aus Bauern, Bergleuten, Seefahrern und Bediensteten.Jedoch endete die „Herrschaft” des Königs im herkömmlichen Sinne, als die Wirtschaft endgültig kollabierte. Heute agiert er mehr als planloser Politiker, welcher erfolglos versucht, einen Weg hinter die Mauer zu finden.Die Menschen breitete sich in ihrer von der Außenwelt geschützten Zone weiter aus, immer weiter und weiter. Bis es nun heute zu viele von ihnen gibt. Essen gibt es im Überfluss, aber alles was an Rohstoffen zu finden war, wurde bereits verwendet. Die Bäume wachsen ohne Magie nicht schnell genug und die Minen sind leer geschürft.<br>Ihre Sehnsucht sowie ihr Neid auf die Welt außerhalb wächst immerzu. Wie viele versuchten auszubrechen, aber ohne Erfolg, die magische Barriere hielt stand. Es schien hoffnungslos, bis ein gelehrter des Königshofes, in seiner Studie einer alten Sage den Schlüssel fand. Er fand den Verbindungspunkt zum <a data-href="Obscinia" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Obscinia</a> Kern. Er hält die Magie, mit der der Menschenjunge <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO > ^Seiji" data-href="! Die Sterne EXPO#^Seiji" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html#^Seiji" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Selûne</a> damals den Herrscher der <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a> bezwang, „die Magie der Kreation“. Doch sie ist ebenso zerstörerisch. Zudem fand er, dass die Königstochter eine besondere Affinität in dieser Magie besitzt und machte es sich zur Aufgabe, diese zu fördern (sofern das in den Menschenländern <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> möglich war).<br>Wissen, Liebe, Verbundenheit, Freiheit und Macht. Menschen sind ein Volk mit starkem <a data-tooltip-position="top" aria-label="Mut" data-href="Mut" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willen und Hingabe</a>. Sie leben, um sich ihre Träume zu erfüllen. Eingesperrt zu sein, wie ein Vogel im Käfig, während Draußen eine Welt der Wunder wartet, ließ sie neugierig wachsen und neidisch zugleich. Inspiriert dazu, wie ihr Vorgänger es einst tat, aus dem Schatten ins Licht zu treten, werden sie schon bald aufbrechen, um zu kämpfen, für das wonach sie sich sehnen.##Ihre Sünde<br>
<a data-href="Eifersucht I Neid" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Eifersucht I Neid</a>. Sie verstehen nicht, wieso es den Menschen untersagt ist Magie zu wirken, ob es eine Strafe der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Götter</a> ist, und wenn ja wofür. Sie fühlen sich unfair behandelt. Wenn sie keine Magie haben können, wieso sollten es dann andere dürfen. Für viele gibt es nur zwei Optionen, sie nehmen alle Magie für sich, oder beseitigen sie endgültig für alle. <br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/menschen.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Menschen.md</guid><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:22:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ignitea]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Animuria" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Animuria</a> Magie (eingeschränkt)
<br>(ursprünglich <a data-href="Icneus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Icneus</a>)<br>
Sie können auch jede andere Magieform annehmen. Die Abstammung vom jeweiligen <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a> bestimmt ihre Kompatibilität.
<br>Diese Kreaturen sind Nachkommen, der einst so mächtigen Herrscher Nirhilys‘. Das Blut der <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a> fließt durch ihre Venen. Es schenkt ihnen erstaunliche magische Kräfte, sofern sie es schaffen sich mit der Essenz zu verbinden, die nun in den <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekernen</a> schlummert.In ihrer wahren Form sind die Ignitea grandios, tragen oft mehrere Paare an Hörnern und einen Schopf volles, glänzendes Haar. Natürlich haben sie (fast alle) Flügel und einen Schweif. Ihr ganzer Körper ist versehen mit Schuppen, Fell und zuteil auf mit roher magischen Energie.<br>Es wird nun kaum passieren, dass man einen Ignitea in seiner wahren Gestalt zu Gesicht bekommt, immerhin verstecken sie sich nun schon seit über einem Millennium unter den anderen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völkern</a>. Selbst versteckt, gibt es nur noch eine Handvoll von ihnen. Nach dem der Krieg in der Niederlage der Drachen endete, waren sie als Nachkommen in den Reißwolf geworfen worden. Die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sterne</a> selbst machten Jagd auf sie, und so lernten sie, sich zu tarnen. Trotzdem, ihre wahre Form können sie nicht zu 100 Prozent verdecken. Manche Schuppen bleiben zu sehen und müssen anderweitig überdeckt werden, oder ihre Hörner verschwinden nicht komplett, auch ihre Haare bleiben unnatürlich voluminös und bezaubernd. Oder ihre Augen schimmern in seltenen Farben, haben einzigartige Details, vielleicht sind ihre Zähne auch einfach nur sehr sehr spitz. Widerspenstiges Band<br>
in ihnen schlummern uralte Kräfte, doch die Kontrolle über sie zu erlangen, ist alles andere als einfach. Wenn sie es schaffen sich mit einem Magiekern zu verbinden, müssen sie diese Verbindung pflegen und stärken. Selbst dann wird es dauern, bis sie ihre wahre kraft entfalten werden können. Es ist als arbeite die Magie gegen sie. Nachteil bei Würfen, die auf Magie basieren. Langsameres Leveln von <a data-href="Magiestufen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiestufen</a>. Elementarer Atem
Ab dem vierten Level einer gemeisterten Magie, fängt der Körper der Ignitea an, sich wieder auf die Magie einzustellen. Sie erhalten die Fähigkeit alle 2 Runden einen Atemangriff, mit magischem Schaden nach Art des Magietypus. Meister der Tarnung<br>
Sie können ihre physische Form beeinflussen und sind zudem Meister der Verkleidung. Einmal pro Tag kannst du den <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Zauberbuch MOC" data-href="! Zauberbuch MOC" href="05-magie-systen-moc/!-zauberbuch-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zauber</a> „<a data-href="Verbesserte Verkleidung" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Verbesserte Verkleidung</a>“ ausführen. Pechfarbene Zunge
Die Wahrheit ist bekanntlich Gold. Als geschulte Lügner und Schwindler, ist ihre Zunge im metaphorischen Sinne pechschwarz. Geschick in „Täuschen“ Schuppiges Schild
Die Schuppen auf ihrer Haut fungieren als natürliches Schutzschild, auch in getarnter Form. Sie erhalten einen Bonus auf ihren Rüstungsschutzswert. Sie sind von mittlerer bis großer Statur 1,80 - 4 m
Sie haben mittleres bis schweres Gewicht: 70 - 200 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 500 - 1500 Jahren
<br>Sie können überall in Nirhilys gefunden werden. Sie haben kein zuhause, keinen Ort, an den sie hingehören. Oft mischen sie sich unter die anderen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a><br>Die <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a> waren die einst mächtigsten Wesen im ganzen Land und regierten über Nirhilys mit eiserner Strenge. Alles was heute von ihnen übrig ist, sind die Ignata Drakes. Jahrhunderte des Versteckens, der Angst und Verzweiflung prägen ihre Geschichte. Seelen zerbrachen unter dem Leid. Andere verloren sich in ihrer Wut und Eifersucht, schwören ewige Rache und warten nur auf den richtigen Moment für ihre Wiederauferstehung.Jeder ist sich selbst der nächste. Keiner von ihnen würde sich gegenseitig verraten, ein Netzwerk aus verbündeten Ignitea gibt es allerdings auch nicht.<br>Die Ignitea verteilen sich über die komplette Landkarte. Sie verstecken sich direkt unter den Nasen der anderen Spezies, mischen sich dort unter das gemeine Volk. Ihre Ziele sind unterschiedlich. So leben manche gerne gemeinsam mit den anderen Spezies, wünschen sich jedoch die Freiheit sie selbst sein zu können. Andere hingegen möchten die ursprüngliche Herrschaft wiederherstellen und versuchen vergeblich sich mit den <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekernen</a> zu verbinden. Wobei es manchen sogar gelingt, eine schwache Verbindung zu erzeugen. Allerdings reicht diese nicht, um in ihr volles Potenzial zu tauchen.
Womöglich bietet sich im momentanen Chaos für manche die Möglichkeit, ihren Zug zu machen.<br>Ihre Werte sind verankert in Tradition und Ordnung und Gerechtigkeit. Als die <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Götter</a> der heutigen Welt sie verrieten, versteckten sie sich in den Schatten. Dort warten sie <a data-tooltip-position="top" aria-label="Geduld" data-href="Geduld" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">geduldig</a>. Da die Ignitea eine äußert lange Lebensspanne haben, müssen sie sich um ihre Rache keine Sorge machen. Sie vertrauen fest darauf, dass sich die geeignete Chance geben wird, irgendwann…<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="Eifersucht I Neid" data-href="Eifersucht I Neid" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Neid/Rachsucht</a>. Die Ignitea sind wütend auf die Götter, die sie ungerechter Weise vertrieben haben. Neidisch auf die Kräfte und das Ansehen, die eigentlich ihnen gebühren sollten. Die Götter bestraften ihre Vorfahren, für das Leid und den Schmerz, den sie generierten, jedoch auch sie, ihre Nachkommen dafür zu strafen, dazu hatten sie kein Recht.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/ignitea.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Ignitea.md</guid><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:22:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fungalys]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Venouris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Venouris</a>
<br><a data-href="Cresencium" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cresencium</a>
Pilzartige Sporenkreaturen. Sie sind klein und ihre Körper variieren in ihrer Form genau so sehr, wie es auch echte Pilze tun. Sie bewegen sich grundsätzlich auf zwei Beinen fort, können aber zusätzliche Gliedmaßen bis sogar eigenständige zweite Köpfe haben. Auf ihrem „Kopf“ haben sie eine Pilzkappe. Die Rede ist von „Kopf“, weil ihr Oberkörper flüssig in den Pilzhut übergeht, ohne Hals. Das Gesicht liegt dabei einfach dazwischen. Die Fungalys kommen in den verschiedensten Formen und Farben. Sie beherrschen keine Standardsprache, sondern kommunizieren durch die Wurzelstränge im Waldboden. Die Geräusche, die sie von sich geben, sind schrilles Gurgeln und Brummen.Sie werden gerne mal Übersehen in den tiefen des Pilzwaldes. Ihre Kleider verfließen oft mit ihrem Äußeren. Falls man doch einen entdeckt, dann könnte das erst ein Schock für unerfahrene Abenteurer sein. Die Fungalys mögen für viele, wie eine Unterart der Pflanzenmonster wirken, tatsächlich sind sie jedoch unglaublich offenherzig und großzügig. Pflanzliche Beschaffenheit
Aufgrund ihrer natürlichen Beschaffenheit reagieren die Fungalys auf bestimmte Elemente speziell - Verwundbarkeit zu Feuer, Resistenz zu Gift und Affinität zu Wasser. Myzelische Verbindung
Sie können die Wurzelkanäle in Nirhilys nutzen, um mit anderen ihrer Art zu kommunizieren.
Dies ist möglich, sofern das derzeitige Terrain ein geschlossenes Netz an Wurzeln bietet. Lumessenz Absorption
Einmal pro kurzer Rast, wenn du einer toten Kreatur begegnest, kannst du einen Teil ihrer Lumessenz abzapfen und für dich selbst gewinnen. Die Lumessenz fließt direkt in deinen Körper über. Du erhältst ein viertel der im Körper verbliebenen Energie, woraufhin sich der Leichnam auflöst und wieder eins mit der Natur wird.
VORSICHT! , würde die Menge an Lumessenz dein eigenes Maximum überschreiten, so erhält du trotzdem die volle Dosis. Band der Wiederauferstehung
Ihr Körper ist an diese Welt gebunden. Aufgrund ihrer einzigartigen Natur wird ihr Körper nach jedem Tod zurückgebracht. Die Seele bleibt weiter an ihn gebunden, jedoch deine Erinnerungen gehen verloren. Schönheit der Natur
Sie verwenden nicht Weisheit, um ihre Magie zu wirken, sondern Kreativität Sie sind von kleiner Statur 18 -100 cm
Sie haben mittleres Gewicht: 40 - 80 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 15 -20 Jahren <br>Die Fungalys Leben in einem sumpfigen Wald <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> südlich der <a data-href="Weltenweide" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Weltenweide</a>. Die Vegetation dort ist geprägt durch die seifigen und sauren Seen <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> , normale Pflanzen verwelken. Sie leben in selbst gebauten Pilz- oder Baumhütten, wunderschön dekoriert und heimeligDie Fungalys leben bekanntlich nicht sehr lange, doch ein Konzept für den Tod haben sie nicht. Ihre einzigartige Verbindung zum Wald ermöglicht es ihnen zu „reinkarnieren“. Wann immer eines der ihren stirbt, so bringt der Wald ihren Körper wieder zurück. Sie sehen gleich aus, klingen gleich, selbst ihre Persönlichkeit bleibt gleich. Nur die Erinnerungen gehen verloren.
Sie haben viele Rituale bei denen sie die Geschichten der Vergangenen Zyklen weitergeben, natürlich gerät dadurch die Information oft durcheinander oder geht verloren.Das Kommando hat der oder die Älteste. Dieser Fungalys sorgt für die Verteilung der Ressourcen und dafür, dass jeder seiner Rolle spielt. Dieses System bedeutet für die Fungalys, dass sie einen Anführer meist nur für sehr kurze Zeit haben und immer ändernde Regeln haben. Die meisten können sich so viele Regeln ohnehin nicht merken oder wurde gerade erst wiedergeboren und nicht informiert. Also läuft das System die meiste Zeit auf „geordnetem“ Chaos.<br>Die Fungalys haben ihre Ökonomie um eine Sage herum gebaut, beziehungsweise eine potenzielle Sage. Die Geschichte ist eine der wenigen, die tatsächlich dargestellt wurde. Sie zeigt von einem Kampf, zwischen der Göttin <a data-href="Lianpar" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lianpar</a> und einem schrecklichen Biest, ( dem <a data-href="Äonendrachen EXPO" href="04-religion/äonendrachen-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Äonendrachen EXPO</a> der Flora und Fauna, <a data-href="Ambrosia" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ambrosia</a>). Lianpar bezwang das Biest und sperrte es auf den Grund des Sees, dort wartet es auf seine Rückkehr, gefangen in einem tiefen Schlaf. Man sagt, die Blasen im See ist das Monster, das atmet.Die Fungalys haben die Aufgabe, das Monster zu bewachen. Das war auch nie ein Problem, bis sich vor Kurzem die Anzahl der Luftblasen erhöht hat. Um zu verhindern, dass das Monster aufwacht, suchten sie nach einem Weg, das Biest zu besänftigen. Ihre Antwort: Das Monster muss unglaublich hungrig sein. Um das Aufwachen zu verzögern lösen sie Teile ihrer Ressourcen im See auf, um ihn wieder mit Nährstoffen zu füllen.<br>Was sie allerdings nicht wissen, ist, dass der tatsächliche Grund im <a data-href="Venouris" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Venouris</a>-Kern selbst liegt und in dessen schwindender Kraft. Es ist die Essenz der Pflanze, <a href=".?query=tag:pflanzenname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#pflanzenname"><span class="" style="display: none;"></span>#pflanzenname</a> die dem Seewasser eine einschläfernde Wirkung verleiht. Das Biest, wurde dadurch von Lianpar in einen vegetativen Schlaf versetzt. Wer weiß, wie glücklich es bei seinem Erwachen sein wird.<br>Sie schätzen die <a data-href="Großzügigkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Großzügigkeit</a>. Im Geiste der Natur möchten sie auch alles geben, was sie zu bieten haben. So kippen sie täglich viel zu viel in den See und beginnen schon selbst darunter zu leiden. Sie geben immer bevor sie nehmen. So haben sie nicht mehr genug für sich selbst. Ihnen ist es wichtiger andere glücklich zu machen, so sehr, dass sie ihr eigenes Leben dafür geben würden. Es bedarf einer Person, die viel Mitgefühl in sich trägt, um sie zu retten.<br><a data-href="Angst" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Angst</a>. Sie fürchten das Ungewisse, leben ihr Leben in Angst vor einem Monster, welches soweit sie wissen, eine einfache Fabel sein könnte und vor allem fürchten sie sich vor der Freiheit. Sie erfinden Gründe und Geschichte, damit sie sich selbst in gutem Gewissen einschränken können.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a> ]]></description><link>06-völker-moc/fungalys.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Fungalys.md</guid><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:22:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Virtuosen MOC]]></title><description><![CDATA[Related: <a data-tooltip-position="top" aria-label="Sünden MOC" data-href="Sünden MOC" href="04-religion/sünden-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sünden MOC</a><br><a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> <a href=".?query=tag:Virtuose" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Virtuose"><span class="" style="display: none;"></span>#Virtuose</a> <a href=".?query=tag:MOC" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#MOC"><span class="" style="display: none;"></span>#MOC</a> <a href=".?query=tag:religion" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#religion"><span class="" style="display: none;"></span>#religion</a>]]></description><link>04-religion/virtuosen-moc.html</link><guid isPermaLink="false">04 Religion/Virtuosen MOC.md</guid><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:22:19 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sünden MOC]]></title><description><![CDATA[Related: <a data-tooltip-position="top" aria-label="Virtuosen MOC" data-href="Virtuosen MOC" href="04-religion/virtuosen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Virtuosen MOC</a>, <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker MOC</a><br><a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> <a href=".?query=tag:Sünde" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Sünde"><span class="" style="display: none;"></span>#Sünde</a> <a href=".?query=tag:MOC" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#MOC"><span class="" style="display: none;"></span>#MOC</a> <a href=".?query=tag:religion" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#religion"><span class="" style="display: none;"></span>#religion</a> ]]></description><link>04-religion/sünden-moc.html</link><guid isPermaLink="false">04 Religion/Sünden MOC.md</guid><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:22:16 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[! Statuswerte EXPO]]></title><description><![CDATA[Die Haupt-Statuswerte sind links untereinander angeordnet. Ihre Reihenfolge folgt den „7 Chakren der Selbst“. Sie stehen für die allgemeinen Fähigkeiten eines Charakters und bilden die Basis für ihre Geschicke.Unterschiedliche Spezies haben natürliche Boni und Schwächen in diesen Statuswerten. Jede individuelle Person hat unterschiedlich verteilte Fertigkeiten. Die Statuswerte berechnen sich anhand der für die Fertigkeiten vergebenen Punkte. Pro Fertigkeit innerhalb der Kategorie, wird die Endsumme durch 5 gerechnet. (Charisma somit durch 25 und Zähheit durch 10)Nach der Standardmethode erhält ein Spieler gewisse Punkte, die er auf die Statuswerte verteilen darf. Wertetabelle für Level 1 Fertigkeiten beschreiben Fähigkeiten, die ein Charakter ausführen kann. Sie sind den 7 Hauptstatuswerten untergeordnet. Wer ein Geschick besitzt, erhält in der jeweiligen Aktivität einen Bonus. Allerdings nicht durch Bonus-Pluspunkte, wie im klassischen Spiel, sondern durch ein gesenktes Level der <a data-tooltip-position="top" aria-label="Upgrade System" data-href="Upgrade System" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/upgrade-system.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Upgrade Würfel</a> – Denn Geschicke werden auch durch Training verbessert.Es gibt folgende Fertigkeiten:Sie gleichen den regulären Geschicken in jeglicher Form, nur dass nicht jeder Charakter sie besitzt. Man kann Spezialgeschicke erhalten durch Spezies-Boni, Training, Artefakte und am Anfang des Spiels. Zu Beginn erhält nämlich ein neuer Charakter, ein für den jeweiligen Charakter spezifisches, individuelles und frei wählbares Geschick.Es gibt beispielsweise folgende Spezialgeschicke:
Maschinenkunde
Geschichtenerzählen
Backen
Kochen
Spurenlesen
Die passive Wahrnehmung beschriebt, ähnlich wie die gewöhnliche Wahrnehmung, die Fähigkeit Unregelmäßigkeiten in der Umgebung zu erblicken. Die passive Wahrnehmung verkörpert die Aufmerksamkeit einer Kreatur, die sich gerade nicht aktiv umsieht. Sie ist zwar eng an die Wahrnehmung geknüpft, insofern, dass sie damit skaliert, aber auf die passive Wahrnehmung muss nicht gewürfelt werden, zumindest nicht vom Spieler. Der Spielleiter übernimmt das Management der passiven Wahrnehmung im Geheimen.Berechnung der Passiven Wahrnehmung:
Wahrnehmung / 10 + Magie-Gespür /10 + Weisheits-Bonus / 4Initiative entscheidet die Abfolge während eines Kampfes. Sie wird mittels eines W20 entschieden. Der Initiative-Bonus wird danach einfach zu dem Würfelergebnis hinzugerechnet. Die Höhe, des diesen, hängt ab von dem Agilitäts-Wert, der Geschwindigkeit und dem Charakterlevel.Berechnung des Initiative-Bonus:
(Agilitätsbonus + Geschwindigkeit + Charakterlevel) / 10Er beschreibt einen Grenzwert, den Gegner überbieten müssen, um durch eine Rüstung hindurch Schaden zufügen zu können. Er bildet sich durch den, dem Schutzwert der Rüstung und der „Standhaftigkeit” und dem Wert für „Ausweichen“ . Zusätzlich können Boni in Form von Schilden, magischer Rüstung oder Artefakten hinzukommen.Berechnung des Rüstungsschutzwerts:
Ausweichen / 20 + Standhaftigkeit / 20 + Rüstung (8-16) + Schild (3-5)Sie stehen für die physische Gesundheit einer Kreatur. Erreicht dieser Wert 0, so muss die Kreatur, beginnend mit ihrem nächsten Zug, einen Todes-Rettungswurf tätigen und gilt als ohnmächtig. Erleidet die Kreatur während dieser Phase weiter Schaden, so muss sie erneut einen Rettungswurf versuchen. Die Höhe der VP hängt ab vom Zähheits-Wert, dem Level und der Art der Spezies ab. Sie alle berechnen die Höhe der LW pro Level.Berechnung der Vitalitätspunkte (pro Level):
Zähheits-Bonus / 4 + LWLebenswürfel sind die Basis für die Vitalitätspunkte. Die Max-VP werden durch erstmaliges Würfeln der LW bestimmt und werden mittels ihnen im weiteren Verlauf des Spiels erhöht. Sie dient, um den Fortschritt der Todes-Rettungswürfe zu verfolgen. Todes-Rettungswürfe geschehen mittels eines W20. Erreicht man einen Wert von 2-10, scheitert man und erhält einen Punkt in der untere Hälfte der Skala. Bei einem Ergebnis von 11-19, schafft man den Rettungswurf. Eine 1 bedeutet „kritischer Misserfolg und man erhält zwei Punkte in Richtung Tod. Ähnlich dazu fungiert eine 20 als „kritischer Erfolg“. Hat man drei Punkte auf der Todesseite, stirbt der Charakter und kann nicht wieder geheilt werden. Hat man drei auf der Lebensskala, so gilt man als „stabil“ und muss keine weiteren Rettungswürfe tätigen. Ausnahme besteht, wenn die ohnmächtige Kreatur erneut Schaden erleidet. Eine ohnmächtige Kreatur kann auch von anderen stabilisiert werden, dafür benötigen diese eine Aktion. Einer stabilen Kreatur kann für eine weitere Aktion, von einer anderen aufgeholfen werden. Sie kommt mit 1VP zurück ins Spiel. Eine Attacke landet, wenn der gewürfelte Angriffswert höher ist, als der Rüstungsschutzwert des Gegners.Der Angriffswert setzt sich zusammen aus den Boni der jeweiligen Waffe, bzw. des jeweiligen Zaubers und dem Angriffsbonus. Dieser wiederum korreliert mit der „Durchschlagskraft” für Nahkampf-Attacken und „Akrobatik” für Fernkampf-Attacken, bzw. mit „Magiekunde” oder „Magiegespür” für magische Angriffe.Fertigkeitswert / 10beschreibt die Fähigkeit seine Gefühle zu verstehen und zu identifizieren. Sie spielt einen Faktor darin, seine Emotionen zu regulieren, ohne sie zu unterdrücken. Hohe emotionale Intelligenz (eINL) macht einen Charakter weniger anfällig für Stress.ist die Fähigkeit seine Emotionen zu steuern. Man kann mit hoher emotionalen Kontrolle seine Emotionen in unpassenden Momenten unterdrücken, in anderen dafür nutzen und Vollgas geben. Emotionale Kontrolle (eKO) hilft nicht dabei, Emotionen zu unterscheiden und stellt das Risiko zu viel Emotion anzustauen und negative Effekte davon zutragen. Die eKO steht im direkten Zusammenspiel mit der emotionalen Intensität. Wenn der eKO-Wert niedriger ist als der eINN-Wert, dann neigt der Charakter zu Emotionsausbrüchen.spielt eine entscheidende Rolle im Wirken von Magie, zumal diese durch Emotionen gesteuert und ungemein verstärkt wird. Eine höhere emotionale Intensität (eINN) erlaubt für stärkere Zauber und schnelleren Gewinn von Erfahrungspunkten (Exp). Allerdings fällt es schwerer erhöhte Emotionen zu Kontrollieren. Hohe eINN macht einen Charakter auch anfälliger für emotions-basierte Angriffe oder Täuschungstaktiken.Ein starker Willen ist essenziell für Magier aller Art. Nur wer hohe Willensstärke beweist kann zu einem mächtigen Magier aufstreben. Willensstärke ist der Wert, welcher die mentale Gesundheit eines Charakters schützt und somit der Schutzwert gegen manche Charisma-Fähigkeiten.Berechnung der Willensstärke:
(Weisheit + Charisma + Zähheit) / 4 + Level Alle fühlenden Kreaturen tendieren in ihrem Leben dazu, sich auf eine ihrer Emotionen zu verlassen. Ihre Persönlichkeit bildet sich um diese und oft finden sie darin einen Sinn von Familiarität. Eine Kreatur kann geleitet sein von:
Hass, Angst, Traurigkeit, Leere/Gleichgültigkeit, Liebe, Hoffnung, Eifersucht, Ruhe/Klarheit …<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> <a href=".?query=tag:EXPO" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#EXPO"><span class="" style="display: none;"></span>#EXPO</a>]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/! Statuswerte EXPO.md</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:13:39 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Upgrade System]]></title><description><![CDATA[Alle <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^1e976c" data-href="! Statuswerte EXPO#^1e976c" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^1e976c" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Geschicke, Fertigkeiten</a> und somit auch <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^103596" data-href="! Statuswerte EXPO#^103596" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/!-statuswerte-expo.html#^103596" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Haupt-Statuswerte</a> können mittels Upgrade-Würfeln verbessert werden. Wenn ein Charakter erstellt wird, erhält man eine gewisse Anzahl an Punkten, die auf alle Fertigkeiten aufgeteilt werden können. Zusätzlich können auch durch <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Spezies</a> und Hintergrundgeschichte zusätzliche Fertigkeitspunkte verteilt werden.<br>Wann immer ein Charakter <a data-tooltip-position="top" aria-label="Freizeit I Reisezeit" data-href="Freizeit I Reisezeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Freizeit oder Reisezeit</a> hat, dann kann er pro Tag einen Upgrade-Würfel werfen, um eine Fertigkeit zu verbessern. Erreicht die Augenzahl das Maximum, so steigt die Person ein Level im Upgrade Würfel auf und wird sofort auf den Minimum-Wert für dieses Level gesetzt. Bei einer 1 passiert nichts. Alle zahlen dazwischen werden normal auf den Wert addiert, bis zu der Maximum-Grenze, des momentanen Levels.
Für Level 3 nur noch 1/2; für Level 4 nur noch 1/3 der Augenzahl und für Level 5 nur 1/5.Die Upgrade-Würfel werden in verschiedene Level aufgeteilt:Man kann die Upgrade-Würfel auf beliebig viele Fertigkeiten aufteilen, muss aber vor dem Wurf sagen, wofür er gilt. Dabei hat man die Option nacheinander zu würfeln und zwischendrin umzuentscheiden, oder man würfelt alle gesammelt, da kann es vorkommen, dass man ein „gratis Level-Up“ bekommt. Das bedeutet, dass wenn eine Fertigkeit des Levels 4 verbessert werden soll und alle Würfel gesamt gewürfelt werden und die Augenzahlen zweimal das Maximum, des vierten Levels zeigen, dann kann Level 5 übersprungen werden.
Allerdings bekommt man, falls kein Maximum erreicht wird, auch nicht die Augenzahl als Trostpreis.<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> ]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/upgrade-system.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/Upgrade System.md</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:13:36 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Kicauilfikor]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Cognicii" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cognicii</a> Magie
<br> Die Kicauilfikor sind stattliche, gefiederte Kreaturen. Ihre Silhouette ist menschenähnlich, doch sie haben vogeltypische Merkmale, wie Flügel und einen Schnabel. Sie sprechen in <a data-href="Kaaru" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kaaru</a>, können aber auch telepathisch miteinander kommunizieren. (Das nennt sich dann Twittern xD) Kicauilfikor kommen in allen möglichen Farben und körperlichen Variationen, ihre Schnäbel sind allesamt einzigartig. An ihren Füßen haben sie Krallen und ihre Hände sitzen am zweiten Scharnier der Flügel. Manche haben äußere Ohren.<br>Das westliche Volk der Kicauilfikor ist grandios und glänzt in Anmutung. Ihre <a data-href="Aura" href="05-magie-systen-moc/aura.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aura</a> ist wunderschön und mächtig. Man kann ihre magische Kraft schon von einem Blick alleine spüren.
Im Gegenteil dazu könnte man die östlichen Kicauilfikor als kauzig beschreiben. Sie sind weitaus nahbarer und nicht selten lebhafte Bündel Energie. Dazu riesige Labertaschen. Fliegen
natürlich können sie fliegen, dabei haben sie eine, folgender Besonderheiten. Torpedo - Im Sturzflug erreichst du unglaubliche Geschwindigkeiten und fügst beim Aufprall Flächenschaden in Höhe, abhängig deiner Ausgangsposition in der Luft zu. Windschnittig - Deine Fluggeschwindigkeit ist verdoppelt Gedämpfte Federn - Deine Federn sind samtig und leicht. In der Luft machst du keine Fluggeräusche, Vorteil auf Schleichen im Flug. Bürzeldrüse - Du schwimmst im Wasser auf, kannst auch dort Abheben und Landen. Telepathische Verbindung
Die Kicauilfikor haben ihre Gedanken so sehr gestärkt, dass sie sie in die Köpfe anderer übermitteln können. Diese telepathische Verbindung erlaubt ihnen in einem Radius von 100 Metern mit einer willigen Kreatur zu kommunizieren. Eiserner Willen<br>
Es bedarf eines Willen aus Titanium, um den Kräften des <a data-href="Cognicii" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cognicii</a>-Kerns standzuhalten. [+5] Bonus auf <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willensstärke</a>. Balzen
Sie können einen erotischen Tanz aufführen und erhalten dadurch 20 temporäre Bonuspunkte in Verführen. Geschick in „Tanzen” Adleraugen/Nachtsicht
Du hast die Wahl zwischen Nachtsicht (60 m Radius, Grautöne) oder +100 m Sichtweite. Sie sind von großer oder übergroßer Statur 1,70 - 2,90 kg
Sie haben mittleres Gewicht: 40 - 70 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 70-90 Jahren
<br>Die Kicauilfikor können überall in Nirhilys gefunden werden, zwei Orte sind jedoch am prominentesten. Im Westen lebt die Oberschicht, im <a data-href="Spiegelkabinett" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Spiegelkabinett</a>, ein prunkvolles Gebäude am Ufer des <a data-tooltip-position="top" aria-label="Der kristallerne See (Lake Cryssalus)" data-href="Der kristallerne See (Lake Cryssalus)" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">kristallernen Sees</a>, gebaut aus Holz und endlosen Edelsteinen. Die, die nicht fit für die Oberschicht sind, werden verbannt und müssen sich zurückziehen. Viele finden sich im Osten ein neues Zuhause, dort leben sie Hand in Hand mit den <a data-href="Ferratis" href="06-völker-moc/ferratis.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ferratis</a> im Dschungel. <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> Dort wohnen sie hoch oben in den Baumkronen, in kegelförmigen Häusern mit Löchern. Das <a data-href="Spiegelkabinett" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Spiegelkabinett</a> dient nur als clever getarnter Eingang, in Wirklichkeit ist die Stadt am kristallernen See noch weitaus gigantischer. Die Stadt übergreift weite Flächen des Untergrundes. Sie ist kaum navigierbar für Menschen, speziell an ihr ist nämlich, dass sie vollkommen von der Decke hängt. Die ganze Stadt ist gespiegelt, als wäre die Decke, der Boden.<br>Die Kicauilfikor sind geteilt in <a data-tooltip-position="top" aria-label="Die Gesandten der „Neun Augen“" data-href="Die Gesandten der „Neun Augen“" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">die Gesandten der „Neun Augen“</a>, die an der Seite ihrer <a data-tooltip-position="top" aria-label="Die 9 Fürsten" data-href="Die 9 Fürsten" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">neun Fürsten</a> im <a data-href="Spiegelkabinett" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Spiegelkabinett</a> leben und in die verstoßenen „<a data-href="Vogelfreien" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vogelfreien</a>“. Darunter fallen alle, die an ihrem Zehnten Geburtstagtag nicht genügend magische Kraft besitzen und sich nicht mit dem <a data-href="Cognicii" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cognicii</a>-Kern verbinden können. Auf sich selbst gestellt, werden sie in die Wildnis geworfen. Überlebende findet man in ganz Nirhilys. Die größte Akkumulation von ihnen lebt in den nordöstlichen Dschungel. Sie können die Magie des <a data-href="Cognicii" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cognicii</a>-Kerns nicht anwenden, doch manche schafften es, sich mit dem <a data-href="Animuria" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Animuria</a>-Kern stattdessen zu verknüpfen, vereinzelt auch mit anderen <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Magie-Typen MOC" data-href="! Magie-Typen MOC" href="05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magie-Typen</a>. <br>Die Kicauilfikor leben unter der eisernen Herrschaft ihrer Fürsten, der „<a data-tooltip-position="top" aria-label="Die 9 Fürsten" data-href="Die 9 Fürsten" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Neun Augen</a>“. Sie sind die stärksten Magier unter ihnen. Der Titel Fürst kann auf jedes Geschlecht zutreffen, nur die persönliche magische Kraft zählt dabei. Jeder der Fürsten meisterte eine eigenen Aspekt der <a data-href="Cognicii" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cognicii</a> Magie, z.B. Erinnerungen, Träume, Duplikate, Telekinese, Wahrnehmung…<br><a data-href="Taimôraj" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Taimôraj</a>, der immer wandelnde Stern, übergab an „die Neun“ eine Prophezeiung, über einen Verrat der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Götter</a>. Über Abenteurer aus einer fremden Welt. Falsche Helden, hier um Zerstörung und Krieg zu bringen. Es soll die Aufgabe der Kicauilfikor sein diese falschen Helden zu stoppen, ihnen eine Falle zu stellen, sie in ihrem Labyrinth einzusperren.<br>Die <a data-href="Vogelfreien" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vogelfreien</a> wissen auch über die Prophezeiung Bescheid, dennoch unterscheidet sich ihre Version von der anderen. Auch sie erzählt von Helden, keinen falschen, aber fehlbaren. Helden, die die Hilfe aller Kreaturen Nirhilys‘ brauchen, um Heilung und neuen Frieden zu bringen. Die Vogelfreien warnen die Abenteurer, sollten sie sie zuerst zu Gesicht bekommen.Sie streben nach Wissen und der Wahrheit. Um dies zu erreichen brauchen die Macht und Reinheit. Kommt ein Kicauilfikor Küken beeinträchtigt auf die Welt, wird es oft von den Eltern gefressen – ein tragisches, aber häufiges Ende.Sie glauben an die Geschichten alter Visionäre, Geschichten über Schicksal und vorherbestimmten Wegen. Also warten sie, bis ihre Zeit kommt, denn sie „kennen“ bereits den Weg zum Erfolg. Die östlichen Kicauilfikor haben ihre Ausgrenzung akzeptiert und sind sogar froh, nicht unter einem verlogenen Gott leben zu müssen.<br>Sie beide warten in <a data-href="Geduld" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Geduld</a> auf den Tag, an dem die Helden erscheinen und die Prophezeiung getestet wird.<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="Trug I Verrat" data-href="Trug I Verrat" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Täuschung und Verrat</a> sollen die einzige Möglichkeit sein Frieden in das Reich einfließen zu lassen. In ihren Augen ist das höchste Ziel, die Truppe aufzuhalten. Laut <a data-href="Taimôraj" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Taimôraj</a> ist es ihre Aufgabe, die Helden einzulullen und gefangenzuhalten. Für Kreaturen mit solch hohem IQ, vertrauen sie ihrem <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">! Die Sterne EXPO</a> doch recht blind. Womöglich könnte ein charismatischer Redner, mit einem eben so eisernen Willen, ihnen etwas Sinn einreden.<br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/kicauilfikor.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Kicauilfikor.md</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:13:36 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[! Völker MOC]]></title><description><![CDATA[diese MOC beinhaltet eine Übersicht zu den intelligenten Spezies im <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a><br>Eine Kreatur, die als intelligente Spezies zählt, weißt ein gewisses Level an <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Statuswerte EXPO > ^af4ca2" data-href="! Statuswerte EXPO#^af4ca2" href="output/!-statuswerte-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Willenskraft</a> und Bewusstsein auf. Diese Einteilung spiegelt das Verhältnis wieder, dass wir Menschen zu Tieren haben. <br>Kreaturen, die primitiver sind und diese Eigenschaften nicht aufweisen nennt man <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Bestien MOC" data-href="! Bestien MOC" href="07-bestien-moc/!-bestien-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Bestien</a>.<br>Kreaturen, die nicht natürlicher Abstammung sind und deren Aktionen nicht an natürlichen Überlebensinstinkten ausgelegt sind, oder die eine böswillige und zerstörerische Natur aufweisen nennt man <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Monster MOC" data-href="! Monster MOC" href="08-monster-moc/!-monster-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Monster</a> <br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:MOC" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#MOC"><span class="" style="display: none;"></span>#MOC</a>]]></description><link>06-völker-moc/!-völker-moc.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/! Völker MOC.md</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:13:36 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Nemfylia]]></title><description><![CDATA[sind eine der 16 <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Völker MOC" data-href="! Völker MOC" href="06-völker-moc/!-völker-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Völker</a> in Nirhilys zur Zeit des <a data-href="3. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">3. Sternenzyklus</a>
<br><a data-href="Cresencium" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Cresencium</a> Magie
<br>Diese menschenähnlichen Kreaturen des Waldes haben es geschafft eine Hochkultur in mitten roher Natur aufzubauen. Die Nemfy sind ein kunstvolles Volk. Äußerlich ähneln sie sehr stark den <a data-href="Menschen" href="06-völker-moc/menschen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Menschen</a>. Ihre Körper sind etwas länger, als bei Menschen, ihre Ohren sind spitz und nach unten geneigt. Ihre Haut ist in der Regel dunkler, als die der Menschen und kann ein Spektrum an Erdtönen annehmen. Trotz all dieser Ähnlichkeiten hassen sie es, mit den Menschen verglichen zu werden. <br>Wie ihre Architektur ist auch ihr Aussehen beeindruckend. Die Kleidung, die sie tragen ist bestickt mit feinen Details, Schmuck und Edelsteine zieren ihr Antlitz bis in die Haare, ihre <a data-href="Aura" href="05-magie-systen-moc/aura.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aura</a> ist ebenso formell wie prächtig. Auf die anderen Völker mag diese Art des Lebens exzessiv wirken, die Nemfylia sehen aus wie bunte Vögel oder Schmetterlinge.
Im Einklang mit dem Körper<br>
Die Nemfy halten ihren Körper gerne im Fluss der Natur. Sie geben sich Tätigkeiten wie dem Tanzen oder Gymnastik hin. Sie haben ein <a data-href="Geschick" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Geschick</a> in einem der folgenden: Tanzen, Akrobatik, Balance und Kampfkunst
In Einklang mit der Seele
Sie leben mit dem Ziel, ein authentischen Selbst zu finden. Sie haben ein Geschick in einem der folgenden: Magiegespür, Menschenkenntnis, Auftreten, Kunst
Im Einklang mit dem Geist
Auch die Welt um sie, ist nur eine Erweiterung ihrer selbst. Sie haben zwei Geschicke aus den folgenden: Natur, Geschichte, Magiekunde, Spiritualität, Wahrnehmung
Quelle der Emotion
Ihre Emotionen sind besonders ausgeprägt und werden oft noch zusätzlich dramatisch hinterlegt. +2 Emotionale Intensität
Gesandte der Sterne
Die Nemfy forschen seit jeher nach dem Sinn des Seins und wie diese Welt zu Stande gekommen ist, dafür erwarten sie sich eine Antwort in den Sternen. Sie beherrschen Sternenkunde. Sie sind von mittlerer Statur 1,80-2 m
Sie haben mittleres Gewicht: 40-72 kg
Sie haben eine Lebenserwartung von etwa 100 Jahren
<br>Sie Leben hoch im Nordwesten, östlich der <a data-href="Zunderspitze" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Zunderspitze</a> und westlich der <a data-href="Albtraumwüste" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Albtraumwüste</a>. Sie leben verteilt auf drei Große Städte <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a> , jede in sich einzigartig in ihrer Architektur. Ihre Häuser sind beeindruckend, genauso wie ihre fortschrittliche <a data-href="Magie-Technologie" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magie-Technologie</a>. Und trotz ihres Fortschrittes leben sie eng verbunden mit der Natur, so dass die Städte fast im Grün verschmelzen.<br>Die Nemfylia sind ein artistisches Volk, die die Schönheit des Lebens genießt und ganz und gar im Prunk und Pracht lebt. Ihre Überlegenheit und ihre Errungenschaften bedeuten ihnen viel. Im Glauben, es sei der Wille der <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Die Sterne EXPO" data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sterne</a>, leben sie als selbst ernannte Lieblinge der Götter. Sie zeigen ihre <a data-href="Dankbarkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Dankbarkeit</a> regelmäßig mittels Festen, Monumenten und Kunstwerken im Namen ihrer Göttin. Ihre Gesellschaft denkt langfristig. Ihre Bauwerke sind darauf ausgelegt viele Jahrhunderte zu überstehen, dauern aber auch teils so lange zu errichten. Das vorherrschende Machtsystem ist die Demokratie. Es gibt Parteien mit deren jeweiligen Vorständen und dekadische Wahlen.<br>Seit Generationen ist das Wohl größte Problem der Nemfy die Ausbreitung der <a data-href="Albtraumwüste" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Albtraumwüste</a>. Der Sand entzog dem Wald das Leben und bahnte sich seinen Weg immer näher an die Städte. Um die Ausbreitung zu stoppen, errichteten sie einen Wall. Dieser konnte den Sand abhalten und mit der Zeit entwickelte sich am Wall eine Stadt <a href=".?query=tag:ortsname" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#ortsname"><span class="" style="display: none;"></span>#ortsname</a>. Das Problem schien gelöst zu sein.<br>Aufgrund jüngster Schwankungen im Gleichgewicht im <a data-href="Lumenkreislauf" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lumenkreislauf</a>, nahmen die Probleme wieder volle Fahrt auf. Die dunkle See, die die Albtraumwüste ist, wird immer unruhiger, sodass der Wall zu brechen droht. Irgendetwas im Herzen der Wüste sorgt für Aufruhr. Auch jetzt bereits sorgt der schwarze Sand für Schaden. Personen die ihn einatmen werden krank, die Pflanzen nahe der Grenze beginnen langsam zu welken, Stadt droht der Untergang. Auch aus dem Westen bahnt sich eine neue Gefahr an. Die <a data-href="Pulifurso" href="06-völker-moc/pulifurso.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Pulifurso</a>, normalerweise friedliche Nachbarn der Nemfy haben begonnen sie anzugreifen.<br>Sie legen großen Wert in die Künste und persönliches Wohlbehagen sowie Luxus. Sie tragen Stolz in ihre meisterlichen Bauwerke. Sie sind die mysteriösen und großartigen Denker, die das Wissen der Welt erfahren werden. Ihr Glaube ist ihnen heilig, zudem sie ihre Errungenschaften den Sternen zu verdanken Glauben. Die Nemfy zeigen ihre <a data-href="Dankbarkeit" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Dankbarkeit</a> mittels Werken kreativer Schöpfergabe, als Opfergaben für ihren <a data-href="! Die Sterne EXPO" href="04-religion/!-die-sterne-expo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">! Die Sterne EXPO</a>, ihre Göttin, <a data-href="Lianpar" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lianpar</a>. <br> <a data-href="Hochmut" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Hochmut</a>. Die Nemfylia investieren viel Zeit und Energie darauf, wie andere sie wahrnehmen, oftmals vergessen sie dabei auf sich selbst. Sie unterdrücken ihre intensiven Emotionen oder lassen sie ungehindert auf andere herabregnen. Es fehlt ihnen an Kontrolle.
Sie sind arrogant, reden sie sich aber selbst in ein gutes Gewissen ein, indem sie alles als Geschenk der Sterne sehen. <br><a href=".?query=tag:völker" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#völker"><span class="" style="display: none;"></span>#völker</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAtrribute" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAtrribute"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAtrribute</a> <a href=".?query=tag:unvollständigeAngriffe" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständigeAngriffe"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständigeAngriffe</a> <a href=".?query=tag:preRelease" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#preRelease"><span class="" style="display: none;"></span>#preRelease</a> <a href=".?query=tag:cyan" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#cyan"><span class="" style="display: none;"></span>#cyan</a>]]></description><link>06-völker-moc/nemfylia.html</link><guid isPermaLink="false">06 Völker MOC/Nemfylia.md</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:11:35 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Begleiter-Blatt]]></title><description><![CDATA[Auf dieser Seite des Abenteuerbuches befinden ich neun leere Fotoplätze. Spieler können von den Charakteren, die sie auf ihrer Reise finden Charakterkarten bekommen und dort anfügen. Diese Karten können durch Begegnungen mit den entsprechenden Charakteren und durch das Abschließen des ersten <a data-tooltip-position="top" aria-label="Gefallen" data-href="Gefallen" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Gefallens</a> (1. Quest) erhalten werden. Wenn ein Spieler beschließt, die Karte zu behalten, wird der Charakter zu seinen <a data-tooltip-position="top" aria-label="Begleiter" data-href="Begleiter" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vertrauten</a> hinzugefügt. Der Spieler schaltet die Option frei, Vertraute als unterstützende NPCs mitzunehmen. Zusätzlich schalten diese Nebencharaktere Begleiter-Quests, zusätzliche Informationen und Hintergrundgeschichten sowie <a data-tooltip-position="top" aria-label="! Waffen I Instrumente I Items MOC" data-href="! Waffen I Instrumente I Items MOC" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/kombat/!-waffen-i-instrumente-i-items-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Gegenstände</a> oder Schatzorte frei.Je mehr Zeit mit diesem Charakter verbracht wird, desto eher erreicht der Spieler den Freundschaftsstatus. Ab diesem Punkt kann der Spieler beginnen, eine romantische Beziehung mit dem Charakter aufzubauen. Der Fortschritt der Freundschaft und Romanze wird unter dem Porträt des Charakters individuell festgehalten.Die erste Skala ist die Vertrauensskala. Sie füllt sich mit der Zeit, wenn die Spieler Zeit mit dem NPC verbringen und gemeinsam Abenteuer bestehen. Wenn der Spieler jedoch das Vertrauen des Charakters durch seine Aktion bricht, kann der Fortschritt auch wieder zurückgehen. Die zweite ist die Romantikskala. Wenn genügend Vertrauen vorhanden ist, schaltet der Spieler die Möglichkeit für romantische Interaktionen frei. (Die Spieler können auch schon vorher zu flirten beginnen, haben dann aber eine weitaus geringer Erfolgschance)<br>Die letzte ist die Glaubensskala. Diese füllt sich, wenn die Truppe als gesamtes oder als einzelne Charaktere einen <a data-href="Story-Meilenstein" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Story-Meilenstein</a> abschließt, während der NPC anwesend ist, oder wenn nicht, der in direkter Verbindung mit dem Charakter oder dessen Werte steht. Im Prinzip zeigt diese Skala den Glauben/die Überzeugung des NPC in die Truppe, die Welt wahrlich vor dem Untergang retten zu können.
Diese Skala ist im geheimen ungemein wichtig, da Glauben ein Kern-Aspekt der Magie ist. Und sollte die Truppe ausreichend Glauben anreichern, dann wäre es vielleicht genügend magische Kraft, um einen Gott zu stürzen (zwinker).<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> ]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/begleiter-blatt.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/Begleiter-Blatt.md</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:48:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Kampf I Kampftechniken]]></title><description><![CDATA[Angelehnt an die klassischen Dungeons and Dragons Regeln, funktionieren die Kämpfe rundenbasiert, wobei die Reihenfolge durch Würfe auf „Initiative” entschieden wird. Anders als in den traditionellen DnD Kampfregeln, können die Spieler nach diesen Regeln sowohl ihre Aktion als auch ihre Reaktion verwenden, sowie Multi-Runden-Attacken.Während der Spielers Initiative-basierten Runde, hat ein jeder eine Bewegung, eine Aktion und wenn möglich eine Bonus-Aktion. inkludiert Tätigkeiten wie Laufen, Springen, Schwimmen, Krabbeln, Sprinten, Fliegen, Klettern, und aufstehen. kann sein – Zusätzliche Bewegung, eine reguläre Fern- oder Nahkampf-Attacke, eine Magische Attacke, ein Unterstützungs-Zauber, eine <a data-tooltip-position="top" aria-label="Kampf I Kampftechniken > ^9f9904" data-href="Kampf I Kampftechniken#^9f9904" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/kombat/kampf-i-kampftechniken.html#^9f9904" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">gezielte Attacke</a>, eine aufgeladener Zauber/Zauberladung, ein Objekt benutzen, für eine gegnerische Attacke wappnen/vorbereiten, einen Verbündeten stabilisieren, einen vollen Trank trinken, sich verstecken, etc., … ist eine Attacke, welche mehrere Runden im Kampf überdauert, wie gezielte Attacken, Zauberladungen und Konzentration(Bonus Attacke). überdauert zwei Runden, in welchen der Spieler die erste „abwartet“, um zu zielen und dann in
der zweiten angreift (mit Vorteil). So kann man auch auf bestimmte Körperteile von Kreaturen zielen, wie Schwachstellen. Gezielte Attacken können Fernkampf, Nahkampf und Zauber-Angriffe sein. <br> erlaubt dem zaubernden eine Magie zu wirken, die in ihrer Wirkung verstärkt ist. So können sie mächtigere Zauber wirken, die z.B. ihr momentanes <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magie-Level I Kraftskala" data-href="Magie-Level I Kraftskala" href="05-magie-systen-moc/magie-level-i-kraftskala.html#_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Level</a> überschreiten. Ein Level 1 <a data-href="Lacumali" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lacumali</a>-Magier könnte einen Zug nutzen, um seinen einfachen Wasserball 10x10 cm, als regulären Wasserball 25 x 25 cm zu beschwören, während ein Magier des dritten Levels dafür nur einen Zug bräuchte. <br> ist eine Bonus-Aktion, in welcher ein Zauberer einen Teil seines Zuges nutzt, um einen bereits existierenden <a data-href="Konzentrations-Zauber" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Konzentrations-Zauber</a>, wie bspw. „Wasserwand“ oder „Geistige Verbindung“ aufrecht zu erhalten. Auf höheren Leveln bedarf es keiner eigenen Bonus Aktion, um einen Zauber niedrigen Levels aufrecht zu halten. Genauso wenig verlieren sie ihre Konzentration ganz so einfach. Während einer Multi-Runden-Aktion können andere Kreaturen nach wie vor den Charakter angreifen. Bei einem erfolgreichen Treffer schreckt der Charakter potenziell zurück und verliert den Fortschritt in seiner Multi-Runden-Aktion. Damit das nicht passiert, können sie einen korrelierenden Rettungswurf machen. inkludiert Taschentricks, das Trinken eines kleinen Tranks, Konzentration, das Umwerfen eines Feindes, verschiedenste Spezies-spezifische-Eigenschaften, etc., …Im weiteren Verlauf des Kampfes, wenn der Spieler seinen Zug bereits beendet hat, bleibt ihm dennoch die Möglichkeit, auf sein, sich veränderndes Umfeld, zu reagieren.
Sollte der Spieler in seinem Zug nicht attackiert haben, hat er die Option einen gegnerischen Schlag zu parieren. So kann er, selbst wenn der gegnerische Angriff landen würde, seien Reaktion nutzen, um einen Reaktions-Rettungswurf zu machen. Bei einem Erfolg wird die Attacke blockiert, auch wenn sie getroffen hätte. Relevant: <br><a data-href="! Zauberbuch MOC" href="05-magie-systen-moc/!-zauberbuch-moc.html#_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">! Zauberbuch MOC</a>
<br><a data-href="! Waffen I Instrumente I Items MOC" href="01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/kombat/!-waffen-i-instrumente-i-items-moc.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">! Waffen I Instrumente I Items MOC</a>
<br><a href=".?query=tag:Regelwerk" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Regelwerk"><span class="" style="display: none;"></span>#Regelwerk</a> ]]></description><link>01-regelwerk-&amp;-abenteuerbuch/kombat/kampf-i-kampftechniken.html</link><guid isPermaLink="false">01 Regelwerk &amp; Abenteuerbuch/Kombat/Kampf I Kampftechniken.md</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:25:12 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Magie-Level I Kraftskala]]></title><description><![CDATA[<a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> ]]></description><link>05-magie-systen-moc/magie-level-i-kraftskala.html</link><guid isPermaLink="false">05 Magie-Systen MOC/Magie-Level I Kraftskala.md</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 15:45:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[! Magie-Typen MOC]]></title><description><![CDATA[Die Magie in Nirhilys verändert sich laufend.
Im <a data-href="2. Sternenzyklus" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">2. Sternenzyklus</a> existiert sie in Form von <a data-tooltip-position="top" aria-label="Magiekern" data-href="Magiekern" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magiekernen</a><br><a href=".?query=tag:MOC" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#MOC"><span class="" style="display: none;"></span>#MOC</a> <a href=".?query=tag:Magie" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#Magie"><span class="" style="display: none;"></span>#Magie</a> <a href=".?query=tag:unvollständig" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#unvollständig"><span class="" style="display: none;"></span>#unvollständig</a> <a href=".?query=tag:bedarfÜberarbeitung" class="tag is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#bedarfÜberarbeitung"><span class="" style="display: none;"></span>#bedarfÜberarbeitung</a>]]></description><link>05-magie-systen-moc/!-magie-typen-moc.html</link><guid isPermaLink="false">05 Magie-Systen MOC/! Magie-Typen MOC.md</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 15:44:38 GMT</pubDate></item></channel></rss>